<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Nov 2023 00:57:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用汽车旗下Cruise取消员工持股套现计划】通用汽车旗下自动驾驶公司Cruise当地时间11月16日暂停了一项允许员工将公司股票套现的内部计划，理由是在一起行人事故导致公司上个月叫停自动驾驶业务后，该公司需要重估该业务价值。Cruise首席执行官Kyle Vogt表示，公司将重新评估员工股权计划，业务暂停推后了公司的商业化和创收时间表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhz3911234.d.html</link>
            <guid>3371106</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:56:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【薛军拟将出任银河证券总裁 曾分管自营业务取得不错成绩】记者获悉，薛军拟将出任银河证券总裁，正式履职有待公司有关治理程序走完。履历显示，薛军1970年出生，现为银河证券执行委员会委员、副总裁、财务负责人。薛军是一名证券行业老将，具备长期监管经验和丰富的业务经验，曾在证监会有过供职，历任齐鲁证券、申银万国证券、申万宏源证券高级管理人员。在出任银河证券副总裁期间，薛军分管过公司投资交易业务，银河证券自营条线展业取得不错成绩。截至目前，银河证券董事长、总裁双双确认，董事长日前已由王晟出任。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhx7133598.d.html</link>
            <guid>3371104</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪：元PLUS在泰国、新加坡、新西兰、巴西等地区持续热销】比亚迪近期投资者关系活动记录表显示，公司元PLUS（部分海外地区命名为BYDATTO3）在泰国、新加坡、新西兰、巴西等地区持续热销。同时，海豚、海豹等车型已经陆续上市交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhz3910702.d.html</link>
            <guid>3371103</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:54:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克宣布星舰发射推迟至周六：需要更换格栅翅片执行器】当地时间 11 月 16 日，马斯克在 X 发文表示，因需要更换格栅翅片执行器（grid fin actuator），“星舰”的发射日期推迟至周六（11 月 18 日），原定 11 月 17 日 21 时发射。美国联邦航空局（FAA）早些时候发布了 Starship“星舰”超重型运载火箭第二次轨道飞行尝试的正式批准文件，认定 SpaceX 满足所有安全、环境、政策和财务责任要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhz3910071.d.html</link>
            <guid>3371102</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:51:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南三亚挂牌出让2宗地 拟建安居房、市场化商品住房】据三亚发布，近日，三亚市自然资源和规划局发布2则《三亚市国有建设用地使用权挂牌出让公告》，挂牌出让位于三亚市中心城区和海棠湾国家海岸休闲园区的2宗地。其中，LZG6-02地块土地用途为城镇住宅用地（安居房）；HT07-05-06地块内土地用途为城镇住宅用地（市场化商品住房）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhx7132657.d.html</link>
            <guid>3371101</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：惠企奖补资金发放应公开透明，谨防“雁过拔毛”】中纪委网站近日发布涉民企奖补资金申领发放贪腐典型案例，包括截留私吞、吃拿卡要、优亲厚友等问题，引发社会广泛关注。涉企奖补政策能否落实好，不仅关系民营企业切身利益，还对营商环境造成重要影响，要及时揪出利欲熏心的害群之马，谨防“雁过拔毛”。民营企业是“自己人”，落实到具体层面，就要了解民企真实困难，重视民企实际诉求，依法维护民营企业产权和企业家权益，破除制约公平参与市场竞争的制度障碍。为促进民营经济发展壮大，一些地区加大对企业政策支持力度，特别是加大涉企资金补贴力度，为民企发展增强动力。沉疴还需猛药治。在中央政策持续加力支持民营经济的大背景下，侵吞蚕食民营企业利益的行为无异于过街老鼠，必须重拳出击、人人喊打。如不及时下大力气、狠功夫进行整治，将对经济社会发展产生不良连锁反应。因此，要压实职能部门服务企业主体责任，严肃查处向涉企奖补资金伸黑手的行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5995618.d.html</link>
            <guid>3371097</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:47:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国船舶工业行业协会：1-10月全国造船完工量3456万载重吨 同比增长12%】中国船舶工业行业协会发布1-10月船舶统计数据，1-10月，全国造船完工量3456万载重吨，同比增长12%；新接订单量6106万载重吨，同比增长63.3%。截至10月底，手持订单量13382万载重吨，同比增长28.1%。1-10月，我国船舶出口金额211.4亿美元，同比增长21%。出口船舶产品中，散货船、油船和集装箱船仍占主导地位。出口船舶占全国造船完工量、新接订单量、手持订单量的比重为85.7%、94.1%和93.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhx7131126.d.html</link>
            <guid>3371096</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:46:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡10月非石油出口同比下降3.4%】 新加坡企业发展局11月17日发布数据，10月非石油出口同比下降3.4%，预估下降6.0%；环比增长3.4%，预估增长2.0%。新加坡10月电子产品出口同比下降5.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhz3907284.d.html</link>
            <guid>3371094</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:42:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【祥源新材：暂未与小米汽车合作】 祥源新材在互动平台表示，公司暂未与小米汽车合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhx7129041.d.html</link>
            <guid>3371092</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对冲基金Schonfeld裁员15% 先前退出与Millennium合作的协商】据报道，Schonfeld Strategic Advisors裁减15%的员工以降低成本，本周早些时候退出与Izzy Englander的Millennium Management合作的协商。最引人注目的离职员工之一是交易员Ben Melkman，他今年早些时候为了加入Schonfeld而放弃了创办自己公司的计划。据一位知情人士透露，该公司在周三告知约150名员工，他们失业了。本周之初，Schonfeld的员工人数约为1000名员工，这次裁员主要针对非投资职位。大多数受影响的人都在技术团队工作，该团队负责处理资讯科技、自动化和对投资组合经理的支援。此举也影响其他后台职位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5993496.d.html</link>
            <guid>3371089</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:38:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加8.62亿元】 截至11月16日，上交所融资余额报8320.22亿元，较前一交易日减少3.36亿元；深交所融资余额报7540.21亿元，较前一交易日增加11.98亿元；两市合计15860.43亿元，较前一交易日增加8.62亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhv0670431.d.html</link>
            <guid>3371087</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:37:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福特斯克金属集团将投资3500万美元在美国密歇根州建立先进制造中心】澳大利亚矿业巨头福特斯克金属集团（FMG）当地时间11月16日宣布将投资3500万美元在密歇根州建立美国先进制造中心，以扩大其全球制造能力。该中心预计将成为福特斯克生产汽车和重工业电池、氢气发生器、快速充电器和电解器的主要地点。此外，福特斯克已在纽约成立绿色能源资产管理公司，项目的融资模式将因项目而异，福特斯克预计将持有25%至50%的股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhx7128444.d.html</link>
            <guid>3371084</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:36:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石英股份：实控人提议1亿元至2亿元回购公司股份】石英股份公告，公司控股股东、实控人、董事长、总经理陈士斌提议公司回购股份，回购资金总额不低于1亿元（含），不超过2亿元（含），回购的股份未来将用于股权激励及/或员工持股计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5992737.d.html</link>
            <guid>3371081</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:34:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉挂牌2宗涉宅用地 总起价约5.76亿元】 据观点网，11月16日，武汉挂牌P（2023）091号以及P（2023）092号2宗涉宅用地，总起价约5.76亿元，将于2023年12月7日在网上拍卖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhx7127787.d.html</link>
            <guid>3371080</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省佛山市原副市长许国接受审查调查】据广东省纪委监委消息：广东省佛山市原副市长许国涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhv0669567.d.html</link>
            <guid>3371079</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:33:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家禁毒委员会办公室发布通告 提醒相关企业和个人谨慎销售可制毒物品】为依法加强对麻醉药品和精神药品、制毒物品的管控，国家禁毒委员会办公室11月16日向全社会发布《国家禁毒委员会办公室通告》。《通告》共十二条，归纳了《中华人民共和国刑法》《中华人民共和国禁毒法》《中华人民共和国海关法》《易制毒化学品进出口管理规定》等法律法规对麻醉药品和精神药品、制毒物品的管控规定，以及针对邮政、快递企业、物流企业及其他单位和个人关于防范麻醉药品和精神药品、制毒物品违法犯罪的相关规定，以提醒相关企业和广大群众在从事经营活动时遵守国家相关法律法规，预防制贩走私麻醉药品和精神药品、制毒物品违法犯罪，同时防范因销售非列管化学品和相关设备，被境外执法机构“长臂管辖”“钓鱼执法”风险，维护我国企业和公民合法权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhz3904523.d.html</link>
            <guid>3371078</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海新房市场降温：上海有楼盘允许首付延期一年】近日有购房者反映，过去很多楼盘要求三天内付清首付，现在部分楼盘竟然能谈首付分期，最久可以延长一年付清首付，而看中的房源可以一直保留。如果购房者手中有老房子未能卖出导致凑不齐首付款，一家央企开发商还与中介合作，由中介负责把老房子尽快卖掉，让业主实现置换无忧。 这意味着在最具楼市韧性的上海，新房也没有过去那么好卖了。受今年9月出台的“认房不认贷”政策利好影响，上海的二手房成交量一度冲高，但10月份成交便有所回落，二手房交易量的走低，拖延了置换客户入市买房的节奏，为了解决这一问题，新房开发商不得不舍弃销售回款率，给予客户更多宽限期。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhv0667948.d.html</link>
            <guid>3371076</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:24:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta推出基于人工智能的视频编辑工具】当地时间11月16日，Meta推出了两项基于人工智能的视频编辑新功能，可用于在Instagram或Facebook上发布视频。第一个功能名为“Emu Video”，可以根据纯文本、纯图像或组合的文本和图像输入来生成视频。另一款名为“Emu Edit”，用户可以通过文本指令进行自由形式的编辑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5990646.d.html</link>
            <guid>3371075</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:24:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民时评：规范特殊类型招生，夯实高考公平公正】“2024年起，高校高水平艺术团不再从高校招生环节选拔，由有关高校从在校生中遴选培养”“2024年起，高水平运动队考生文化考试成绩全部使用全国统一高考文化课考试成绩；专业测试全部纳入全国统考，由体育总局牵头组织实施，高校不再组织相关校考”……近日，教育部办公厅印发《关于做好2024年普通高等学校部分特殊类型招生工作的通知》，反映高校招生选拔机制改革诸多新动向、新趋势，回应了社会各界期待。教育公平是社会公平的重要基石，招生公平是教育公平的重中之重。从合理划定特殊类型招生最低录取文化课分数线，到提高体育、艺术类招生的专项测试要求和文化课成绩录取要求，从不得将社会机构和公司提供的测评结果与招生工作挂钩，到不得降低报考条件、不得放宽资格审核标准，我国特殊类型招生机制改革一直不断推进。杜绝招生腐败、确保高考招生公平公正，是教育改革向纵深推进必须啃下的“硬骨头”。不断完善高校招生选拔机制，办好人民满意的教育，必能以教育之力厚植人民幸福之本，以教育之强夯实国家富强之基。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhv0665663.d.html</link>
            <guid>3371069</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:13:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称在希法医院发现哈马斯隧道 发布视频展示入口】 据《以色列时报》报道，以色列国防军16日表示，在希法医院大楼内发现哈马斯隧道的入口。在对加沙地带最大医院希法医院发动袭击约48小时后，以色列国防军发言人丹尼尔·哈加里宣布了这一消息。根据以军发布的视频，隧道入口位于医院场地内的建筑物之间。哈加里说，以军还在附近发现了一辆哈马斯皮卡车，车上装有武器。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhz3899459.d.html</link>
            <guid>3371066</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南发布一批重大新型基础设施、数字产业和应用项目】昨日，由河南省人民政府主办，郑州市人民政府、河南省发展和改革委员会承办的2023年数字经济峰会，在郑州中原龙子湖学术交流中心举行。活动现场发布启动了4项重大新型基础设施项目(平台)，发布了5项重大数字产业和应用项目，涉及北斗河南分中心、河南全省统一的智慧文旅平台、“中原二号”卫星、河南省公共数据运营服务平台等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5987553.d.html</link>
            <guid>3371064</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:08:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023天津国际航运产业博览会开幕】16日上午，以“航通天下 运行未来”为主题的2023天津国际航运产业博览会在国家会展中心（天津）开幕。商务部部长王文涛通过视频对博览会创办表示祝贺。市委副书记、市长张工，交通运输部副部长付绪银出席开幕式暨新港国际航运论坛。全国政协经济委员会副主任马建堂作主旨演讲。  （天津日报）]]></title>
            <guid>3371063</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平出席亚太经合组织领导人同东道主嘉宾非正式对话会暨工作午宴】当地时间11月16日中午，国家主席习近平在旧金山出席亚太经合组织领导人同东道主嘉宾非正式对话会暨工作午宴。  （央视新闻）]]></title>
            <guid>3371062</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报刊文：进一步减轻群众用药经济负担】国家卫生健康委近日公示《第三批鼓励仿制药品建议目录》，共41个品种药品。这些药品中，有不少是临床供应短缺或者竞争不充分的药品。鼓励这些药品被仿制，无疑为急需用药的患者提供了使用经济实惠药品的机会。随着国家组织药品集采的实施和落实，已有8批333个品种的集采仿制药进入临床一线。据统计，目前仿制药全国共使用超2160亿片/支，平均降价50%。质优价宜的仿制药大大减轻了群众的用药经济负担。提升仿制药供应水平，要严把准入关口。仿制药必须通过一致性评价，与原研药在有效成分、剂量、安全性、效力等方面基本一致，才能上市销售。提升仿制药供应水平，要确保监管全覆盖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5986946.d.html</link>
            <guid>3371061</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:05:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博纳影业：董事长提议4000万元-8000万元回购股份】 博纳影业公告，公司实际控制人、董事长于冬提议4000万元-8000万元回购公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5986389.d.html</link>
            <guid>3371060</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国汽车工会批准与通用汽车的劳资协议】 11月16日，通用汽车公司与美国汽车工人联合会（UAW）达成的临时劳资协议已获得批准，使其成为底特律三大汽车制造商中第一个批准该协议的。目前，福特和Stellantis正在进行投票，赞成率表明该协议将顺利通过。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhx7119747.d.html</link>
            <guid>3371056</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:58:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国联邦贸易委员会警告网红：要标明哪些内容收了钱】美国联邦贸易委员会（FTC）15日表示，已向两家食品和饮料行业组织以及十几名健康博主发出警告，因为他们未能在宣传甜味剂和含糖食品的帖子中充分披露有关付费推广的信息。美国《华盛顿邮报》称，FTC这一举措旨在对企业和自媒体标注付费广告的方式实施更严格的标准。FTC消费者保护局局长塞缪尔·莱文表示，FTC试图通过15日的行动树立一个先例，这些规定不仅适用于食品和饮料行业，也适用于整个网络营销领域。莱文称，“网红，尤其是那些受到公众信任的营养师和其他医疗服务提供者，需要认真对待这些警告。我们对这种网红营销感到失望。”FTC还表示，如果相关博主仍然不充分披露赞助信息，“可能面临单次违规最高50120美元的罚款”。莱文说:“如果企业或个人忽视这些警告，我们准备采取执法行动。我们已经做好了将他们告上法庭的准备。”（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhx7119567.d.html</link>
            <guid>3371054</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:57:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年国家医保谈判正式拉开帷幕】今日，2023年国家医保谈判在北京全国总工会国际交流中心正式开启，百济神州、恒瑞医药、信达生物、贝达药业等医药企业将携多个创新药参与谈判。记者了解到，今年国家医保谈判总共为期四天，388个品种通过了形式审查，国家医保局预计于12月初公布今年目录调整结果，从2024年1月1日起执行新版目录。业内普遍认为，由于今年国家医保谈判“简易续约”规则进一步优化，目录内药品降幅有望进一步缩小。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhz3896629.d.html</link>
            <guid>3371053</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：认为税收支持将有助于今年的工资增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhz3894213.d.html</link>
            <guid>3371049</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【好上好：2699.69万股限售股11月21日解禁上市】 好上好11月16日公告，本次解除限售股份数量为2699.6981万股，占公司总股本19.11%，解除限售股份上市流通日期为2023年11月21日（星期二）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhz3893862.d.html</link>
            <guid>3371048</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:45:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【以色列国防部长：已完全占领加沙城西部地区】新华社消息，以色列国防部长加兰特16日说，以军已完全占领加沙城西部地区，行动进入“下一阶段”。 加兰特当天在视察以色列国防军一处指挥中心时还说，以军目前仍在以“精确、有选择和非常坚决”的方式推进军事行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhv0660155.d.html</link>
            <guid>3371047</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:44:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报钟声：推动中美两国关系朝着健康、稳定、可持续的方向发展】中美关系真正稳下来、好起来，符合两国利益，也是国际社会的期待。在两国元首把舵领航下，中美关系这艘巨轮穿越暗礁险滩，从巴厘岛抵达旧金山，殊为不易。但旧金山不是终点，而应该成为新的起点。中美双方应当从旧金山再出发，打造新愿景，进一步夯实中美关系的根基，打造和平共处的支柱，推动两国关系朝着健康、稳定、可持续的方向发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5982904.d.html</link>
            <guid>3371046</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI探索将ChatGPT带入课堂】据一位高管当地时间11月16日透露，OpenAI的生成式人工智能产品最初引起了人们对普遍存在的家庭作业作弊现象的担忧，该公司目前正在探索如何将ChatGPT聊天机器人引入课堂。OpenAI首席运营官布拉德·莱特卡普（Brad Lightcap）在旧金山的一次会议上表示，公司将组建一个团队，探索这项技术的教育应用。]]></title>
            <guid>3371043</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:39:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：坚持深化金融供给侧结构性改革】人民日报文章指出，目前，我国金融体系整体稳健，金融风险可控，金融机构整体健康，金融市场平稳运行。这为深化金融供给侧结构性改革提供了有利条件。统筹发展和安全，兼顾当下与长远，继续深化利率汇率市场化改革，健全市场化利率形成、调控和传导机制，推动金融机构体系在规模、结构、区域布局上更加合理，中国特色现代金融体系将在深化改革中加快构建，经济高质量发展的引擎必将释放更强劲的动能。]]></title>
            <guid>3371042</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:39:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【学习时报头版刊文：始终坚持“过紧日子”的思想】政府部门过紧日子，是优化财政支出结构、保障民生支出的重要举措。中央全面深化改革委员会第三次会议特别强调，要始终坚持“过紧日子”的思想，加强财政资源科学统筹和合理分配，合理确定预算收支规模，统筹保障和改善民生，杜绝奢靡浪费等现象。始终坚持“过紧日子”的思想，对加强财政改革与管理、做好财政工作提出了新的要求，这不是我们应对眼前困难的权宜之计、一时之举，而是应长期坚持的基本原则。“财赋者，邦国大本。”始终坚持“过紧日子”的思想，不仅体现了我们党全心全意为人民服务的宗旨和勤俭办事业的方针，而且在当今国家治理实践中具有深层内涵和重要意义。为此，我们要坚持节约支出、制度建设和深化改革有机结合，提升财政管理能力和国家治理能力，将始终坚持“过紧日子”的思想落到实处，为实现党的第二个百年奋斗目标提供有力保障。（学习时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhv0658487.d.html</link>
            <guid>3371038</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：今年共有超过1700家上市公司披露可持续发展相关报告 再创新高】证监会上市公司监管部副主任郭俊16日表示，经过多年制度建设和监管推动，证监会和交易所已初步建立可持续发展信息披露的框架，上市公司也逐步适应监管要求，主动披露的意愿日益增强。今年以来，共有超过1700家上市公司披露了可持续发展相关报告，家数再创新高；有3161家公司披露了为减少碳排放所采取的措施及效果，家数占比超过全部上市公司的六成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhv0658250.d.html</link>
            <guid>3371037</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、汇聚两国人民力量 推进中美友好事业——在美国友好团体联合欢迎宴会上的演讲（2023年11月15日，旧金山）；
2、习近平对山西吕梁市永聚煤矿一办公楼火灾事故作出重要指示 要求全力救治受伤人员 深入排查重点行业领域风险隐患 切实维护人民群众生命财产安全和社会大局稳定 李强作出批示；
3、开辟中美关系面向未来的新愿景；
4、李强在黑龙江、吉林调研时强调 坚持改革创新 激发内生动力 推动新时代东北全面振兴取得新突破；
5、张国清赶赴山西吕梁指导永聚煤矿一办公楼火灾事故救援和应急处置工作时强调 全力做好伤员救治和善后工作 举一反三强力整治事故风险隐患；
6、四川制造业迈向高端化智能化绿色化——持续推动产业转型升级（高质量发展调研行）；
7、北京数据基础制度先行区启动运行；
8、前10个月我国对外非金融类直接投资同比增长17.3%；
9、坚持深化金融供给侧结构性改革（评论员观察）——坚定不移走中国特色金融发展之路⑥；
10、罚款事项再“瘦身” 营商环境更优化（纵横）；
11、找准突破点，锚定发力点（现场评论·提振信心促发展②）；
12、中国经济总体保持回升向好态势；
13、“2023国资国企高质量发展峰会——第九届国家治理高峰论坛”在北京举办；
14、2023年华侨华人创业发展洽谈会在武汉开幕；
15、深化“多规合一”改革 构建国土空间开发保护新格局（大数据观察）；
16、我国绿电绿证交易规模稳步扩大 截至十月底核发绿证一点四八亿个；
17、第二届全球数字贸易博览会将在杭州举办；
18、发挥传播人类优秀文化、弘扬正能量重要载体作用 深化网络空间文明交流互鉴（新知新觉）；
19、前9月，山东枣庄在库工业技改项目419个，工业技改投资增长6.4% 技改赋能发展 产业提档升级（经济聚焦）；
20、加快构建体现新疆特色和优势的现代化产业体系（高质量发展调研行）；
21、四川德阳推动装备制造业数字化转型、高端化发展 为大国重器锻造更强支点；
22、湖北金融机构推动产业、科技、金融深度融合 主动服务，助力企业成长；
23、重庆市潼南区10余万人吃上“柠檬饭”，2022年柠檬产业链总产值逾60亿元 发展柠檬产业鼓起了果农“钱袋子”（人民眼·乡村产业振兴）；
24、中核工程 坚定推进“华龙一号”批量化建设，以创新拼搏擦亮“中国名片”。]]></title>
            <guid>3371035</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:30:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中韩双方将交接第十批在韩中国人民志愿军烈士遗骸】记者从退役军人事务部获悉，日前，退役军人事务部与韩国国防部就第十批在韩中国人民志愿军烈士遗骸交接工作达成一致，双方将于今年11月22日在韩国共同举行中国人民志愿军烈士遗骸装殓仪式，11月23日举行交接仪式。韩方将向中方移交25位在韩中国人民志愿军烈士遗骸及相关遗物。 据了解，中韩双方遵循国际法和人道主义原则，从2014年至2022年已连续九次成功交接913位在韩中国人民志愿军烈士遗骸及相关遗物。今年是按照中韩双方达成的共识实施的第十次交接。今后在韩发掘出的中国人民志愿军烈士遗骸，韩方将继续移交给中国。  （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5980827.d.html</link>
            <guid>3371034</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：戴高乐将军孙子考虑入籍俄罗斯，称俄正提供巨大机遇】据俄罗斯塔斯社16日报道，法兰西第五共和国创建者戴高乐将军的孙子皮埃尔·戴高乐在出席第九届圣彼得堡国际文化论坛时表示，他正在考虑获得俄罗斯公民身份的可能性。 据报道，皮埃尔在回答相关问题时称：“获得俄罗斯公民身份对我来说将是一种荣幸。”他表示，俄罗斯正在提供巨大的机遇，而自己喜欢俄罗斯的文化、智慧以及精神。  (环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhz3891346.d.html</link>
            <guid>3371033</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【个人养老金落地满周年 试点地区有望再扩围】账户开立数超过4000万户，推出产品合计741只，含465款存款产品、162只基金、95款保险产品、19款理财产品……个人养老金制度试点一周年，行业交上“年度答卷”。在开局稳健、四大类产品体系基本形成的基础之上，近期，多家银行已密集开展非试点地区个人养老金账户的预约开户活动，范围涵盖了江苏、山东、广东、云南、陕西等多个省份。这也被业内人士视为试点地区有望扩围的信号。值得注意的是，在市场对于放开个人养老金账户试点区域预期升温之际，业内人士认为在该制度试行阶段也存在一定痛点，“开户热缴存冷”等问题仍待完善。]]></title>
            <guid>3371030</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（11月17日）】
互联网公司要闻：
1. 马云家族信托拟减持阿里巴巴价值8.7亿美元的股份。
2. 阿里巴巴宣布不再推进阿里云完全分拆，盒马的首次公开募股计划暂缓。
3. 阿里巴巴Q3财报：营收2247.9亿元，同比增长8.53%；营业利润335.84亿元，同比增长33%；
4. 抖音测试付费短视频功能：要求账户粉丝数不少于10万，平台或将抽成30%。
5. 苹果明年起支援RCS标准，iPhone与Android装置间信息传输更流畅--彭博 -
6. 叮咚买菜Q3收入为51.4亿元人民币，GMV56.6亿元，分别同比下降13.5%和13%，环比上涨6.2%和6.4%。
7. 网易Q3财报：净收入273亿元，同比增长11.6%；净利润为78亿元，同比增长16.4%。网易CFO因个人原因辞职。
其他：
1. 理想汽车：理想MEGA Max预计售价60万元以内。
2. 马斯克的星舰发射推迟，至北京时间11月18日21:00开始的20分钟发射窗口期内。
3. OpenAI料将在2024年成立一个团队，以研究教育行业对于ChatGPT的应用前景。
4. 古尔曼：由于替换高通组件的复杂性，苹果在其数十亿美元的iPhone调制解调器芯片自研计划中进一步落后。苹果明年起支持RCS标准，iPhone与Android装置间信息传输更流畅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5979453.d.html</link>
            <guid>3371029</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:22:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通：重申网易是小摩的中国网络游戏首选股，建议增持网易ADR】 摩根大通证券分析师Daniel Chen表示，给予网易ADR增持评级，目标价125.00美元。利润强劲增长22%，高于市场一致预期，得益于网络游戏业务盈利能力强。在一系列新游戏的推动下，2023年第三季度的网络游戏收入同比增速从2023年第二季度的2%加快至18%。重申网易是摩根大通的中国网络游戏首选股。预计市场对网易2023/24利润的一致预期还有更多上修空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhx7112149.d.html</link>
            <guid>3371028</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：坚持深化金融供给侧结构性改革】人民日报发表评论文章称，深化金融供给侧结构性改革，必须贯彻落实新发展理念，强化金融服务功能，以服务实体经济、服务人民生活为本，以金融体系结构调整优化为重点，推动金融服务结构和质量来一个转变。新时代以来，从构建全方位、多层次金融支持服务体系，到持续改善科技创新、小微企业、绿色发展、“三农”等领域金融服务，再到对实体经济发放的人民币贷款余额年均增速保持在10%以上，金融服务质效不断提升。确保把服务实体经济放到更加突出的位置，瞄准期限错配、资本结构错位、资源投向错位等问题攻坚克难、深化改革，我们将为实体经济发展提供更高质量、更有效率、更加安全的金融服务。目前，我国金融体系整体稳健，金融风险可控，金融机构整体健康，金融市场平稳运行。这为深化金融供给侧结构性改革提供了有利条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhx7111282.d.html</link>
            <guid>3371027</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新激光装置用超快脉冲探测超材料】一项基于激光的新技术提供了一种安全、快速的解决方案，可加速超材料的实际应用。这项技术由美国麻省理工学院工程师开发，通过两个激光器系统探测超材料，一个用于快速破坏结构，另一个用于测量其振动响应的方式，就像用木槌敲击钟并记录其混响一样。激光可在超材料的微小梁和支柱上产生振动，就好像结构受到物理撞击、拉伸或剪切一样。此项研究发表在15日出版的《自然》杂志上。（科技日报）]]></title>
            <guid>3371025</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:14:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人造皮肤组织中首次3D打印出毛囊】由美国伦斯勒理工学院科学家领导的团队首次在实验室培养的人类皮肤组织中3D打印出毛囊。尽管距离设计出能长出头发的皮肤移植物还需几年时间，但这项研究在再生医学和药物测试方面仍有潜在应用。相关论文发表在新一期《科学进展》杂志上。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5978328.d.html</link>
            <guid>3371024</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:13:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中通快递：第三季度净利润23.5亿元，同比增长24%】中通快递11月17日在港交所公告，第三季度营收90.8亿元，同比增长1.5%；净利润23.5亿元，同比增长24%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhz3887198.d.html</link>
            <guid>3371021</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:08:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年非洲经济会议召开】当地时间11月16日，2023年非洲经济会议在埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴召开，此次会议的主题是“非洲工业发展的当务之急：挑战与前景”，会议为期三天。联合国非洲经济委员会执行秘书克利弗·加泰特表示，2023年非洲经济增速预计将反弹至4.1%，经济前景乐观、稳定。非洲经济会议由非洲开发银行、联合国非洲经济委员会和联合国开发计划署共同举办，是讨论新兴经济挑战和机遇的主要泛非论坛。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5977652.d.html</link>
            <guid>3371020</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌空军战机 乌称拦截俄制导导弹】当地时间16日，俄罗斯国防部发布战报称，在过去一天内，俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等方向击退乌军多次进攻，打击了乌军火炮系统、指挥所等目标。俄军防空系统击落了乌军米格-29战机，并拦截了乌军航空炸弹、多枚“海马斯”火箭弹以及多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布的战报显示，在过去24小时内，乌军继续在梅利托波尔、巴赫穆特等方向与俄军展开激战。乌军对俄军阵地发动了多次空袭，导弹部队则打击了俄军指挥所、弹药库等目标。乌防空部队还拦截了俄军制导导弹和多架无人机。(央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwqhw5977487.d.html</link>
            <guid>3371019</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:06:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌CEO：中国将成为人工智能领域的领头羊】当地时间11月16日，谷歌CEO皮查伊表示，所有国家都应有相同的动力解决人工智能（AI）技术的安全性问题，需要针对AI实施类似针对气候变化那样的全球性监管，AI监管不应当伤害到小企业。中国未来将成为人工智能领域的领头羊。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwiyz7240071.d.html</link>
            <guid>3371018</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:03:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党已有75名武装人员在与以色列冲突中死亡】当地时间11月16日，黎巴嫩真主党宣布又有1名武装人员在黎以临时边界的冲突中死亡，但并未提供日期、地点等细节信息。根据黎巴嫩当地媒体统计，自10月黎巴嫩和以色列临时边界爆发冲突以来，黎巴嫩真主党已有75名武装人员死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwiyx0784812.d.html</link>
            <guid>3371017</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:02:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：思泰克今日申购】今日可申购思泰克，思泰克发行市盈率22.03倍，申购代码301568，申购价格23.23元，单一账户申购上限0.7万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwiyz7239342.d.html</link>
            <guid>3371016</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 23:00:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻乌克兰大使馆：乌克兰延长战时状态，请国内人员暂勿来乌】中国驻乌克兰大使馆发布信息称，乌官方宣布将乌克兰的国家战时状态自2023年11月16日延长至2024年2月14日。考虑到乌当前安全形势仍然存在高风险，请国内人员暂勿来乌，已撤离至第三国人员暂勿返乌，少数自愿在乌境内停留的中国公民坚持做好防空避险和应急物资储备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwiyx0783980.d.html</link>
            <guid>3371014</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 22:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非执政党支持与以色列暂停外交关系提案】当地时间16日，南非执政党非洲人国民大会表示，将支持南非国民议会的一项提案，该提案要求关闭以色列驻南非大使馆，并暂停南非与以色列的外交关系，直到以色列同意停火，并遵守联合国有关决议。目前，以色列驻南非大使馆暂未做出回应。本月早些时候，南非曾宣布召回全部南非驻以色列外交官。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwiyz7238701.d.html</link>
            <guid>3371013</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 22:56:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报：中国企业“组团”赴欧洲上市说明了什么？】继沪港通、沪伦通后，进一步优化互联互通存托凭证业务机制，14家沪市公司发行全球存托凭证（GDR），合计融资92亿美元。中国企业“组团”赴欧洲上市说明了三点状况：其一，中国企业跨境直接融资渠道进一步拓宽，为其高质量发展提供助力；其二，中国具有国际竞争优势的产业被海外资本认可，投资中国优质资产渐成共识；其三，中国资本市场双向开放水平持续提高，国际影响力持续提升。得益于近年来我国经济的高质量发展，产业结构优化升级焕发出新的活力，各行各业不断浮现一批批领军企业，也让越来越多的中国企业有底气、有实力、有信心站上世界舞台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwizc4015635.d.html</link>
            <guid>3371012</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 22:54:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯：以色列并不想达成停火协议】巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）驻卡塔尔多哈政治办事处的一名高级成员伊扎特表示，关于停火和释放被扣押人员的谈判一直在进行，但到目前为止，哈马斯与以色列还没有达成包括人道主义停火在内的任何协议。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwiyz7238013.d.html</link>
            <guid>3371011</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 22:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：先进制造业集群不能集而不群】当前，我国一些产业集群仍有内部协同不够的情况，企业间关联度不高、互不往来，无法形成紧密协作的上下游关系，跨区域的产业集群更是很难合作共享，集群本应发挥的协同创新、资源集聚、降本增效等规模效应和竞争优势也大打折扣。一方面要引导科技、金融、人才、数据等要素资源加速向优势集群汇聚，让集群吸引更多优质企业；另一方面要探索建立以链主企业等牵头建立的新型合作体系，带动产业链上下游合作互补、协同创新。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwizc4014081.d.html</link>
            <guid>3371009</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 22:43:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：多渠道打理好养老钱】当前和今后一个时期，要深入贯彻落实中央金融工作会议精神，践行“金融为民”理念，协调推进多层次养老保险体系建设，强化金融服务养老事业和产业的功能，不断增加社会养老财富储备，提升养老服务支付能力，促进银发经济发展，保障“老有所养”战略目标顺利实现。完善多层次养老保险体系。进一步健全基本养老保险全国统筹制度，加快推进基本养老保险全国统筹步伐。提升个人养老金吸引力。不断丰富个人养老金产品种类。加强金融对养老服务业支持力度。支持银行业金融机构优化信贷支持方式，开发针对不同类型养老服务机构建设和运营特点的信贷产品，并持续提升金融适老化服务水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-17/detail-imzuwiyz7236375.d.html</link>
            <guid>3371008</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 22:39:43 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>