<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2023 00:51:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【支持企业纾困，前7月新增减税降费及退税缓费逾万亿】最新数据显示，前7月，全国新增减税降费以及退税缓费1.05万亿元。今年以来，我国聚焦支持做强做优实体经济、促增收扩消费、推动高水平科技自立自强、支持战略性新兴产业发展等多方面举措，打出一套税费政策组合拳，实打实支持企业纾困发展。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmamrq1559831.d.html</link>
            <guid>3236107</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国夏威夷州州长：仍有66人因毛伊岛大火失踪】美国夏威夷州州长格林当地时间9月8日表示，仍有66人因夏威夷毛伊岛大火失踪，确认死亡人数仍为115人。此外，格林称，从10月8日开始，西毛伊岛的旅行限制将结束，并将重新向游客开放。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmamrq1559690.d.html</link>
            <guid>3236106</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:50:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（9月9日）】
新能源汽车要闻：
1. 特斯拉宣布全球超充桩数量突破5万。
2. 吉利领克08上市，售价区间为20.88万元-28.80万元。
集成电路（芯片）要闻
1. 联发科8月营收422.6亿元新台币，同比减少5.47%。
2. 台积电8月营收约1886.9亿元新台币：环比增长6.2%，同比下降13.5%。
人工智能：
1. 蚂蚁发布金融大模型产品“支小宝”与“支小助”。
2. 淘宝AI大模型“淘宝问问”正在内测，输入信息生成文字、图片、视频等。
3. 工信部等五部门印发《元宇宙产业创新发展三年行动计划（2023-2025年）》。
4. 抖音：发布AI生成、虚构情节等特定内容需主动添加标识，否则最高封号。
5. 微软CFO预测，微软的AI业务营收将以整个行业史上最快的速度达到100亿美元规模。
6. 《时代》周刊首次评选全球百大AI人物：马斯克、李彦宏、黄仁勋、Open AI CEO萨姆·奥特曼等获评全球AI领袖。
其他：
1. 据英国金融时报：软银旗下芯片设计公司Arm的IPO已获得超额认购逾五倍。
2. 华为推出Mate60 Pro+及Mate X5折叠屏手机，Mate X5系列上线后秒光。
3. 传阿里巴巴暂时搁置盒马IPO，盒马方面回应称不予置评。]]></title>
            <guid>3236105</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:49:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：华南南部强降雨持续，华北部分地区有大到暴雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmamrn4781653.d.html</link>
            <guid>3236104</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:47:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东海化集团与泰安市岱岳区签约制盐及储能项目】9月6日，2023中国泰安投资贸易合作洽谈会举行，山东海化集团与泰安市岱岳区签约制盐及储能项目。据悉，此次海化集团与岱岳区签约制盐及储能项目建设地点位于岱岳区马庄镇，由海化集团投资建设。项目计划参与开发马庄镇的岩盐资源，配套建设精制工业盐生产基地，后期利用盐穴建设储气储能产业，配套建设以岩盐资源开发为基础的盐化工产业链，培育绿色低碳产业集群。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4911099.d.html</link>
            <guid>3236103</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:41:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【16个受灾地区保险预赔付金额达75.82亿元】记者今天从国家金融监督管理总局了解到，自7月底灾情发生以来，金融监管总局第一时间部署16个受灾地区启动重大灾害应急处置机制，通过主要负责同志牵头开展现场督导、召开专题会议研究推进、印发通知明确提出赔付预赔付目标、持续开展数据监测、不断创新工作方式方法等举措，全面加强统筹指导。截至目前，16个受灾地区保险机构整体赔付预赔付金额达75.82亿元，进度比例超七成，金融支持灾后恢复重建各项工作正有序推进，受灾群众获得感明显增强。金融监管总局相关司局负责人表示，将指导保险业继续高效、细致、专业做好保险理赔服务，同时加强重点受灾地区、重点行业信贷支持力度，优化受灾地区群众信贷服务，合力帮助受灾群众和经营主体渡过难关，尽快恢复灾区生产生活秩序，要协助地方政府把党中央的关心和温暖第一时间传递到灾区，充分体现金融工作的政治性和人民性，发挥好经济“减震器”和社会“稳定器”的功能作用。这位负责人表示，下一步，金融监管总局将继续坚决扛起政治责任，突出重点、细化举措，强化重点领域金融服务，着力提升理赔质效，慎终如始做好防汛救灾各项工作。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4910190.d.html</link>
            <guid>3236102</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:36:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[根据阿拉伯电视台援引当地消息人士报道，摩洛哥地震导致5人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4909859.d.html</link>
            <guid>3236101</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:34:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地楼市成交量明显放大 政策持续优化】近期，出台楼市优化政策的城市持续增多。受多重政策利好影响，北京、上海等地楼市成交量明显放大。以北京地区为例，记者从中原地产研究院了解到，9月2日、9月3日两天，北京二手房共成交2600套，成交量出现翻倍。业内人士表示，购房者入市积极性明显提升，政策对市场的带动效果正在显现。随着“金九银十”旺季来临，楼市销售有望进一步企稳。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4908930.d.html</link>
            <guid>3236100</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:31:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四大一线城市全部加入“认房不认贷”行列 影响何在？】住房和城乡建设部政策研究中心副主任浦湛：国家层面出台了“认房不认贷”的政策以后，北上广深四个一线城市积极在落地，已经全面落实了“认房不认贷”的政策。从过去房地产市场发展的过程来看，四个一线城市其实都是房地产的热点城市，它们对周边城市乃至更大区域范围内的城市，甚至是全国，都有非常明显的“风向标”作用。另外我们也要看到，随着房地产市场发展，特别是在目前的发展阶段，城市之间的分化更为显著。2018年开始，我们的房地产调控政策实际上就采取了“因城施策”“一城一策”的调控机制。在这一机制下，城市要结合各自房地产市场的发展情况，来完善优化调整调控政策。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1685978.d.html</link>
            <guid>3236099</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:31:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【如何看待“认房不认贷”政策出台的背景和时机？住建部回应】住房和城乡建设部政策研究中心副主任浦湛：背景可以从两方面来看。①从房地产市场的发展情况来看，大家都知道今年一季度市场销售明显回暖，受多方面因素影响，4月份以来，市场成交放缓，市场预期也出现转弱的迹象。②从满足居民的住房需求来看，我们现在还处于城镇化快速发展的后半阶段，去年我们国家的城镇化率是65.2%，距离城镇化稳定阶段还有发展空间，相应的刚性需求还是有比较大的增量。另一方面，城市当中有房的群体，也还有着比较大的改善居住条件的需求，所以从满足刚性和改善性需求的角度来看，也是政策出台的重要背景。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1685272.d.html</link>
            <guid>3236095</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜举行国庆75周年民防阅兵活动】为庆祝朝鲜民主主义人民共和国成立75周年，朝鲜当地时间9月8日在首都平壤市中心的金日成广场举行民防阅兵活动。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3236094</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:27:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沃尔玛正在考虑收购ChenMed的多数股权，该交易对ChenMed的估值将达到数十亿美元，达成协议可能还需要数周时间。]]></title>
            <guid>3236092</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:25:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存储芯片下行周期有望见底 A股上市公司加速布局】 近期，存储芯片大厂三星、SK海力士、美光公司等陆续控制产能、酝酿提价，受到业界关注。多位业内人士在接受记者采访时表示，存储芯片价格下行周期一般为1年至2年，本轮存储芯片价格下行自2021年年中开始，结合各大厂自去年下半年起陆续下调产能计划，存储芯片下行周期逐渐走向尾声。信息技术高速发展带来数据存储需求不断增长，未来存储芯片市场空间广阔，在行业周期触底之际，A股上市公司竞相布局存储芯片赛道。一方面，加快技术升级提升竞争力，另一方面，积极开拓市场增加市场份额，紧抓行业复苏机遇。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4907633.d.html</link>
            <guid>3236091</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:25:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【城商行跟进下调存款利率 “特色存款”成揽储新宠】 进入9月，国有行、股份行集体调降定期存款利率，掀起新一轮“降息潮”。北京银行、上海银行、重庆银行、苏州银行等城商行纷纷加入下调存款利率的阵营。业内人士表示，此举在一定程度上有利于银行缓解息差压力。同时，记者走访多家银行网点时发现，不少银行都在推荐“特色存款”。相较于普通定期存款，“特色存款”在利率上颇具优势；相较于大额存单，“特色存款”具有额度优势；此外，“特色存款”的起存金额更为亲民，已成为银行揽储新宠。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafik6204260.d.html</link>
            <guid>3236089</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市西青区：购买新建商品住宅可给予最高不超过4万元购房补贴】 天津市西青区发布消息称，自2023年9月8日（含当日）至2023年12月31日（含当日），在西青区购买新建商品住宅（以商品房买卖合同网签备案时间为准），且在2023年12月31日（含当日）前足额缴纳购房契税，根据购房人申请，按照总购房款的0.5%给予购房补贴，补贴金额最高不超过4万元（含4万元）。购房人应为自然人，非自然人购房不在补贴范围。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafin1526808.d.html</link>
            <guid>3236088</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:22:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼西努沙登加拉省附近海域发生5.7级地震】据印度尼西亚气象、气候和地球物理局消息，当地时间9月9日7时06分，印尼西努沙登加拉省北龙目县东北139公里处海域发生5.7级地震，震中位于南纬7.19度，东经116.61度，震源深度500公里。预计不会发生海啸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4907150.d.html</link>
            <guid>3236087</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东今天部分地区仍有强降雨 粤西珠三角等地或有大暴雨】广东部分地区9日仍有强降雨，粤西、珠江三角洲局地或有大暴雨。近期广东多地降雨持续待机，局地累计雨量大，需警惕降雨叠加可能导致的山体滑坡、泥石流等次生灾害。受“海葵”残余环流的影响，3日开始，广东多地遭遇强降雨。广东省气象台预计，今天部分地区仍有强降雨，其中粤西市县、珠江三角洲南部市县有大雨到暴雨，局部（特）大暴雨，其余市县多云到阴天，有阵雨。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4907039.d.html</link>
            <guid>3236086</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:22:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【维珍银河完成第三次商业太空飞行】当地时间9月8日，维珍银河控股公司在官网宣布，其第二次私人宇航员飞行任务“银河03”已经完成。此次任务运送了该公司首批客户中的三位。“银河03”是维珍银河在过去四个月中成功进行的第四次太空飞行，也是该公司商业太空飞行首季的第三次飞行。公司将着手进行飞行后检查和分析，为计划于10月初进行的下一次商业太空任务“银河04”做准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1683460.d.html</link>
            <guid>3236085</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:18:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房山区所有涉山涉水乡村旅游民宿暂停营业，这些景区临时关闭】按照北京市相关部门要求，9月9日，房山区除首创奥特莱斯休闲驿站外其他旅游景区暂时关闭，所有涉山涉水乡村旅游民宿暂停营业。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4905925.d.html</link>
            <guid>3236084</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:14:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【30只北交所主题基金斩获正收益 公募称将积极开发相关产品】9月8日，距离《关于高质量建设北京证券交易所的意见》（即“北交所深改19条”，以下简称《意见》）正式发布刚满一周。据东方财富Choice数据统计，截至9月8日，可统计本周以来收益率的30只北交所主题基金和北交所相关指数基金（不同份额分开统计）均斩获正收益。受访公募机构表示，《意见》在多方面发挥有利影响，机构将继续积极布局北交所。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafik6202892.d.html</link>
            <guid>3236083</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙砾生物完成4亿元B轮融资，由中金资本旗下基金领投】9月8日，沙砾生物（Grit Biotechnology）通过官微宣布完成4亿元人民币的B轮融资，本轮融资由中金资本旗下基金领投，前海方舟、联东投资、源禾资本、禾方田合伙企业以及老股东夏尔巴投资、德诚资本、经纬中国跟投。本轮融资将用于支持公司肿瘤浸润淋巴细胞（TIL）疗法管线的开发，包括GT101的关键临床试验以及多项下一代基因编辑型TIL管线的开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1682241.d.html</link>
            <guid>3236081</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:11:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佛山中研磁电完成增资4000万元】佛山中研磁电科技股份有限公司近日宣布完成增资4000万元，本轮融资由尚颀资本领投。本轮融资资金将用于提升公司流动能力、新工厂建设、产品研发量产以及市场开拓。该公司成立于2008年，是一家研发、生产非晶纳米晶系列产品的新材料企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4903861.d.html</link>
            <guid>3236077</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:06:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北上资金流出趋缓 逆势加仓汽车股】 本周，北上资金流出继续趋缓，全周净卖出47.56亿元。其中，沪股通净卖出46.31亿元，深股通仅净卖出1.25亿元。汽车、银行、化工、采掘四行业本周获得北上资金超10亿元净买入，有色金属、家用电器、通信等行业则获得超亿元加仓。券商股继续遭大幅减持，非银金融行业被净卖出逾34亿元，医药生物、传媒被净卖出超20亿元。今年以来，持续不断促消费政策的实施，汽车消费市场呈现复苏态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4902655.d.html</link>
            <guid>3236072</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本千叶县遭遇破纪录暴雨，多地道路及房屋被淹】据日本《东京新闻》当地时间9月9日报道，8日随着第13号台风“鸳鸯”逼近，日本千叶县遭遇破纪录暴雨，造成多地道路及房屋被淹。其中，茂原市等地的12小时降雨量创下有相关气象纪录以来的最大值。据千叶县政府称，截至当地时间8日16时，暂无人员伤亡报告。暴雨导致流经千叶县的7条河流发生溢流。此外，暴雨还导致了千叶县境内约5800户居民停电，多条轨道交通线路一度停运。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1679240.d.html</link>
            <guid>3236070</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:56:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房山暴雨黄色预警 部分地区地质灾害气象风险黄色预警】房山区气象台2023年9月9日03时35分升级发布暴雨黄色预警信号：预计，当前至9日14时，房山区6小时累计雨量可达70毫米以上，山区及浅山区出现强降水诱发的中小河流洪水、山洪、地质灾害等次生灾害风险较大，城市低洼地区容易出现积水，请注意防范。市规划自然资源委房山分局、房山区气象局2023年9月9日05时联合发布地质灾害气象风险黄色预警。未来24小时，房山区蒲洼乡、霞云岭乡、史家营乡、大安山乡、佛子庄乡、南窖乡、河北镇、十渡镇、张坊镇、大石窝镇、韩村河镇、周口店镇、青龙湖镇、东风街道、城关街道发生崩塌、滑坡、泥石流、地面塌陷等地质灾害的风险较高，特升级发布地质灾害气象风险黄色预警。请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafiq4900504.d.html</link>
            <guid>3236066</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:45:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会就乌克兰局势举行会议，中方呼吁国际社会推动停火止战】据央视新闻，当地时间9月8日，联合国安理会就乌克兰局势举行临时会议。中国常驻联合国副代表耿爽在发言时呼吁国际社会推动停火止战，安理会应发挥作用，推动各类和平倡议的落实，发挥国际集体安全机制核心作用。中方表示，中方在乌克兰问题上的立场是一贯的、明确的，始终认为各国主权、领土完整都应得到维护，《联合国宪章》宗旨和原则都应得到遵守，各方合理安全关切都应得到重视，一切有利于和平解决危机的努力都应得到支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafin1521405.d.html</link>
            <guid>3236065</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:43:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台对台风“鸳鸯”停止编号】今年第13号台风“鸳鸯”已于9月8日下午在日本以南洋面减弱为热带低压，目前其风力进一步减弱，已很难确定其环流中心，中央气象台于9月8日20时对其停止编号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1676984.d.html</link>
            <guid>3236064</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京住总集团拟发行不超过10亿元中票，偿还9月17日到期的债务】9月8日，上海清算所披露北京住总集团有限责任公司2023年度第一期中期票据发行文件。根据文件，北京住总集团拟发行不超过10亿元中期票据，拟用于偿还公司到期的债务融资工具。根据募集说明书，计划偿还的债务融资工具为“21京住总集MTN003A”，当前余额为10亿元，到期日为2023年9月17日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafin1521058.d.html</link>
            <guid>3236061</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、李鸿忠出席朝鲜驻华使馆国庆75周年招待会；
2、委内瑞拉总统马杜罗 9月8日至14日对中国进行国事访问；
3、张国清将赴俄罗斯出席第八届东方经济论坛；
4、外交部发言人就委内瑞拉总统马杜罗将访华介绍有关情况；
5、赞比亚总统希奇莱马将访华；
6、外交部发言人：高度赞赏阿盟外长理事会连续第四十三次通过涉华友好决议；
7、外交部发言人：愿同澳方一道推动中澳全面战略伙伴关系行稳致远；
8、外交部发言人就赞比亚总统希奇莱马将访华介绍有关情况；
9、刘建超访问老挝；
10、各国议会联盟主席将访华；
11、李强同印度尼西亚总统佐科会谈；
12、韩正会见委内瑞拉副总统罗德里格斯；
13、促进双向投资 释放品牌效应——写在第二十三届中国国际投资贸易洽谈会举办之际；
14、2023年中国农民丰收节金秋消费季在京启动 5届累计带动农产品销售超800亿元；
15、王勇出席第二十三届中国国际投资贸易洽谈会暨2023国际投资论坛开幕式并致辞；
16、暴雨致多个地区发生水浸 香港特区政府各部门全力应对；
17、宋涛会见亲民党主席宋楚瑜。]]></title>
            <guid>3236059</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:23:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海航航空集团：7月总体收入已恢复至2019年同期的109%】海航航空集团9月8日晚于官微发布消息称，集团旗下境内航司2023年暑期航班量及旅客运输量涨幅明显，国内航线执行航班量超13.5万班，承运旅客超2030万人次，超过2019年同期水平。另外，据财务数据显示，2023年7月海航航空集团总体收入已恢复至2019年同期的109%。如不考虑汇兑变动，集团已实现2023年1-7月整体盈利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1673254.d.html</link>
            <guid>3236057</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:19:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达再度发力AI 联手两大印度企业开发超算、大模型及应用】英伟达分别和印度最大私营企业信实工业及印度最大企业集团塔塔达成合作，和信实开发印度语言的基础大语言模型，和塔塔开发AI云和AI超级计算机，两家公司都将打造AI计算基础设施和生成式AI应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1672072.d.html</link>
            <guid>3236055</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:12:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通：放弃看涨苹果公司的立场，下调苹果公司股价目标至每股230美元（8月曾上调至235美元）。因为对即将发布的新品iPhone 15的预期偏低，预计换新的机主不会有太显著的增长。]]></title>
            <guid>3236054</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美法官驳回前白宫办公厅主任将佐治亚州大选案件移交联邦法院的请求】根据美国有线电视新闻网的报道，当地时间9月8日，美国一名联邦法官驳回了美国前白宫办公厅主任马克·梅多斯（Mark Meadows）将有关他的“涉嫌推翻美国2020年总统选举佐治亚州结果”案件移交至联邦法院的请求。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3236053</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 23:04:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击退乌军进攻 乌称打击俄军目标】俄罗斯国防部当地时间8日发布战报称，俄军在扎波罗热、顿涅茨克、红利曼、库皮扬斯克方向击退乌军多次进攻。此外，俄军还打击了位于顿涅茨克地区的乌军多个指挥观察所，摧毁了一座武器弹药库。俄军防空系统拦截了4枚火箭弹，击落31架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时内，乌军与俄军前线地区发生24次战斗。苏梅、切尔尼戈夫等地遭俄军炮弹及导弹打击。乌军对俄军人力和装备集中区、弹药库等目标进行了打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1669862.d.html</link>
            <guid>3236051</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:53:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【三亚市发布暴雨橙色预警】三亚市气象台2023年09月09日06时12分发布暴雨橙色预警信号 ：受强对流云团影响，三亚市吉阳区北部和海棠区北部已出现强降雨天气，其中吉阳区三浓水库附近区域过去6小时内降雨量已达853毫米，预计该强对流将向东北方向移动且强度维持，吉阳区北部和海棠区北部的强降雨仍将持续，请注意防范强降雨可能引发的城市内涝、中小河流洪水、山洪和山体滑坡等地质灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1669675.d.html</link>
            <guid>3236050</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:51:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【引滦入津工程已累计向天津供水约333亿立方米】天津市政府新闻办9月8日召开的新闻发布会上透露，引滦入津工程自1983年9月正式通水以来，已累计向天津安全供水约333亿立方米，有力支撑了城市经济社会发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1669313.d.html</link>
            <guid>3236049</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西南航空称发现了一个疑似来自AOG的发动机部件】美国西南航空公司(Southwest Airlines)表示，其供应商在审查后发现，其一架飞机的发动机中含有来自AOG Technics的“可疑部件”，这使其成为第一家公开证实在商用飞机上使用这些部件的主要航空公司。西南航空周五在电子邮件中表示，出于谨慎考虑，这些部件立即被更换。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzmafis1667178.d.html</link>
            <guid>3236046</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:29:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报头版：税费“组合拳”，换来企业创新大实惠】截至目前，相关部门针对科技创新的主要环节和关键领域，陆续推出40多项税费优惠政策，覆盖企业整个生命周期。从企业层面上看，税收优惠有三个作用：一是通过减免企业所得税、增值税或其他税费，可以节约企业成本，提高盈利能力。二是税收优惠可以鼓励企业增加生产投入、扩大生产规模，推动经济增长。三是税收优惠可让企业轻装简行，为初创企业提供更好的资金支持和发展环境，培育新的增长点。综上所述，税收优惠作为一种重要的经济政策，为企业纾困及创新发展带来“大实惠”，将激励企业加快实现高质量发展，有力服务了国家创新驱动发展战略。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5020272.d.html</link>
            <guid>3236045</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家疾控局发布秋季儿童轮状病毒感染健康提示】进入秋季，部分家长表示家中孩子出现呕吐、腹泻症状的情况变多，这可能是儿童轮状病毒急性胃肠炎。国家疾控局近日发布健康提示，提醒孩子及其看护人要养成良好卫生习惯，尤其是注意手卫生，不用脏手触摸口、眼、鼻和食物等，不要让幼儿吃手，及时清洁孩子的手，预防秋季儿童轮状病毒感染。中国疾控中心有关专家表示，被感染的儿童，病情一般不会太严重。适当补液，可以“不药而愈”。但当腹泻或呕吐严重时，不可忽视，要及时就医。避免孩子因为脱水严重导致休克，尤其是小于1岁的幼儿。同时，建议家长们注意家庭卫生，室内常通风，孩子们的食具使用前需清洗干净，衣被、玩具等要勤换洗。（新华网）]]></title>
            <guid>3236044</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:18:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：由于缺乏信息，暂停确认对白俄罗斯的评级。]]></title>
            <guid>3236043</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:18:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：发展银发经济要坚持问题导向】近年来，在一系列政策支持下，我国银发经济取得了初步发展。但从目前看，产业发展仍旧总量不够、结构不优、供需不平衡。供给的产品没有及时跟进，质量和服务都有待提高，大量细分需求尚未得到重视和满足，侵害老年消费者合法权益等现象时有发生。让银发经济的消费潜力真正变成发展实力，关键是要坚持问题导向，多方共同发力老人“急难愁盼”的诸多“关键小事”，正是政策的发力点、市场的增长点。要着力解决老年助餐、失能照护等事项，对公共基础设施、居家环境、交通出行、智能应用等加快适老化改造。完善要素支持，培育更多主体，推动银发经济实现规模化、标准化、集群化、品牌化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1796674.d.html</link>
            <guid>3236041</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[天风证券分析师郭明錤：预计标准版iPhone 15是首款采用堆栈CIS的手机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5018253.d.html</link>
            <guid>3236040</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:05:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月9日06时继续发布暴雨黄色预警】预计，9月9日08时至10日08时，山西南部、河北中部、北京东南部、天津大部、河南北部和西部、广东中部和西南部、香港、澳门、广西东南部、海南岛、台湾岛等地部分地区有大到暴雨，其中，北京东南部、广西东南部沿海、广东西南部等地部分地区有大暴雨（100～150毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5018101.d.html</link>
            <guid>3236039</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 22:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳气象台：暴雨黄色预警信号持续生效中】深圳市气象台9月9日05时10分发布预报：目前强雷雨云团位于海上，强降雨云团将可能于8时后自南向北影响深圳市，降雨趋于频密。暴雨黄色预警信号持续生效中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5016419.d.html</link>
            <guid>3236036</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠誉：确认土耳其主权信用评级在B，上调展望至稳定（之前持负面展望）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1791299.d.html</link>
            <guid>3236031</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：09月09日04时55分在新疆阿克苏地区库车市（北纬41.11度，东经83.62度）发生3.7级地震，震源深度16千米。]]></title>
            <guid>3236029</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:03:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果公司与专利局达成协议，将获得“智能键盘”商标】美国专利与美国商标局（USPTO）将批准苹果公司为“智能键盘”产品申请的两个商标，前提是苹果修改对于该商标所覆盖产品的品类描述。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5013897.d.html</link>
            <guid>3236028</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:58:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“越南特斯拉”VinFast Auto（VFS）收跌4.67%，报17.15美元，本周累计下跌41.85%，延续上周回调57.11%的表现。]]></title>
            <guid>3236023</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:27:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：由于缺乏信息，暂停确认对白俄罗斯的评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1789275.d.html</link>
            <guid>3236020</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：由于缺乏信息，暂停确认对白俄罗斯的评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1788268.d.html</link>
            <guid>3236017</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:14:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Arm美国IPO股票超额认购或超五倍】尽管Arm最近一个季度的业绩会有所下降，但该公司高管预计，受益于AI热潮，在截至2025年3月的下一财年，其收入可能实现至少20%的增长，这一增速超出了分析师的预期。有分析认为，诸多投资者在最初提出600至700亿美元的估值，而如今又将其降至500亿美元左右，刻意营造出了Arm性价比很高的氛围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5011143.d.html</link>
            <guid>3236016</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:14:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：确认约旦评级为“B+/B”，前景展望保持稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzs5011123.d.html</link>
            <guid>3236015</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：葡萄牙的经济增长预计将在2023年放缓，但比欧洲其他国家的表现更具韧性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1788229.d.html</link>
            <guid>3236014</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:13:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【震荡市“掘金”步伐不停，外资两周调研近200家A股上市公司】在8月28日至9月8日的两周内，共有143家QFII对177只A股展开调研。与此同时，多家外资机构也纷纷发表看多中国市场的观点。在他们看来，在经历了一段较长时间调整后，从全球资产配置角度来看，中国资产已经具备相对吸引力。多家资管巨头近期纷纷表示，尽管A股市场短期出现波动，但结合估值及基本面来看，站在长远角度，中国资产对于全球资金仍具备相对吸引力。全球最大资管公司贝莱德日前发布了2023年下半年投资展望。贝莱德基金首席投资官陆文杰表示，伴随经济活动逐步恢复，中国企业有望实现双位数的盈利增长。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzyzu1788206.d.html</link>
            <guid>3236013</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:12:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[电动汽车生产商Nikola表示，在投产之前，电动卡车（样车）在测试期间遭受“发热事故”。]]></title>
            <guid>3236012</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:08:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻欧盟使团团长傅聪大使会见欧委会环境、海洋和渔业委员辛克维丘斯】2023年9月8日，中国驻欧盟使团团长傅聪大使会见欧委会环境、海洋和渔业委员辛克维丘斯，双方就中欧环境、海洋合作等问题进行友好交流。傅大使表示，中欧绿色蓝色合作是中欧合作的重要板块。今年是中欧建立全面战略伙伴关系20周年，中方愿继续与欧方深化绿色蓝色伙伴关系，为中欧关系发展注入新动能。中方欢迎辛克维丘斯委员访华并与中方有关部门举行政策对话，期待双方取得更多务实合作成果。辛表示，欧中在环境、海洋和渔业等领域开展了深入合作，有助于促进双方关系发展。我期待同中方在生物多样性保护、循环经济、水资源等领域深化交流合作，取得更多成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzutw1918717.d.html</link>
            <guid>3236010</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：葡萄牙评级为BBB+；前景展望为积极。]]></title>
            <guid>3236009</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:06:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RH收跌15.63%，创2020年3月份以来最差单日表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-09/detail-imzkzutq6443278.d.html</link>
            <guid>3236006</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:00:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[文件显示，2024年俄罗斯石油出口价格预计从2023年的每桶63.4美元上涨至每桶71.3美元。]]></title>
            <guid>3236005</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[文件显示，俄罗斯石油出口预计在2023年下降至2.47亿吨，2024年下降至2.4亿吨，而2022年为2.482亿吨。]]></title>
            <guid>3236004</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 20:00:33 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>