<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Nov 2021 00:55:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南郑州一感染者所至培训中心系冒牌】河南广播电视台少儿艺术培训中心4日表示，2021年11月4日下午，郑州市有关部门发布了《关于我市新增确诊病例和无症状感染者活动轨迹的通报》，其中显示病例6曾于“10月23日9:00到河南电视台少儿艺术培训中心练习舞蹈”。 经查实，《通报》中所涉“河南电视台少儿艺术培训中心”位于荥阳市贾峪镇，“河南广播电视台少儿艺术培训中心”并未设立或授权该机构的经营，该机构系冒用品牌的违法机构！ （大象新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3742018.d.html</link>
            <guid>2385817</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预计年产值百亿级！荣耀首个自制工厂亮相】11月4日，荣耀首家自行投资建设的工厂——荣耀智能制造产业园首次对外开放。荣耀透露，该产业园预计年产值百亿级人民币，荣耀Magic系列、数字系列等高端旗舰手机都从这里试制并走向量产。荣耀终端有限公司CEO赵明强调，荣耀没有上市时间表，也没有具体的上市计划。目前阶段上市不是荣耀最关注的，打造极致的产品才是。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3741758.d.html</link>
            <guid>2385815</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:46:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超七成模拟芯片概念股前三季度净利润翻倍】A股公司中涉及模拟芯片相关业务的有19家。从业绩数据来看，模拟芯片公司整体实现较快增长。统计显示，超七成公司前三季度净利润同比翻番，晶丰明源、士兰微三季报净利润分别为5.73亿元、7.28亿元，同比增幅均在10倍以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5506108.d.html</link>
            <guid>2385814</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:44:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【险资调研热情空前高涨 对周期消费股特“来电”】 保险资金调研热情空前高涨。最新统计数据显示，今年10月以来，共有124家保险机构对297家上市公司进行了密集调研。无论是参与调研的保险机构数量，还是被调研的上市公司数量，在以往险企调研轨迹中都是鲜见的。 从调研数据来看，周期股和消费股最受青睐，这从上市公司三季报中亦可捕捉到蛛丝马迹，并由此释放出一个信号：随着资产规模不断扩大，手握巨资的险企承受着同比扩大的配置压力，而在债券、另类资产等投资品种乏善可陈的背景下，经过一段时间的震荡调整之后，A股的相对吸引力开始凸显。（上证报）]]></title>
            <guid>2385812</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:41:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【沙特主权财富基金提交QFII申请】近日，公共投资基金向证监会提交了合格境外投资者申请，目前的审批状态是“受理通知”。公共投资基金是沙特阿拉伯的主权财富基金。根据全球主权财富基金（Global SWF）信息，公共投资基金目前管理规模约4300亿美元，在全球主权财富基金中能排进前10(不含公共养老金)。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3740706.d.html</link>
            <guid>2385811</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:40:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国民主党提议将州和地方税减免（SALT ）上限提高到8万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3740564.d.html</link>
            <guid>2385810</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:40:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【罗永浩称下一个创业项目是元宇宙】之前锤子科技CEO罗永浩在微博表示，明年春天将重返科技行业，还完债的当天就会回归。 不少网友期待罗永浩的回归，今天，罗永浩在微博表示，“我们的下一个创业项目是一家所谓的‘元宇宙公司’”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3740409.d.html</link>
            <guid>2385809</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:39:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【动力电池涨价呼声高涨 新一轮行业洗牌悄然开启】“电池荒”热议刚过，近期涨价话题又将动力电池推上风口浪尖。比亚迪、鹏辉能源、国轩高科等诸多主流电池厂发出涨价函，表示已不堪成本上涨重负，急于向下游纾解压力。记者了解到，虽然目前电池涨价情绪蔓延，但多数仍处于与客户协商阶段，尚未大范围落地。随着上游扩产节奏加快，行业供需关系有望在明年缓解，涨价态势或将不可持续；而在如火如荼的涨价潮中，新一轮行业洗牌已悄然开启，具备优质产能和保供能力的厂商将脱颖而出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5504897.d.html</link>
            <guid>2385807</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:37:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加44.33亿元】截至11月4日，上交所融资余额报9024.4亿元，较前一交易日增加23.53亿元；深交所融资余额报7947.83亿元，较前一交易日增加20.8亿元；两市合计16972.23亿元，较前一交易日增加44.33亿元。]]></title>
            <guid>2385804</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:35:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【最新！美媒：在南海“撞山”的美军核潜艇上正副指挥官等3人被解除职务】美国“海狼”级攻击核潜艇“康涅狄格号” 10月初在南海发生碰撞事故，据美国广播公司(ABC)11月5日最新报道，美国海军发表声明，已经解雇了事发时位于该核潜艇上的正、副指挥官等3人的职务。 报道称，根据美国海军的一份声明，“由于失去信心”，美国海军第七舰队司令解除了“康涅狄格号”核潜艇指挥官卡梅伦·阿尔吉拉尼、副指挥官帕特里克·卡欣和顶级水手科里·罗杰斯的职务。   （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5502992.d.html</link>
            <guid>2385788</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:28:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【聚焦下沉市场 小米拟开三万门店】小米集团合伙人，中国区、国际部总裁，Redmi品牌总经理卢伟冰表示，在达到一万家店的基础上，小米新零售将在未来3年内达到三万家店，并将更聚焦下沉市场（县镇）。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3738279.d.html</link>
            <guid>2385787</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:27:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南大学团队发现表面诱导水合氢离子去溶剂化机制 开辟高性能氢离子电池研发新途径】近日，海南大学教授文伟团队及合作者的研究成果以海南大学为第一单位发表于刊物《Nano Letters》。文伟团队及合作者的研究成果，揭示了表面诱导水合氢离子去溶剂化现象，发现低成本的锐钛矿二氧化钛的（001）高能表面可促进水合氢离子的去溶剂化，实现“近零应变”的体相氢离子存储，以此构筑的全电池兼具高的比能量和比功率，为目前已报道氢离子电池中的最高值。该机制的发现进一步丰富了电荷载体与电极之间的作用机制，为开发高性能电池提供了新思路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5502471.d.html</link>
            <guid>2385786</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百世集团为何放弃国内快递业务】近日，百世集团与极兔速递共同宣布达成战略合作意向，百世集团同意其在国内的快递业务以约68亿元人民币（合11亿美元）的价格转让给极兔。此事在一定程度上折射出快递行业竞争加剧、整合加速。低价竞争导致快递企业的低利润模式已接近持续发展的临界点。从这个角度来看，百世放弃国内快递业务或许是为了更好适应行业发展新格局。事实上，通过收购重组完成集中度的提升，一直是快递物流行业的国际惯例。从当下来看，扔掉国内快递业务，集中发展优势业务，或许是让百世从眼前困境中解脱出来的“最优解”；从长远来看，或许这只是快递行业更好地适应发展新格局、迎接新阶段的一个开始。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3737746.d.html</link>
            <guid>2385785</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:23:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京商品房预售资金重点监管额度大幅提高43%，至不低于5000元/平方米】11月4日，北京市住建委发布《北京市商品房预售资金监督管理办法（2021年修订版公开征求意见稿）》。《办法》将现行的先网签后入账，调整为先监管保护后网签，即：购房人只有将定金、符合个人住房贷款规定的首付款足额存入专用账户后，方可开通网签，确保预售资金及时足额直接入账。此外，预售资金重点监管额度可由各区根据企业信用水平、经营状况、交付条件等因素综合确定，每平方米不低于5000元，较此前大幅提高了43%。从北京地区一家开发商处了解到，一般来说，购房者需要前期缴纳30%以上的首付款，才能进行网签、银行贷款等流程。网签成功后，首付款和银行贷款才可以动用。预计上述《办法》实行后，5000元/平方米的预售资金要等建设完成才可以全部动用。上述《办法》是为了维护购房人的合法权益，降低购房风险。同时，控制开发企业风险。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5500692.d.html</link>
            <guid>2385778</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[贵州省4日新增本土确诊病例1例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3735867.d.html</link>
            <guid>2385777</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新城控股2022年到期美元债涨幅势创纪录】新城控股2022年5月到期美元债涨幅势创纪录，该公司6.5%债券每1美元涨5.2美分，至89.7美分。这将是该债券2019年5月发行以来的最大单日涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3735469.d.html</link>
            <guid>2385776</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄白签署落实联盟国家一体化法令】俄罗斯和白俄罗斯联盟国家最高国务委员会当地时间4日举行视频会议，其间签署旨在落实联盟国家一体化的法令。俄罗斯总统普京和白俄罗斯总统卢卡申科出席会议。 根据俄总统网站4日发布的消息，这项法令涵盖28个行业一体化计划，明确了2021年至2023年落实建立俄白联盟国家条约的基本方向，旨在协调宏观经济战略、引入统一的税收原则，在金融信贷和银行、工业和农业领域执行共同政策，对石油、天然气、电力和运输服务市场进行统一协调等。  （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3734579.d.html</link>
            <guid>2385772</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:06:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又一只白酒基金紧急限购 白酒股或成年底资金共识】散户持有人占比高达99.9%的鹏华酒基金日前发布暂停大额申购、转换转入和定期定额投资业务的公告，这是一周内第二家宣布限购的白酒指数基金。业内人士认为，白酒指数基金接二连三的限购公告，显示出当前散户资金借基抄底白酒的兴趣浓厚，而在此前披露的三季报就已显示鹏华酒基金的份额净申购规模迅速攀升。机构人士认为，白酒板块的整体估值较今年年初大幅下降高达20%，而白酒的调整更多的来自于A股市场的风格轮换，在新能源等品种大幅上涨后，追寻稳定增长的资金开始关注白酒板块的配置价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3734482.d.html</link>
            <guid>2385771</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【注意保暖！今年入秋后最强寒潮来了】据中央气象台最新预报，受寒潮影响，11月4日20时至8日08时，我国自西北向东南将有一次大风降温天气过程：大部地区气温将先后下降8—10℃，部分地区降温超16℃。中央气象台首席预报员张涛表示，这次寒潮是今年入秋以来最强的冷空气过程，可能达到全国性寒潮的强度。这次寒潮导致气温变化剧烈，又有大范围雨雪天气，体感十分寒冷，提醒大家及时增添衣物。（人民日报中央厨房）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3734360.d.html</link>
            <guid>2385770</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:05:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代连续16日获北向资金净买入】11月4日深沪股通成交活跃股中，宁德时代全天成交18.54亿元，成交净买入216.02万元，为连续第16日净买入，期间该股获深股通累计成交466.29亿元，合计净买入88.39亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5498831.d.html</link>
            <guid>2385769</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆昨日无新增本土确诊病例】11月4日0—24时，重庆市无新增本土确诊病例报告。重庆市现有在院本土确诊病例5例（九龙坡区、长寿区、巴南区、两江新区、沙坪坝区各1例）。11月4日0—24时，重庆市报告新增本土无症状感染者2例（沙坪坝区、两江新区各1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5498185.d.html</link>
            <guid>2385766</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻丹麦使馆发言人就北约秘书长斯托尔滕贝格无端抹黑攻击中国发表谈话】日前，在丹麦访问的北约秘书长斯托尔滕贝格无中生有地大肆抹黑攻击中国，渲染所谓“中国威胁”。他的言论充满冷战思维和意识形态偏见，违背和平、发展、合作的历史潮流。中国坚定奉行防御性国防政策，中国发展必要的军事能力完全是为了维护自身正当的国家安全利益。中国力量的增长是世界和平力量的增长。任何国家只要无意威胁和损害中国主权、安全和领土完整，都不会受到中国国防力量的威胁。 我们奉劝全球最大军事联盟的秘书长斯托尔滕贝格先生以客观、开放的态度看待中国发展，多做有利于维护国际和地区安全与稳定的事。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5498173.d.html</link>
            <guid>2385765</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【预告】国家发展改革委定于11月5日（星期五）上午10:00，召开国家发展改革委新闻发布会，介绍“十四五”长江经济带发展“1+N”规划政策体系有关情况，国家发展改革委有关负责同志出席发布会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5497456.d.html</link>
            <guid>2385763</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:56:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新凤鸣未完成回购计划遭上交所通报批评】由于未能完成回购计划，近日新凤鸣及时任董事长兼总经理庄奎龙受到上交所通报批评，且上交所将对该纪律处分通报中国证监会，并记入上市公司诚信档案。2020年5月21日，新凤鸣披露回购预案称，计划12个月内以自有资金不低于1.5亿元、不超过3亿元回购股份，价格不高于11元/股。令投资者大跌眼镜的是，一年期满，新凤鸣累计回购金额仅为4684.99万元，仅占计划下限的31.23%，与预案披露的数额大相径庭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3732765.d.html</link>
            <guid>2385761</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:55:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及苏伊士运河将提高船舶通行费】埃及苏伊士运河管理局4日发表声明说，将于2022年2月提高苏伊士运河的船舶通行费。声明说，苏伊士运河的船舶通行费将于2022年2月提高6%，液化天然气船和邮轮除外。这一增幅是基于国际货币基金组织等机构对全球经济走势的基本预测，经过广泛研究和评估后确定的。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3732495.d.html</link>
            <guid>2385760</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:53:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京11月4日0新增】11月4日0时至24时，北京无新增本土确诊病例、疑似病例和无症状感染者；无新增境外输入确诊病例、疑似病例和无症状感染者。治愈出院1例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3732276.d.html</link>
            <guid>2385759</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:52:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中宣部副部长庄荣文：大力发展网络安全产业 加快形成多方参与、优势互补、融合发展的网络安全良性生态】中央宣传部副部长，中央网信办主任、国家网信办主任庄荣文在人民日报发表《营造良好数字生态》文章指出，提升网络安全防护能力。防范应对数字新技术新应用安全风险，密切跟踪发展动态，提升人工智能、5G、区块链、工业互联网、车联网等安全防护能力。加强网络安全基础设施建设，强化跨领域网络安全信息共享和工作协同。压实网络安全工作责任制，完善关键信息基础设施安全保护体系，加大关键系统、设备、平台等网络安全检查力度，做到关口前移、防患未然。加强网络安全宣传教育和人才培养，大力发展网络安全产业，加快形成多方参与、优势互补、融合发展的网络安全良性生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5496717.d.html</link>
            <guid>2385757</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:51:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【黑龙江将迎暴雪 部分地区降雪量将突破历史同期极值】记者从黑龙江省气象局获悉，7日夜间至11日黑龙江省将出现大范围雨雪天气，7日夜间以雨或雨夹雪为主，8日以后主要以降雪为主，降雪量可达暴雪、大暴雪，齐齐哈尔、黑河东部、伊春北部、鹤岗等地区降雪量可能突破历史同期极大值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3731958.d.html</link>
            <guid>2385756</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:50:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报海外版：开放是当代中国的鲜明标识】人民日报海外版望海楼文章称，当前，面对单边主义、保护主义抬头，经济全球化遭遇逆流，中国始终站在历史正确的一边，坚持“要拆墙而不要筑墙，要开放而不要隔绝，要融合而不要脱钩”。举办进博会，是中国扩大高水平开放、同世界分享发展机遇的实招之一。言必信、行必果，中国每届进博会提出的扩大开放举措都会落到实处。面向未来，人们有理由相信，一个更加开放自信的中国，将为各国提供更多市场机遇、投资机遇、增长机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5496508.d.html</link>
            <guid>2385755</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:50:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【欧盟委员会主席出行50公里选择坐飞机，被批“生态犯罪”！】不到20分钟的行程也要坐私人飞机，“今日俄罗斯”（RT）4日报道称，随着各国越来越关注气候变化问题，欧盟委员会主席冯德莱恩正因为几个月前的一次举动面临外界批评。报道称今年6月，冯德莱恩乘坐私人飞机从奥地利首都维也纳飞往斯洛伐克首都布拉迪斯拉发，飞行距离约为50公里。报道援引德媒消息称，这场飞行只持续了19分钟。欧洲纳税人协会（TAE）秘书长迈克尔·耶格尔告诉德媒，冯德莱恩的短暂飞行是“生态犯罪”（an ecological sin）。  （中国日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5496108.d.html</link>
            <guid>2385753</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:48:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中宣部副部长庄荣文：规范互联网平台运营 构建与数字平台特征相适应的政策法规体系】中央宣传部副部长，中央网络安全和信息化委员会办公室主任、国家互联网信息办公室主任庄荣文在人民日报发表《营造良好数字生态》文章指出，规范互联网平台运营。构建与数字平台特征相适应的政策法规体系，完善促进企业有序发展和规范运营的监管机制，依法保障新产业、新业态、新模式健康发展。坚持鼓励技术创新与推动技术向善并重，完善适应人工智能、大数据、云计算等新技术新应用的制度规则，依法规制算法滥用等不正当竞争行为。防止平台垄断和资本无序扩张，加大执法力度，提升监管能力，确保平台经济公平竞争、有序发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3731079.d.html</link>
            <guid>2385752</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:44:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【下周佳兆业集团两期美元债将面临付息】此外，佳兆业集团4亿美元债将于12月7日到期；公司另有约28亿美元的债券将于2022年到期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5495526.d.html</link>
            <guid>2385750</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:43:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中宣部副部长庄荣文：加强重点领域数据安全管理 完善重要数据目录】中央宣传部副部长，中央网络安全和信息化委员会办公室主任、国家互联网信息办公室主任庄荣文在人民日报发表《营造良好数字生态》文章指出，着力构建数据安全保障体系。建立健全数据安全管理、风险评估、检测认证等机制，构建贯穿基础网络、数据中心、云平台、数据、应用等一体协同安全保障体系。完善适用于大数据环境下的数据分类分级保护制度，加强对海量数据汇聚融合的风险防护，强化数据资源全生命周期安全防护。加强重点领域数据安全管理，完善重要数据目录，强化政务数据安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5495490.d.html</link>
            <guid>2385749</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:43:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中宣部副部长庄荣文人民日报撰文：加大个人信息保护力度 规范企业采集使用个人信息行为】中央宣传部副部长，中央网络安全和信息化委员会办公室主任、国家互联网信息办公室主任庄荣文在人民日报发表《营造良好数字生态》文章指出，加大个人信息保护力度。推动重点行业建立完善长效保护机制，强化企业主体责任，规范企业采集使用个人信息行为。加强对生物特征等敏感个人信息的保护，深化违法违规收集使用个人信息治理，坚决打击非法买卖个人信息、侵犯公民隐私等各类违法犯罪活动。完善个人信息安全事件举报受理渠道，切实维护广大网民合法权益。深入开展个人信息安全防护知识技能宣传普及，提升全社会网络安全和数据安全意识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3730469.d.html</link>
            <guid>2385745</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨元庆首次回应：研发投入等指标 联想远超上市标准】外界认为联想研发投入占比低于科创板上市要求，因此终止了上市。事实上，在研发投入金额方面，联想远远超出了科创板上市要求。联想集团董事长兼CEO杨元庆直言，外界关于“联想不达到科创板IPO标准”的传闻“完全不存在”。杨元庆指出，过去三年以来，联想研发投入年均持续超过100亿元，“这大大跨越了科创板相关的研发门槛”。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5494377.d.html</link>
            <guid>2385743</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:35:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国悬赏1000万美元缉拿黑客组织头目 曾攻击美国最大输油管道】美国政府周四宣布，悬赏高达1000万美元，以获取帮助识别或追踪“黑暗面”(DarkSide)黑客组织头目的信息。美国执法部门此前宣称，该黑客组织是5月份导致Colonial Pipeline公司瘫痪的勒索软件攻击的幕后黑手。Colonial被迫以加密货币的形式向该黑客组织支付了近500万美元赎金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3729216.d.html</link>
            <guid>2385741</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:31:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房贷真的松动了：“卖房的着急，买房的淡定”】最近一两个星期以来，按揭房贷的额度和放款时间有所放松。上海地区一位资深房地产中介透露，最近几天陆续接到多位客户的反馈，称此前申请的房贷按揭都已经开始放款。另据记者了解，目前看来仅是针对购房者的按揭贷款有放松，或者说有恢复正常的迹象，针对房地产开发商融资管控并没有放松，仍然维持严格管控的态势。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5493636.d.html</link>
            <guid>2385739</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:29:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：持续整治行业协会商会乱收费】人民日报刊发时评文章称，整治行业协会商会乱收费，不仅是行业协会商会领域的事，更是为了维护简政放权的改革效果，不断激发市场活力、增强发展动力。大力推进“放管服”改革，深入推进简政放权之后，也必然会要求行业协会商会承担大量自律性行业管理和社会服务职能。因此，放弃对行政权力的依赖，为企业提供优质的自律性行业服务，行业协会商会才能赢得企业和政府的支持，在促进市场经济有效运转中发挥积极作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5493217.d.html</link>
            <guid>2385737</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:25:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西拍卖5G频段】当地时间11月4日，巴西国家电信局正式启动第五代移动通信技术（5G）频段拍卖，共计15家电信运营商参与竞标，预计此次拍卖将持续至11月5日。在此次拍卖活动中，电信运营商将对700MHz、2.3GHz、3.5GHz和26GHz四个5G频段展开竞标。中标电信运营商的5G频段经营权有效期为20年。按计划，巴西将于2022年7月起在各州首府城市率先提供5G服务。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3728006.d.html</link>
            <guid>2385735</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：加快数字化发展 建设数字中国】人民日报整版刊文，围绕营造良好数字生态中的重要问题进行阐述：①营造良好数字生态。着力营造开放、健康、安全的数字生态，是“十四五”时期加快建设网络强国和数字中国、推动经济社会高质量发展的重要战略任务。②为网络安全保驾护航。首先，实现全过程管理与治理。加快规划实施网络安全保护和防御，把网络安全纳入数据信息系统，以实现全周期管理，提升相关管理工作的预见性和战略性。其次，建立健全相关制度。再次，加强重要领域数据资源、重要网络系统的安全保障。③推动构建网络空间命运共同体（势所必然）。积极推动构建网络空间命运共同体，不仅是实现全球互联网健康、安全、可持续发展的必然选择，也是营造开放、健康、安全数字生态的题中应有之义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3727662.d.html</link>
            <guid>2385733</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:18:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首家拟转板至创业板的精选层公司来了！申请材料“已报送深交所”】北交所的设立并未改变精选层公司的转板计划。11月4日，精选层公司翰博高新发布股票停牌公告称，公司向深圳证券交易所报送了申请转板至创业板上市的申报材料。这意味，首家拟转板至创业板并提交申报材料的企业出炉，这也是继10月20日观典防务宣布向上交所报送申请转板至科创板申报材料后，第二家申请转板的精选层企业。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3726795.d.html</link>
            <guid>2385732</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:12:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【英伟达大涨12%，英伟达市值突破7000亿美元】芯片巨头英伟达股价周四大涨12.04%，收于298.01美元，创去年3月以来最大单日涨幅，市值首次突破7000亿美元，达到7450亿美元。人们对该公司年度GTC开发者大会的乐观情绪日益高涨，此次大会可能突显热门的“元宇宙”主题下的机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3726683.d.html</link>
            <guid>2385729</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:11:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[石家庄机场暂停邢台、辛集、沧州、安国、定州及市内商务班线，石家庄各客运站发往周边县市的部分客运班车停运。（河北日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3726642.d.html</link>
            <guid>2385728</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:11:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月社融增速有望触底反弹 房地产融资料边际回升】近期，随着监管层频频作出涉及房地产行业表态，并释放出一定的积极信号，房地产市场的情绪略有回暖。在涉房融资有所恢复的背景下，10月金融数据备受市场关注。接受证券时报记者采访的专家认为，下一步随着房地产融资环境逐步回暖，特别是房企开发贷和居民房贷的审批投放速度加快，它对社融的拖累效应会逐步减弱。而在政府债发行保持高位的支撑下，社融增速有望触底反弹，多家机构预计社融增量有望超过1.6万亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3725660.d.html</link>
            <guid>2385724</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:03:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【真金白银布局北交所 有券商15天入股8家公司】北交所正式开市的脚步愈发临近，券商也早已行动起来，争相布局业务机会。记者注意到，近期券商入股新三板公司的案例明显多了起来，有的券商甚至在短短半个月之内入股8家精选层公司。有的券商对新三板公司的投资布局更早，已经取得了不少收益。这些收益在刚刚发布的券商三季报中已经有所显现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzqtyu5490219.d.html</link>
            <guid>2385723</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:02:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国9月未季调经常帐(亿美元)公布 100.677，前值 75.123。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2021-11-05/detail-iktzscyy3725092.d.html</link>
            <guid>2385721</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 23:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>