<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 01:15:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士：特朗普未邀请莱特希泽再度出任美国贸易代表】据媒体援引两位消息人士的话报道称，美国当选总统特朗普未邀请前美国贸易代表莱特希泽再度出任该职位，这与英国金融时报的报道相反。英国金融时报早些时候援引熟悉特朗普过渡团队磋商情况的未具名人士的话报道说，莱特希泽已受邀再度出任美国贸易代表。上述两位知情人士中的一位表示，英国金融时报的报道“不实”。这两位消息人士均不愿透露姓名。莱特希泽拒绝就该报道以及特朗普过渡团队内部关于内阁职位的商议发表评论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpuqt8717508.d.html</link>
            <guid>3863097</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 01:06:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【空军发布最新主题宣传片《为你》 多型武器装备震撼画面首次公布】在人民空军成立75周年之际，空军重磅推出主题宣传片《为你》。宣传片最后通过历史与现实的时空交替，首次展现人民空军多型武器装备震撼画面，多角度呈现人民空军赓续红色血脉、坚定听党指挥，在新时代守卫国家安全、守护人民幸福的能力、意志和决心。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpuqt8716906.d.html</link>
            <guid>3863084</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 01:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双座歼20模型亮相中国航展】第十五届中国航展即将开幕。在航空工业展馆，一架双座歼-20的1比5模型出现在展台上。在展台中心位置上，两种新型号歼-35A、歼-20S一同出现。 (央视军事)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpuqt8714959.d.html</link>
            <guid>3863031</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港天文台：将在上午10时20分改发一号戒备信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpuqs1937752.d.html</link>
            <guid>3863028</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:53:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：特朗普排除了提名迈克·蓬佩奥（在特朗普上个任期内担任美国国务卿）和妮基·黑利（前美国驻联合国大使）进入其第二任内阁的可能性。]]></title>
            <guid>3863026</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:53:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牧原股份：当前种猪体系可以支撑养殖端实现更高的生产业绩】牧原股份在机构调研时表示，公司坚持自主育种、价值育种，根据不同发展阶段的经营需求及市场导向规划整体育种工作，以开放的态度对国内外优质种猪基因进行研究，致力于做在中国环境下更适合发展的种猪品种。公司在发展过程不断探索创新，建立了独特的轮回二元育种体系，满足前期快速发展阶段的生产需求。经过多年持续的选育，公司已具备较大规模的种猪群，当前种猪体系可以支撑养殖端实现更高的生产业绩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpuqn9999305.d.html</link>
            <guid>3863023</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:51:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华北北部能见度好转 台风“银杏”影响华南沿海局地或现大雨】今天（11月10日）受弱冷空气影响，华北和东北等地降水发展，气温将出现波动，同时华北北部的大气扩散条件有所好转。但由于这股冷空气影响区域偏北，华北中南部、黄淮等地的能见度仍较差，公众外出需注意交通安全。此外，今明天，受台风“银杏”和冷空气的共同影响，华南沿海风雨渐起，海南局地或现大雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpuqt8714017.d.html</link>
            <guid>3863011</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:49:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冷空气东移影响东北地区，台风“银杏”影响华南沿海等地】据中央气象台消息，昨日，受冷空气影响，新疆北部和沿天山地区、黑龙江西北部、内蒙古东北部等地出现小到中雪，局地大雪或暴雪；青海北部、甘肃东部、内蒙古中西部、宁夏等地气温明显走低。预计今天，冷空气将继续东移影响我国，新疆北部和西部、内蒙古东北部等地仍有小到中雪，新疆北部部分地区有大到暴雪；内蒙古东北部、东北地区等地有4~6级风，气温将普遍下降4~8℃，局地超过10℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpuqq6775693.d.html</link>
            <guid>3862999</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月10日6时继续发布台风黄色预警】中央气象台11月10日6时继续发布台风黄色预警：今年第22号台风“银杏”（强台风级）的中心今天（10日）早晨5点钟位于西沙永兴岛北偏东方向大约270公里的南海北部海面上，就是北纬19.1度、东经113.3度，中心附近最大风力有14级（45米/秒），中心最低气压为950百帕，七级风圈半径150-250公里，十级风圈半径60-100公里，十二级风圈半径30-50公里。预计，“银杏”将以每小时10公里左右的速度在海南岛以东海面向西南方向移动，强度逐渐减弱，并趋向越南南部沿海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpuqt8713447.d.html</link>
            <guid>3862998</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:46:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【持续提升从业人员技能水平 职业技能培训为就业插上“翅膀”】技能人才是制造业的重要支撑力量。今年以来，国家聚焦先进制造、现代服务、数字经济等重点领域开展职业技能培训，持续提升从业人员技能水平。人力资源社会保障部数据显示，今年以来，国家对参保缴费满1年、取得职业资格证书或职业技能等级证书的在职职工、领取失业保险金人员，分别按照最高1000、1500、2000元的标准发放技能提升补贴。1—9月，219万劳动者领取36亿元补贴，有力提升就业竞争力。目前，“新八级工”职业技能等级制度正全面推行，截至9月底，累计备案4万家用人单位和社会培训评价组织，前三季度已评聘1000多名特级技师和首席技师，发布生物工程技术人员等19个新职业和老年助浴员等28个新工种。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpuqn9998210.d.html</link>
            <guid>3862997</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列特拉维夫爆发反政府抗议活动】据《以色列时报》报道，当地时间9日，在新一轮巴以大规模冲突爆发第400天之际，以色列特拉维夫爆发反政府抗议活动。数百名以色列民众聚集在以色列国防军总部附近，要求政府达成被扣押人员交换协议。此外，当天包括被扣押人员家属在内的约500名民众也举行了相关的纪念活动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpuqs1936064.d.html</link>
            <guid>3862996</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牧原股份：10月份公司生猪养殖完全成本环比下降 部分生产指标也有所改善】牧原股份在机构调研时表示，2024年10月份，公司生猪养殖完全成本为13.3元/kg，环比下降接近0.4元/kg，其中饲料价格下降贡献50%左右，生产成绩改善和期间费用摊销下降贡献50%左右。公司部分生产指标也有所改善，10月份的全程成活率为85.5%，PSY接近30，后续仍有进一步提升的空间。公司将持续对标先进，学习国内、国外优秀从业者的技术及管理经验，提升生产效率，挖潜养殖成本下降的空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpuqs1935563.d.html</link>
            <guid>3862981</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军用机场 乌称多次空袭俄目标】俄罗斯国防部当地时间9日发布战报称，俄军当天打击了乌军军用机场的基础设施、能源保障设施等目标，并在库尔斯克地区击毁了装甲车、电子战基站等多个目标。俄军防空系统则拦截了乌军火箭弹、无人机等目标。同一天，乌克兰武装部队总参谋部通报称，截至9日下午，乌军在前线多个方向与俄军交战百余次，其中库拉霍沃等方向的局势依旧紧张。乌军击退了俄军多次进攻，并对俄军发动了多次空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhu2065464.d.html</link>
            <guid>3862975</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽六安通报一幼师体罚学生：教师被采取强制措施】11月10日，安徽六安市金安区教育局发布通报称：11月7日，六安市金安区教育局接到家长关于六安市快乐阳光爱贝贝幼儿园（民办）教师体罚学生的反映，迅速会同公安、属地街道组成专班调查核实。经调查，该幼儿园中（1）班教师靳某存在体罚学生行为。11月8日，公安机关依法对靳某采取强制措施。六安市金安区教育局已责令该幼儿园进行全面整顿，对在现场却未劝阻的2名保教人员进行相应处理。同时，安排专人对幼儿进行心理安抚，与家长保持密切沟通，全力配合做好幼儿的关心关爱。后续，六安市金安区教育局将根据进一步调查结果，依法依规严肃处理，并在全区幼儿园开展全面检查，加强师德师风建设，规范职业行为，坚决杜绝类似问题发生。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhu2064252.d.html</link>
            <guid>3862973</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:26:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电子与鞍钢集团商谈深化合作】据中国电子消息，11月8日，中国电子与鞍钢集团在沈阳举行工作会谈，双方就进一步深化合作、共同推进“数字鞍钢”建设等内容进行交流。鞍钢集团党委副书记、总经理李镇，党委常委、副总经理徐世帅，中国电子党组成员、副总经理谢庆林参加会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhv8840577.d.html</link>
            <guid>3862972</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:20:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：特朗普提出为哈里斯支付2000万美元的竞选债务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhu2063402.d.html</link>
            <guid>3862971</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:20:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国浦项制铁工厂发生爆炸并起火 造成1人受伤】据韩国庆尚北道消防本部10日通报，当地时间10日凌晨4时20分左右，位于浦项市南区的浦项制铁一工厂发生爆炸并起火。截至目前，火灾造成一人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhs6901993.d.html</link>
            <guid>3862969</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长春一居民楼爆燃致5伤】长春市绿园区应急管理局2024年11月10日通报：11月10日3时40分许，绿园区皓月大路庆阳街交会附近星宇花园一居民楼发生爆燃。相关部门第一时间赶到现场，截至目前明火已被扑灭，现场搜救已结束。五人受伤送医治疗，其中两人伤势较重，其他三人轻伤。事故原因正在进一步调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhu2062038.d.html</link>
            <guid>3862967</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:08:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国太空军新一代GPS卫星的预期交付时间将推迟数月】美国太空军在一份声明中表示，由于承包商洛克希德·马丁公司在制造一些复杂零件方面遇到困难，首批10颗GPS IIIF型号卫星的“可发射”交付时间从2026年4月推迟至该年11月，后续的交付也将出现至少同等时长的延迟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhu2059821.d.html</link>
            <guid>3862965</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内外人士积极评价《携手推动高质量发展 共筑亚太命运共同体》智库报告】新华社国家高端智库8日在秘鲁利马发布《携手推动高质量发展 共筑亚太命运共同体》智库报告，向全球阐述面向未来的亚太经济合作组织发展成效与中国行动。报告受到海内外人士积极评价。受访中外专家学者表示，这份智库报告生动阐释了亚太经合组织成立以来的非凡历程和中国作为，对凝聚亚太发展共识、共创繁荣美好未来具有重要意义。面向未来，“亚太大家庭”需携手促进区域合作，努力共建开放、活力、强韧、和平的亚太共同体。]]></title>
            <guid>3862964</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中车与中信银行签署战略合作协议】11月6日，中国中车与中信银行签署战略合作协议。中国中车集团党委常委、总会计师李铮表示，中车集团将与中信集团、中信银行持续推动“立新服务”，在金融业务模式创新、特色产业链金融、金融科技与财务数字化转型等方面加强合作的广度与深度，在产融合作领域取得新突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhv8835455.d.html</link>
            <guid>3862963</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:42:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国儿基会：10月加沙平均每天发生两起针对学校的袭击】联合国儿童基金会8日表示，10月份在加沙地带发生了至少64起针对学校的袭击，大约平均每天发生两次。该机构称，加沙地带的学校目前为流离失所的儿童以及家庭充当避难所。自去年10月新一轮巴以大规模冲突爆发以来，加沙地带95%以上的学校已经被部分或完全摧毁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhu2056783.d.html</link>
            <guid>3862961</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:29:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风“银杏”影响 澳门中小幼特教育全天停课】澳门特区政府教育及青年发展局10日表示，受台风“银杏”影响，澳门气象部门发出三号风球。按规定，小、幼及特殊教育全天停课。校方应确保校舍开放和安排人员照顾已到校的学生，直至情况适合学生安全回家为止。中学教育照常上课或进行教育活动。 另据澳门气象部门介绍，台风“银杏”正从偏西方向横过南海北部，按照最新预测路径，“银杏”于凌晨至早上在澳门以南300公里附近掠过，在东北季风共同影响下，澳门风力有时会达到6级以及有阵风和骤雨。 由于“银杏”环流较小，澳门风力进一步增强机会低，因此需要改发更高热带气旋信号机会低。预计“银杏”在早上会往西南方向移动，将逐步远离和减弱。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhu2056743.d.html</link>
            <guid>3862960</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:29:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙多地 哈马斯袭击以军目标】当地时间9日，以色列国防军继续对加沙地带多地发动空袭，造成数十人伤亡。巴勒斯坦武装组织则在加沙地带北部袭击了以军士兵和坦克。巴勒斯坦媒体9日报道称，以色列国防军当天空袭了加沙地带北部加沙城、杰巴利耶等地区，造成多名巴勒斯坦民众死亡，另有多人受伤。巴勒斯坦通讯社称，以军袭击了杰巴利耶地区难民营附近的建筑和居民，还袭击了加沙地带南部拉法的难民营，造成多人死伤。另外，以军无人机还再次袭击了位于加沙地带中部代尔拜拉赫的阿克萨烈士医院附近流离失所者的营地，导致2人死亡、多人受伤。据称这已经是以军近7个月来第8次对该地进行袭击了。而在9日晚间，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别“卡桑旅”发布消息称，其武装人员在加沙地带北部杰巴利耶地区用火箭弹袭击了以军目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhu2056703.d.html</link>
            <guid>3862959</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:28:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省漯河市发布大雾红色预警】漯河市气象台2024年11月10日07时00分升级发布大雾红色预警信号：预计未来6小时内，我市郾城区、源汇区、召陵区、经济开发区、示范区、西城区等所辖乡镇和街道将出现能见度小于50米的雾，可能或已经对交通等造成严重影响，请注意防范大雾天气低能见度对道路交通的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhv8833335.d.html</link>
            <guid>3862958</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:23:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家安全部：某高新科技企业员工涉嫌为境外非法提供国家秘密罪 被国家安全机关移送审查起诉】据国家安全部公众号消息，某高新科技企业员工周某，为满足个人高消费需求，罔顾保密工作规定及签署的保密协议要求，长期接受大量商业有偿咨询。周某在明知咨询方中有背景不明境外机构、人员的情况下，仍在咨询中提供工作掌握的国家秘密。周某因涉嫌为境外非法提供国家秘密罪被国家安全机关移送审查起诉。目前，该案正在进一步审理中。]]></title>
            <guid>3862957</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:23:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：大规模债务置换精准发力】十四届全国人大常委会第十二次会议日前通过决议，增加6万亿元地方政府债务限额置换存量隐性债务。这项重量级的增量政策，指向准、力度大，将有力促进防范化解地方政府债务风险，为地方经济发展注入强劲动能。从直接效果看，此次债务置换政策可以优化期限结构、节约利息支出，降低债务成本，减轻地方当期化债压力，化解存量政府债务风险，促进债务规范透明管理。同时，地方通过有效化债，实现轻装上阵，腾出更多资金资源用于促发展，特别是支持扩内需、科技创新、民生保障。此外，有利于推动解决地方各类“三角债”问题，提振经营主体信心，起到“满盘皆活”之效，助力经济运行回升向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhr0118641.d.html</link>
            <guid>3862956</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:22:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、中华人民共和国和印度尼西亚共和国关于推进全面战略伙伴关系和中印尼命运共同体建设的联合声明（2024年11月9日，北京）；
2、中秘共建“一带一路”务实合作主题年会在利马举办；
3、让协同创新像齿轮一样咬合（编辑点评）；
4、24部门联合印发文件 进一步促进养老服务消费；
5、中国大市场 世界新机遇（进博会观察）——从进博会看我国超大规模市场优势；
6、进博会上海会议系列活动首次举办 放大进博效应 促进交流合作；
7、十五运会发布主题口号、会徽、吉祥物；
8、发展新质生产力助推产业转型升级——新品发布 亮点纷呈（走进进博会）；
9、兰州新区打造内陆开放型经济高地 提高外贸水平 更好拥抱世界。]]></title>
            <guid>3862955</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：加沙地带食品价格上涨312%】世界卫生组织发布的最新报告显示，自本轮巴以冲突爆发以来，加沙地带的食品价格已经上涨了312%。世卫组织9日表示，这份报告“令人深感担忧”，世卫组织呼吁立即扩大加沙地带的人道主义援助规模，确保人道主义援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhv8832331.d.html</link>
            <guid>3862954</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一名巴勒斯坦人在约旦河西岸被以军打死】巴勒斯坦卫生官员9日表示，一名巴勒斯坦人当天在以色列对约旦河西岸的袭击中被打死。此外，据巴勒斯坦通讯社9日援引巴勒斯坦囚犯协会消息，自8日晚间到9日上午，以色列军队在约旦河西岸多地抓捕了至少18名巴勒斯坦人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhs6894369.d.html</link>
            <guid>3862953</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 23:14:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄方表态：愿意听取特朗普的建议】11月9日援引俄罗斯国际文传电讯社报道称，在战略稳定和军备控制问题上，俄罗斯认为目前没有理由与美国恢复对话。俄罗斯外交部副部长里亚布科夫9日说，莫斯科和华盛顿正在通过军事和政治层面的封闭渠道，就乌克兰问题交换信号。他表示，俄罗斯愿意听取美国当选总统特朗普关于解决乌克兰危机的建议。“对各国在这个领域提出的任何想法，我们都会给予非常全面、负责和认真的考虑。”不过他也补充称，这个问题没有简单的解决办法。]]></title>
            <guid>3862949</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 22:54:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国浦项制铁工厂发生火灾 暂无人员伤亡】当地时间10日，韩国浦项制铁工厂发生火灾，有周边居民说听见三次爆炸声，目前暂无人员伤亡消息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhv8829360.d.html</link>
            <guid>3862948</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 22:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带流离失所者：以军没有留下任何安全区】当地时间9日凌晨，以军对汗尤尼斯的一个难民营发动空袭，造成三名流离失所者死亡。9日白天，生活在这个难民营的流离失所者回到这里，检查难民营的受损情况。加沙没有安全的地方，以军将一些地区划为所谓“安全区”，但他们发动袭击的时候却没有留下任何一个安全区，袭击让这里的居民感到恐惧。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhu2052237.d.html</link>
            <guid>3862947</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国警告加沙地带可能出现饥荒 以色列拒绝接受】以色列军方当地时间9日发表声明，拒绝接受全球粮食安全专家对加沙地带北部部分地区发生饥荒的警告，称研究人员依赖 “片面、有偏见的数据和肤浅的既得利益者”作为消息来源。联合国世界粮食计划署“粮食安全阶段综合分类”（IPC）饥荒审查委员会（FRC）8日发出警告称，加沙地带北部部分地区极有可能发生饥荒，交战各方必须立即采取行动，以缓解灾难性局势。（央视新闻 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhs6891930.d.html</link>
            <guid>3862946</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 22:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南郑州共享单车平台：超区骑行将强制锁车】针对大量用户从郑州跨市夜骑至开封，河南郑州共享单车平台9日联合发布公告：规定郑州市用车区域，如超区骑行将强制锁车，并依规收取调度费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpqhv8828533.d.html</link>
            <guid>3862945</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 22:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OLED 太贵，MacBook Air 的换屏计划再搁置】据 The Elec 报道，MacBook Air 系列产品由 LCD 屏幕更换至 OLED 屏幕的计划被再次推迟，搭载新屏幕的 MacBook Air 可能要到 2028 年才会发布。一位业内人士透露，零件开发计划被推迟了，迟的主要原因之一是 OLED 屏幕高昂的成本。目前看来，产品发布也不得不推迟。此前的预测是，苹果将会在 2027 年推出配备 OLED 屏幕的 MacBook Air。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpiyx8956657.d.html</link>
            <guid>3862942</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 22:11:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两名沙特军人在也门一军事基地死亡】据沙特阿拉伯领导的多国联军发言人图尔基·马勒基当地时间9日晚间发表的声明，两名沙特军人8日在也门哈达拉毛省的一军事基地内被一名也门国防部附属人员杀害，另有一名沙军方人士受伤。目前死者遗体和伤者已被运送回沙特。也门政府新闻部长埃尔亚尼发表声明，对一行为表示谴责。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpiyu7017638.d.html</link>
            <guid>3862938</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 21:47:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青春不败 未来可期！郑钦文获得WTA年终总决赛亚军】在2024年WTA年终总决赛中，郑钦文不敌美国选手高芙，获得亚军。这场巅峰对决持续超过三个小时，双方鏖战三盘峰回路转。虽然没能夺冠，但郑钦文已是2011年科维托娃之后，首次亮相WTA年终总决赛便闯入争冠战的最年轻选手，郑钦文的年终排名锁定在第五位。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpiyw2177530.d.html</link>
            <guid>3862937</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 21:46:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：俄罗斯总统普京命令内务部加大打击极端主义的力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpiyt0238779.d.html</link>
            <guid>3862936</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 21:26:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资生堂中国总裁兼CEO梅津利信：加快创新项目本土化】资生堂已经连续6年参加进博会。在谈及资生堂目前及未来的战略规划时，梅津利信表示，受益于中国鼓励创新的政策环境，集团正加快将创新项目引进中国，更多地将中国作为新品首发地，同时也正不断提升本土创新能力。未来几年内，集团将聚焦对中国消费者的皮肤研究，孵化包括医学美容、抗老成分、新功效评估体系在内的本土创新，并在这些领域持续投资。此外，资生堂也将着眼未来，以超出当前市场预期的标准开发前沿科技，帮助消费者在未来的生活场景中获得更好的美肤体验。“得益于中国市场的活力和韧性，中国市场已发展成为资生堂集团最重要的海外市场，集团从未动摇过投资中国的信心和决心。未来，资生堂将继续坚定在中国的长远投资，鼓励中国团队持续推动创新，引领集团业务增长。”梅津利信说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpiyx8946976.d.html</link>
            <guid>3862934</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 20:39:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔外交部发言人：有关卡塔尔退出巴以冲突调停的报道不准确】当地时间11月9日，卡塔尔外交部发言人马吉德·安萨里发表声明称，有关卡塔尔退出巴以冲突调停的报道不准确。马吉德·安萨里说，卡方在10天前通知有关各方，如果本轮加沙地带停火谈判不能达成协议，卡塔尔将暂停在巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列之间的调停工作，只有在冲突双方就达成协议展现出“严肃的政治意愿”时，卡塔尔才会恢复调停工作。他说，自从冲突双方去年11月达成的加沙地带临时停火协议到期之后，有关方利用谈判为继续实施军事行动寻找借口，以实现狭隘的政治目的。他同时指出，目前的调停工作已陷入停滞。马吉德·安萨里同时指出，有关卡塔尔将关闭哈马斯驻卡塔尔首都多哈的政治办公室的报道也是不准确的，该办公室成立的首要目的是充当有关各方沟通的渠道，这一渠道为去年11月冲突双方达成加沙地带停火和交换被扣押人员协议起到了作用。他强调，有关各方在进行新闻报道时需要从官方渠道获取信息。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpiyw2165502.d.html</link>
            <guid>3862932</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 20:08:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列特拉维夫爆发抗议活动 要求政府达成被扣押人员交换协议】当地时间11月9日，以色列特拉维夫再度爆发反政府抗议活动。数百名以色列民众聚集在以色列国防军总部附近，要求政府达成被扣押人员交换协议。此外，在位于特拉维夫的“人质广场”，包括被扣押人员家属在内的约500名民众也举行了相关纪念活动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpcsz9071256.d.html</link>
            <guid>3862931</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 19:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南自由贸易港建设成型起势】2018年4月，党中央决定支持海南全岛建设自由贸易试验区，支持海南逐步探索、稳步推进中国特色自由贸易港建设。6年来，海南勇立潮头奋楫向前，从“顺利开局”到“蓬勃展开”到“进展明显”再到“蓬勃兴起”，自由贸易港建设进入成型起势的发展阶段。政策制度体系基本成型，以“零关税、低税率、简税制”和“五自由便利一安全有序流动”为主框架的自贸港政策制度体系逐步构建，海南累计发布17批146项制度集成创新案例。积极对接国际高标准经贸规则，以高水平开放引领高质量发展，海南自由贸易港2018年以来新设外商投资企业数量年均增速达65%，近3年实际境外投资规模均保持三位数增长。营商环境持续优化，海南成为全国首个以立法形式实施市场准入承诺即入制的省份；实行告知承诺的涉企经营许可事项达121项，数量位居全国第一。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpcsv0359277.d.html</link>
            <guid>3862929</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 19:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海将推出更大力度促消费政策】中国国际消费中心城市精品消费月近日在上海启动。该活动是2024“消费促进年”的重头戏，上海将推出多种含金量高、可及性强的促消费活动，进一步激发消费新动能，推动消费提质升级。据介绍，上海将以“申城五新”为主线，强化“政策+活动”双轮驱动，更大程度释放精品消费月和消费嘉年华的叠加效应。推出一批更大力度的促消费政策，举办一批更具影响的促消费活动，实施一批更加友好的优环境举措，为消费者提升支付便利度、入境舒适度、服务满意度。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpcsw7135755.d.html</link>
            <guid>3862927</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 19:45:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前顾问涉乌言论引发热议 官方回应“不代表特朗普意见”】当地时间周六，曾担任特朗普2024年和2016年总统竞选期间政治顾问的布莱恩·兰扎（Bryan Lanza）对英国媒体表示，特朗普新政府将专注于实现乌克兰的和平，但这里的和平，与泽连斯基想要的胜利，并不是相同的愿景。随着这番言论引发舆论热议，特朗普过渡团队也在第一时间回应称，兰扎并不是在代表特朗普发言。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpcsy2290413.d.html</link>
            <guid>3862925</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 19:33:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门首都萨那遭美英军队空袭】当地时间9日晚间，由胡塞武装控制的也门首都萨那传出战机飞过的声音并伴随着空袭导致的爆炸声。随后，胡塞武装证实萨那遭到美英军队空袭。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpcsy2286500.d.html</link>
            <guid>3862924</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 19:08:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭黎巴嫩东北部 造成20人死亡】黎巴嫩公共卫生部当地时间9日宣布，以军当天对黎东北部巴勒贝克-希尔米勒省的空袭已经造成20人死亡、14人受伤。巴勒贝克-希尔米勒省位于黎巴嫩东部贝卡谷地的北部。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpcsy2285899.d.html</link>
            <guid>3862923</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 19:06:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔外交部发言人：调解加沙战争的努力目前已陷入停滞】卡塔尔外交部发言人安萨里周六表示，媒体有关卡塔尔退出加沙停火调解的报道不准确。卡塔尔在最近一次达成协议的尝试中，10天前通知了各方，如果未达成协议，卡塔尔将暂缓在哈马斯和以色列之间的调解工作。他指出，一旦各方表现出结束这场残酷战争，和减轻因加沙地带灾难性人道主义状况导致的平民苦难的意愿和认真态度时，卡塔尔将与伙伴国恢复这些努力。 安萨里强调，卡塔尔不会容忍将调解作为讹诈的手段。自首次停火协议被打破以来，我们目睹了违约行为，特别是利用调解来逃避已达成的义务，并利用谈判的持续性为延续战争服务，从而达到狭隘的政治目的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpcsz9060431.d.html</link>
            <guid>3862922</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 18:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯莫斯科一居民楼发生燃气爆炸事故 已致7人受伤】当地时间9日获悉，俄罗斯莫斯科北部一栋居民楼发生燃气爆炸事故，已导致7人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpcsy2280444.d.html</link>
            <guid>3862921</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 18:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总统普京签署关于批准《俄朝全面战略伙伴关系条约》的联邦法律】当地时间11月9日，俄罗斯总统普京签署了关于批准《俄朝全面战略伙伴关系条约》的联邦法律。条约规定，双方根据本国立法和国际义务，长期保持和发展基于相互尊重国家主权和领土不可侵犯、不干涉内政、平等以及其他有关国家间友好与合作关系等国际法原则的全面战略伙伴关系。条约还规定，双方在打击国际恐怖主义和国际信息安全领域开展合作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpcsy2280360.d.html</link>
            <guid>3862920</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 18:30:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大选日后 美国多地非洲裔收到种族歧视短信】据多家媒体报道，从美国大选投票日次日，也就是6日开始，美国至少20个州的一些非洲裔居民收到了含有种族歧视内容的短信。这些短信告知收件人“你已被选中到最近的种植园采摘棉花，请做好准备”。这些匿名的恶意短信在美国引起轩然大波，有非洲裔居民痛斥，种族歧视问题根本没有改变。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpcsw7121440.d.html</link>
            <guid>3862918</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 17:49:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：环球音乐集团（UMG）对ACKMAN在X上的帖子作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvpcsw7121231.d.html</link>
            <guid>3862917</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 17:48:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【15名游客在伊朗南呼罗珊省一沙漠失踪】当地时间9日，15名游客在伊朗南呼罗珊省塔巴斯附近的沙漠失踪。目前，当地政府已经组织救援队前往该区域进行搜救工作。有失踪者家属表示，失踪游客从伊斯法罕到该地区旅游。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvnxmc9177953.d.html</link>
            <guid>3862916</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 17:23:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮黎以冲突已致黎巴嫩3136人死亡】黎巴嫩公共卫生部当地时间9日通报称，自2023年10月8日本轮黎以冲突爆发以来，黎巴嫩境内已有3136人死亡、13979人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvnxma2400558.d.html</link>
            <guid>3862915</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 17:21:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罗马庞贝古城遗址限制每日游客人数】庞贝遗址公园管理方周五表示，从11月15日起，将每日游客数量限制为20,000人。当地媒体报道，10月的第一个星期日，创纪录的36,000名游客在免费入场时参观了该地点。管理方表示，2万的上限可能只会导致游客在少数情况下被拒之门外。遗址公园的发言人披露，只有在每月的第一个星期日免费入园，以及3至4个收费入园日里，游客人数才会超过2万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvnxma2399562.d.html</link>
            <guid>3862914</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 17:14:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻美大使：中美影视合作卓有成效、前景广阔】第20届中美电影节和中美电视节8日在美国洛杉矶拉开帷幕，中美影视界人士、政府官员、各界代表等700余人参加开幕式暨“金天使奖”颁奖典礼。中国驻美国大使谢锋在视频致辞中表示，作为世界前两大电影市场，中美影视合作卓有成效、前景广阔。中国不仅积极引进反映世界优秀文明成果的优质电影，而且正完善高水平对外开放体制机制，在文化、电信、互联网等领域有序扩大开放，为各国优秀文化产品提供巨大市场机遇。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvnxma2395703.d.html</link>
            <guid>3862912</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 16:51:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆城投董事长被调查 前三季度利润下滑近九成】此前重庆市纪委监委通报，重庆市城市建设投资（集团）有限公司（以下简称“重庆城投”）党委书记、董事长王岳涉嫌严重违纪违法，目前正接受重庆市纪委监委纪律审查和监察调查。而在稍早前，重庆城投对外发布今年三季报。前三季度公司营业总收入约为14.19亿元（四舍五入，下同），同比下滑58.26%；净利润为1.18亿元，同比下滑89.25%；归母净利润为1.38亿元，同比下滑87.32%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvnxma2395552.d.html</link>
            <guid>3862911</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 16:50:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦安全部队击毙6名恐怖分子】当地时间11月9日，巴基斯坦安全部队在开伯尔-普什图省开展行动，击毙至少6名恐怖分子，并缴获大量武器弹药，另有多人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvnxkx0468065.d.html</link>
            <guid>3862910</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 16:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国太空军：新一代GPS卫星的交付时间将较预期延后】美国太空军披露，首颗GPS IIIF型号卫星的“可发射”交付时间，已经从2026年4月推迟至该年11月，后续的交付也将出现同样的延迟，原因是承包商洛克希德·马丁公司在制造一些复杂部件时遇到了困难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvnxma2393567.d.html</link>
            <guid>3862908</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 16:39:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总理：建议有“恐华症”的人来中国看看】斯洛伐克总理菲佐在接受专访时表示，建议每个有“恐华症”的人都可以利用免签政策的机会，到中国看一看。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvnxmc9168840.d.html</link>
            <guid>3862907</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 16:29:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯官员否认卡塔尔同意关闭哈马斯多哈办公室】当地时间11月9日获悉，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）多位高级官员称，有关卡塔尔同意美方要求关闭哈马斯在多哈政治办公室并驱逐哈马斯领导人的报道“毫无事实根据”。一位哈马斯高级官员在一份声明中表示，卡塔尔希望哈马斯领导人离开多哈的消息是错误的，这样的报道是“一个阴谋”。另外一位哈马斯高级官员表示，这些捏造的新闻报道旨在混淆和掩盖以色列侵犯巴勒斯坦人民的暴力行动。据悉，这两位哈马斯官员目前都在多哈。第三位身在土耳其的哈马斯官员也表示，以色列捏造这类虚假新闻，旨在化解其内部危机。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvnxkx0464535.d.html</link>
            <guid>3862905</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 16:25:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩卫生部称：周五，以色列在黎巴嫩的袭击造成19人死亡，总死亡人数达到3136人。]]></title>
            <guid>3862904</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 16:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗外长阿拉格齐对美国当选总统称：前进的道路也是一种选择；它始于尊重。双方都需要建立信任；这不是一条单行道。]]></title>
            <guid>3862903</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 16:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗外长阿拉格齐在X上说：伊朗不追求核武器，仅此而已。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvnxkx0463904.d.html</link>
            <guid>3862902</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 16:20:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方声明：进一步放宽对以色列北部居民的一些安全准则。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-10/detail-incvnxkx0462080.d.html</link>
            <guid>3862901</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 16:08:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总理菲佐谈俄乌局势：军事对抗毫无意义】斯洛伐克总理菲佐在接受专访时谈及乌克兰危机，喊话西方：“想要通过这场战争削弱俄罗斯，你们无法得逞！如果西方继续像现在这样支持乌克兰，乌克兰危机就很难停止。”（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvnxky7236594.d.html</link>
            <guid>3862899</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 15:47:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带北部一所房屋 造成5人死亡】 以军当天对加沙地带北部杰巴利耶难民营一所房屋进行袭击，造成5人死亡、多人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvnxky7234793.d.html</link>
            <guid>3862896</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 15:30:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以消息人士称卡塔尔决定终止其以色列和哈马斯之间调停者的角色】当地时间9日获悉，一位以色列外交人员称，卡塔尔已决定终止其作为以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）之间调停者的角色。该外交人员证实，卡塔尔10月底已要求哈马斯官员离开该国，但表示卡塔尔是自行做出这一决定。卡塔尔认为如果以色列和哈马斯都不愿意真诚谈判，卡塔尔就无法继续在双方之间进行调解。此前曾有美国媒体报道称，卡塔尔是应美国政府要求决定将哈马斯人员驱逐出境。该外交人员称卡塔尔决定停止调解并要求哈马斯官员离境后，首先通知了其他调解人——美国和埃及，之后才通知哈马斯。该外交人员指出，卡塔尔的决定不一定是永久性的，如果双方表现出真诚谈判的意愿，卡塔尔可能会推翻这一决定。对此，卡塔尔方面尚无官方回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvntce2514137.d.html</link>
            <guid>3862894</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 15:26:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：澳大利亚 Resolute Mining 首席执行官及其高管在马里被拘留。]]></title>
            <guid>3862891</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 15:09:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列球迷遭袭事件中已有63人被捕，荷兰警方将在首都增派警力】 荷兰警方当地时间11月9日发布报告称，以色列球迷在阿姆斯特丹遭袭事件中共有63名嫌疑人被捕，目前有4人仍被拘留。警方称，本周末阿姆斯特丹街头将增派警力。此外，政府实施了一项紧急法令，允许警方在各处进行预防性搜查，犹太机构将获得额外的安全保障。阿姆斯特丹市长哈尔斯玛已宣布针对暴力事件展开调查当天，以色列航空公司增加了从荷兰阿姆斯特丹史基浦机场起飞的航班。据以色列驻荷大使馆发言人称，预计将有3000人从阿姆斯特丹撤回以色列。当地时间7日夜间，以色列球迷在阿姆斯特丹街头遭到巴勒斯坦支持者的暴力袭击。截至目前，袭击已造成10名以色列人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3862889</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 15:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士：卡塔尔退出加沙和谈】阿拉伯卫星电视台（Al Arabiya）周六援引高级外交消息人士报道称，卡塔尔已撤出加沙停火和人质协议的主要调解人角色，并警告哈马斯，其多哈办公室“已不再具备意义”。消息人士还表示，卡塔尔已经将该决定通知了以色列、哈马斯以及美国政府。卡塔尔方面也向美国政府表示，如果双方展现出重回谈判桌的真诚意愿，卡塔尔将准备重新参与调解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvntaz0585831.d.html</link>
            <guid>3862887</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 15:03:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰表示正在计划泽连斯基与特朗普会晤】乌克兰外交部长Andrii Sybiha表示，正在初步规划该国总统泽连斯基和美国候任总统唐纳德·特朗普之间的会晤。Sybiha在与欧盟最高级别外交政策官员何塞普·博雷利举行的新闻发布会上表示。Sybiha表示，泽连斯基和特朗普之间本周通话后，已经建立了“对话”。他拒绝透露会晤计划在特朗普明年1月就职典礼之前还是之后进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvntaz0585816.d.html</link>
            <guid>3862886</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 15:03:01 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>