<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 01:08:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“银杏”趋向海南岛近海 新疆内蒙古东北有雨雪】中央气象台今晨继续发布台风黄色预警：台风“银杏”(强台风级)的中心今天(11月9日)早晨位于西沙永兴岛东偏北方向的南海北部海面上。预计前期其强度变化不大或略有增强，10日上午将转向西南方向移动，强度逐渐减弱，并趋向越南中部沿海。（中央气象台）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmis7995715.d.html</link>
            <guid>3861715</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 01:03:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[湖北襄阳燃气安全“三件套”辅材以旧充新存隐患，当地已启动全面排查并整改。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3861699</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 01:01:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年1至10月全国共接报火灾77万起 居民自建房火灾较为多发】今天（9日）是第33个全国消防日。国家消防救援局发布了今年迄今防灭火相关数据，1至10月份全国共接报火灾77万起。数据显示，今年1至10月份，全国共接报火灾77万起，死亡1559人、受伤2202人，比去年均有所上升。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiu3142545.d.html</link>
            <guid>3861698</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 01:00:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方代表：各国应加强合作 共同打击网络犯罪】当地时间8日，联合国安理会举行勒索软件问题公开会，关注国际网络犯罪集团对全球各地医疗机构进行攻击和勒索。中方代表指出，各国应加强信息共享以及技术、执法、司法合作，共同努力加以应对。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiu3142493.d.html</link>
            <guid>3861697</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 01:00:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿航智能EH216-S无人驾驶eVTOL在泰国完成首次载人飞行】 亿航智能11月8日宣布其无人驾驶电动垂直起降(“eVTOL”)航空器EH216-S在泰国曼谷市中心著名的诗丽吉王后国家会议中心（QSNCC）完成首次无人驾驶载人飞行，标志着亿航的飞行足迹拓展至18个国家，创造了新的里程碑。此外，泰国民航局（CAAT）计划对获得认证的eVTOL开放在泰国各地的飞行测试，已取得适航认证的EH216-S计划后续在泰国开展飞行测试并在2025年在泰国部分区域如普吉岛、苏梅岛等地开展商业飞行运营，共同推进泰国低空开放及空中交通市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiu3142210.d.html</link>
            <guid>3861693</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:58:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平台荐股晒股汹涌 专家：涉嫌违法违规记者发现，随着股市热度增加，视频号、小红书、B站、快手等各大社交平台关于A股的视频、文章大量涌现，荐股、晒股行为层出不穷，近期几只异动的股票被高频提及。经记者深入调查了解，一些所谓网红针对A股的发文动机不纯，部分平台尽责不到位，导致鱼龙混杂、乱象丛生。业内人士指出，社交平台上“荐股”“晒股”现象的背后，存在复杂的利益纠葛，一些所谓大V暗箱操作，私自拉群聚客以谋求盈利，涉嫌违反《证券法》等相关法律法规。同时，平台职责有所缺位，部分平台为了迎合流量、吸粉需求，对荐股、晒股用户是否具备证券投资咨询执业资质及发布内容是否合规等并没有尽到很好的审核责任。部分用户基于对平台的使用习惯和使用信任，“跟风”投资以致利益受损，一旦发生纠纷，平台也将“难辞其咎”。（中证报）]]></title>
            <guid>3861691</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:58:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州大学生夜骑开封爆火，美团、哈啰、青桔发布骑行倡议书】近日，郑州大学生夜骑开封爆火。11月9日，美团、哈啰、青桔三大单车平台发布骑行倡议书称，呼吁大家尽量选择公共交通工具出行，如火车或长途汽车，这些方式更为安全、快捷且舒适。如果确实需要骑行，请务必做好充分的准备，包括检查单车的安全性能、携带必要的装备(如头盔、水壶等)，并确保有足够的体力完成整个旅程。避免在夜间或恶劣天气条件下骑行。尊重共享单车的使用规则，不要将单车骑出服务区域，以免给运营商和其他用户带来不便。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiu3140300.d.html</link>
            <guid>3861651</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中车：子公司在进博会上签订多项技术装备进口协议】 据中国中车消息，11月7日，中国中车旗下9家子公司与来自德国、瑞典、西班牙、日本等多个国家和地区的合作伙伴，在进博会上签订了13项技术装备进口协议，签约额共计12.36亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiv9916853.d.html</link>
            <guid>3861648</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:47:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国民航全行业的降碳减排能力在不断提升，目前正在积极制定未来十年的民航绿色发展规划】为期两天的中国航空运输协会第二届民航绿色发展大会8日举行。记者在大会主论坛上了解到，我国民航全行业的降碳减排能力在不断提升，目前正在积极制定未来十年的民航绿色发展规划。中国民航局副局长韩钧表示，中国民航局正积极制定未来十年的民航绿色发展规划，按照“十四五”深入攻坚，“十五五”巩固拓展，“十六五”整体提升部署，分阶段、分步骤、有计划地系统推进民航绿色转型。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiu3139065.d.html</link>
            <guid>3861630</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:43:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏州市相城区政府与佛山照明签署战略合作协议】 11月8日，苏州市相城区政府与佛山电器照明股份有限公司签署战略合作协议。作为佛山照明子公司，南宁燎旺车灯股份有限公司与相城区黄埭镇政府签署投资协议，共同推动长三角车灯制造基地项目落地黄埭镇。项目计划总投资20亿元，主要从事汽车车灯的生产、销售，以及汽车零部件产业相关的研发运营。其中，一期项目计划投资5.8亿元，达产后可实现年销售约14亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiv9915364.d.html</link>
            <guid>3861611</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:39:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【歼-10CE首次曝光机腹挂载空空导弹方式】 第十五届中国航展（珠海航展）将于11月12日开幕。记者发现，现场展出的歼-10CE出口型战机，首次展示了在机腹使用复合挂架挂载PL-12E超视距空空导弹的挂载模式。(环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiu3137673.d.html</link>
            <guid>3861593</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:35:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前10个月海南水产品出口量创历史同期新高】 据海口海关8日统计显示，今年前10月，海南出口水产品14.2万吨，同比增加9.2%；货值31.9亿元，同比增长28.4%，出口量创历史同期新高。数据显示，前10月海南罗非鱼及其制品出口量占全省水产品出口总量的90%以上。(中国新闻网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiu3136566.d.html</link>
            <guid>3861559</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:30:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Downdetector：用户报告显示，截至当地时间19:02，OpenAI有8708次故障；截至当地时间19:09，OpenAI出现了18,711次故障。]]></title>
            <guid>3861512</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:21:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：Upwind按8.50亿-9.00亿美元估值融资1亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiv9911575.d.html</link>
            <guid>3861511</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI：留意到“造成用户暂时无法接入ChatGPT”的问题，目前正在调查并努力恢复功能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiu3134410.d.html</link>
            <guid>3861510</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:20:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙城一收容流离失所者学校遭袭 造成5死多伤】总台记者当地时间11月9日获悉，以色列轰炸了位于加沙城东部收容流离失所者的法赫德·萨巴赫学校，造成5人死亡，另有多人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmir1209716.d.html</link>
            <guid>3861503</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:17:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财税改革“打桩筑基” 多地积极推进零基预算】 管好政府“钱袋子”，合理分配宝贵的财政资金，事关国家治理和百姓民生。“深化零基预算改革”是党的二十届三中全会部署的一项重要改革任务，加快预算管理科学化、精细化是建立现代财政制度的重要举措。随着各地陆续启动2025年预算编制工作，越来越多的地方政府近期表示将在新一年预算编制中深化零基预算改革。据证券时报记者不完全统计，目前全国已有14个省份发布零基预算改革行动方案或在2025年预算编制工作会议上部署零基预算改革事宜。受访专家学者向证券时报记者表示，为更好推进零基预算改革，应首先卸下地方存量债务的“包袱”，同时树立各部门“一盘棋”理念，从中央和地方两个层面精准发力。]]></title>
            <guid>3861485</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:13:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国房地产报：楼市初步止跌 “堰塞湖”现象仍须消除】中国房地产报头版文章称，在存量政策和增量政策一个月时间的协同扩张效应之后，房地产市场的预期和信心发生了积极变化。10月份商品房成交同比、环比均实现了“双增长”。目前，房贷利率和住房限购等政策已经大幅调整，并在10月份房地产市场交易中发挥了至关重要的效用。现在，很重要的是落实和启用已经确定的政策工具，比如财税政策要抓住时机贯彻专项债回购企业无力开发不愿开发的土地，比如财政金融政策在支持地方政府收储存量商品房上要讲求“时度效”。应该说，因为前几年高周转高负债高杠杆的发展旧模式，累积了大量的房地产难题并形成了“堰塞湖”。现在正是解决这个“堰塞湖”的关键时刻，在大的政策方针已经明确后，只有政策全部走上正轨，才能取得最大最好的胜利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiu3132108.d.html</link>
            <guid>3861470</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:05:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员称美施压卡塔尔关闭哈马斯在多哈的办公室】总台记者当地时间9日获悉，据不愿透露姓名的拜登政府高级官员表示，卡塔尔方面约在10天前应美方要求通知巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）方面关闭其在多哈的办公室。这名美国政府高级官员表示，“一再拒绝释放被扣押人员的提议后，哈马斯领导层在美国合作伙伴的首都不应该再受到欢迎。哈马斯方面在谈判中没有表现出从不切实际的立场中动摇，其中包括确保其在加沙继续掌权，而美国和以色列决不接受这一点”。对此，卡塔尔方面尚无官方回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiv9907823.d.html</link>
            <guid>3861468</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆发布首批市属国企“四链”融合重点项目 计划投资总额34亿元】重庆市属国企“四链”融合项目发布会暨五部门战略合作协议签约仪式于8日在市国资委举行，现场发布首批105个“四链”融合项目，计划投资总额34亿元。 (重庆日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiv9905794.d.html</link>
            <guid>3861463</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:44:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进博会银发经济议题升温 2.2亿老年人口带来新机遇】日本贸易振兴机构北京代表处所长小野寺修：中国是一个很活跃的经济体，很多人乐于尝试新鲜事物。我相信中日在“银发经济”方面有很多合作空间。据统计，中国65岁以上老年人口约2.2亿，占比达到15.4%。“长期护理保险创新发展”论坛的与会嘉宾表示，在银发经济时代，保险业将以财富管理、养老传承、健康保障为支撑，守护人民群众美好生活。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmmiu3127915.d.html</link>
            <guid>3861462</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:38:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进博会第五天：中非农产品贸易洽谈火热 3500余家企业高效对接】第七届进博会进入第五天。截至目前，进博会组团观展服务共组织超过280个观展团组，服务4100多人次的专业观众与2000多家次参展商进行对接。今天（9日），为期4天的贸易投资对接会也将进入最后一天。连日来，60个国家和地区的3500余家企业，进行了高效对接和精准洽谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezw3257796.d.html</link>
            <guid>3861461</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻利维亚总统宣布正式接受加入金砖国家合作机制的邀请】当地时间11月8日，玻利维亚总统阿尔塞宣布，玻利维亚已正式收到并接受加入金砖国家合作机制的邀请。阿尔塞表示，加入金砖国家合作机制是对玻利维亚国家历史具有重大意义的重要成果，玻利维亚将在经济、金融、贸易、文化、地缘政治等领域逐步取得进展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezu8110590.d.html</link>
            <guid>3861460</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:28:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果海外放宽退货期限】苹果今天宣布推出“节假日退货政策”，凡是于当地时间 11 月 8 日至 12 月 25 日期间在 Apple Store 购买且符合条件的产品均可在 2025 年 1 月 8 日前退货，适用于美国、加拿大、英国、澳大利亚等多个国家和地区。 除此之外，在意大利、西班牙、日本和墨西哥等一些国家，退货窗口期还会更长，在这些国家 11 月 8 日至 1 月 6 日之间购买的大多数产品都可以在 2025 年 1 月 20 日之前退货。 该政策适用于苹果销售的大多数产品，但有一些例外，包括运营商的 iPhone 合约机；而 12 月 25 日之后购买的所有产品均需维持标准的 14 天退货政策的约束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezw3256856.d.html</link>
            <guid>3861459</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:24:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哥伦比亚10月份通胀率为5.41%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezt1332203.d.html</link>
            <guid>3861457</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠海探路中国航展“新航道”低空经济“高飞”正当时】 从产业链条上看，珠海市金湾区已形成一架低空飞行器“从设计图纸到翱翔蓝天的全生产制造流程”：在落户金湾区的10余家低空经济相关企业中，就包括了上游聚焦飞行器设计研究的中航通飞、以飞机零部件产品制造为主业的广联航空等；中游则有从事大型无人飞行器研发制造的隆华直升机、主营飞行培训和航空贸易的易航通用等；下游的航空旅游直升机租赁、旅游业务中也不乏如毅飞通用等代表企业。 “目前，珠海高新区已经聚集了40多家低空经济产业链上的企业，去年产业规模已超过40亿元。”珠海高新区科技产业局相关负责人说。 据悉，作为珠海低空经济发展主阵地之一、全市科技创新高地的珠海高新区，正抢抓机遇，加快布局低空经济新赛道。截至目前，珠海高新区已聚集了纳睿雷达、海鸥飞行汽车等40多家低空经济产业上下游企业，其中规模以上企业22家，2023年产值规模42.45亿元。 （经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezw3254040.d.html</link>
            <guid>3861454</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:03:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡塞武装向以色列南部发射高超音速弹道导弹】当地时间8日下午，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚发表讲话称，当天胡塞武装使用一枚高超音速弹道导弹袭击了以色列南部的内瓦提姆空军基地，导弹成功击中目标。此外，胡塞武装还使用导弹击落了一架美军MQ-9“死神”无人机，这是胡塞武装自2023年11月以来击落的第12架美军同型号无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezw3253063.d.html</link>
            <guid>3861452</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:59:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分城市新增房贷利率重回“3字头”】自10月份LPR（贷款市场报价利率）下降25个基点后，部分城市的房贷利率曾步入“2”字头。不到半个月，近日，陆续有城市加入房贷利率回调的队伍中，包括广州、杭州、南京、苏州等城市。从上述城市多家银行得知，目前新增房贷利率已经按照3%执行。“广州是当前楼市回稳态势下首个上调房贷利率下限的城市，做法有一定的风向标意义。”上海易居房地产研究院副院长严跃进表示，新增房贷利率上调源于公积金贷款利率和房贷利率产生倒挂，应理解为房贷利率基本“见底”，不能理解为政策收紧，由于涉及到房贷利率反向操作，政策解读和预期引导需进一步加强。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezy0029654.d.html</link>
            <guid>3861450</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:55:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【75家人身险公司前三季度净利润同比大增135%】 今年前三季度，人身险公司实现保险业务收入和净利润“双增”，其中净利润同比大幅增长。据不完全统计，截至11月7日，已有75家人身险公司披露三季度偿付能力报告。从可比数据来看，人身险公司实现保险业务收入合计28575.31亿元，同比增长8.6%。净利润方面，有48家险企实现盈利、27家亏损，实现净利润合计2846.74亿元，同比增长135%。受访专家表示，险企利润高增主要受益于资本市场好转带来的投资收益率回暖。展望未来，险企要关注跨周期稳健投资收益，做好产品结构调整、风险管理等工作，坚持可持续经营。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezy0029505.d.html</link>
            <guid>3861449</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月份期市总成交量同比增长26.3%，上期所成交占比超三成】 中国期货业协会最新统计数据显示，以单边计算，10月份全国期货交易市场成交量为6.95亿手，成交额为58.56万亿元，同比分别增长26.3%和45.41%。从交易所成交占比排名来看，上海期货交易所成交量和成交额均占全市场的三成以上；从增速来看，中国金融期货交易所同比增幅最高，成交量和成交额同比均超100%。多位业内人士向记者表示，10月份期市总成交同比实现较大增长，缘于积极的经济政策出台和市场交投情绪回暖所致，尤其是在股票、期货市场活跃度联动提升下，部分板块成交量明显放大。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezt1329105.d.html</link>
            <guid>3861448</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:53:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称一周内控制多地 乌称前线形势紧张】俄罗斯国防部8日公布一周战报称，在过去一周内俄军使用精确制导武器和无人机，对乌克兰军工企业、乌克兰能源设施、军用机场以及乌军无人机生产和存储设施发起了38轮打击。俄各方面集团军在其战线控制了6个居民点，俄防空系统击落乌军1架米格-29战机和290架各型无人机。乌克兰武装部队总参谋部同一天称，当天前线地区发生114次战斗，前线形势依旧紧张，特别是波克罗夫斯克和库拉霍沃方向最为激烈。苏梅州和切尔尼戈夫州继续遭到俄军炮击。在波克罗夫斯克方向，俄方发动了24次不同强度的进攻，乌军成功击退俄军19次进攻。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezw3252128.d.html</link>
            <guid>3861446</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:51:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大总理特鲁多：美国与加拿大之间潜在的关税将伤害到美国民众。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezt1328603.d.html</link>
            <guid>3861444</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:48:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普可能选择律师来接替Gary Gensler任美国证监会主席】知情人士透露，律师事务所合伙人Norm Champ是美国证券交易委员会(SEC)主席Gary Gensler可能的继任人选。另外几位不具名消息人士称，Robinhood Markets Inc.法律负责人Dan Gallagher，现任SEC专员Mark Uyeda和前商品期货交易委员会主席Heath Tarbert也是潜在候选人。据悉其他意向人选还包括前SEC专员Paul Atkins，律师事务所Willkie Farr & Gallagher的合伙人Robert Stebbins。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezw3250320.d.html</link>
            <guid>3861441</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:40:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻利维亚宪法法院宣布前总统莫拉莱斯不得再次参选】当地时间11月8日，玻利维亚宪法法院宣布，前总统莫拉莱斯不得再次竞选总统，并确认连选连任仅限两届，无论连续或非连续。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezt1325748.d.html</link>
            <guid>3861438</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:25:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军对贝鲁特南郊发动至少9次袭击 现场传出爆炸声】截至当地时间8日23时40分，以军对黎巴嫩贝鲁特南郊发动了至少9次袭击，现场传出爆炸声。8日晚，以军呼吁贝鲁特南郊多个指定区域的平民在空袭前立即撤离。随后，以军对贝鲁特南郊哈达斯（Hadath）和哈雷特赫里克（Haret Hreik）等地区的多座建筑发动袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezy0024765.d.html</link>
            <guid>3861436</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:19:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[太阳能设备制造商Enphase Energy将裁员约500人，该公司称太阳能行业面临挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezt1325093.d.html</link>
            <guid>3861435</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间05:59报7.2013元，较周四纽约尾盘跌530点，日内整体交投于7.1457-7.2094元区间。11月6日打破本周头两个交易日的高位整理状态，从7.0935元下挫至7.2元下方，本周累跌约660点。]]></title>
            <guid>3861434</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:15:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月9日06时继续发布台风黄色预警】中央气象台11月9日06时继续发布台风黄色预警：今年第22号台风“银杏”（强台风级）的中心今天（9日）早晨5点钟位于西沙永兴岛东偏北方向大约395公里的南海北部海面上，就是北纬18.7度、东经115.5度，中心附近最大风力有15级（50米/秒），中心最低气压为940百帕，七级风圈半径150-250公里，十级风圈半径80-100公里，十二级风圈半径40-50公里。预计，“银杏”将以每小时15公里左右的速度向西偏北方向移动，强度变化不大或略有增强，10日上午将转向西南方向移动，强度逐渐减弱，并趋向越南中部沿海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezw3244694.d.html</link>
            <guid>3861431</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 22:04:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：引导上市公司回报投资者】 经济日报文章指出，股票分红有助于居民财产性收入和消费动力的增加，稳定的分红也被看作上市公司成熟的标志。为塑造股票市场信心，维护投资者合法合理权益，应进一步优化相关政策设计，从加强引导上市公司向大众投资者分红、回报投资者做起。鼓励引导上市公司形成分红习惯。制定并公布明确的长期分红政策，鼓励现金分红，稳定投资者分红预期。对于多年未分红或股利支付率偏低的上市公司，通过强制信息披露、限制控股股东减持、实施其他风险警示等方式加强监管约束。进一步简化分红程序，为上市公司增加现金分红频次保驾护航。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezt1322278.d.html</link>
            <guid>3861428</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 21:57:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：算力电力协同发展两相宜】 经济日报文章指出，“AI的尽头是算力，算力的尽头是电力。”数字经济时代，算力和电力是驱动经济社会发展的两大关键要素，二者协同发展至关重要。今年以来，全国算力用电是呈井喷式增长，多地用电量增速创历史新高。当前，人工智能技术的不断突破推动了算力迅猛发展，而能源电力行业又处于转型发展的关键期。在此背景下，算力电力作为经济社会全面绿色化、数字化转型的关键生产力，还将逐步从协同发展迈向“融合共生”，通过电力带动算力绿色化升级、算力赋能电力数字化转型，最终形成算力电力相互促进、互为支撑的良性循环。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezw3243216.d.html</link>
            <guid>3861427</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 21:53:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受飓风“拉斐尔”影响，美国墨西哥湾超过23%的石油生产停止】美国安全与环境执法局周五表示，受飓风“拉斐尔”影响 ，美国墨西哥湾超过23%的石油和10%的天然气生产被迫停止。近海监管机构表示，能源生产商——包括英国石油公司、雪佛龙公司、埃奎诺公司和壳牌石油公司——已经从数十个近海生产平台撤离，这意味着墨西哥湾每日408，830桶的石油和近2.01亿立方英尺的天然气产出被迫停止。据研究机构Earth Science Associates估计，飓风“拉斐尔”将使美国近海石油产出减少约200万桶，天然气产出减少11亿立方英尺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezy0020250.d.html</link>
            <guid>3861425</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 21:52:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锗需求持续增长 上市公司积极布局】云南锗业11月7日发布股票交易异常波动公告称，今年6月起至10月末，受短期市场供需变化影响，公司主要产品材料级锗（区熔锗锭）价格出现快速上涨，利好公司业绩。兰格钢铁研究中心主任王国清指出：低空经济、光伏产业、卫星等领域都要用到锗，这些领域的快速发展，使得锗需求明显增加，未来国内锗的供需关系仍将继续紧张。出于对战略性新兴产业和未来产业的锗需求将持续增长的预判，锗产业链企业通过向上下游延伸、加强对锗废料的回收再生研究及拓展海外资源储备等积极布局，抢抓市场机遇。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezw3242201.d.html</link>
            <guid>3861422</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 21:42:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[穆迪将克罗地亚评级上调至A3，展望稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezw3242006.d.html</link>
            <guid>3861420</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 21:38:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克总理与特朗普通电话 讨论中东地区冲突等】当地时间11月8日晚，据伊拉克总理媒体办公室声明，伊拉克总理苏达尼与美国当选总统特朗普通电话，苏达尼在通话中祝贺特朗普当选美国总统。双方在通话中重申推进两国战略伙伴关系的意愿，并同意在安全领域以外的领域加强双边关系，特别是在经济、金融、能源和技术领域展开紧密合作。苏达尼表示，他关注到特朗普在竞选期间的言论和承诺，特别是关于承诺结束中东地区冲突的主张，双方一致同意共同协调以实现这一目标。特朗普在通话中表达了与伊方积极合作的愿望，并期待在不久的将来会面，以讨论发展美伊关系及推动双方共同关注的议题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezy0018432.d.html</link>
            <guid>3861419</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 21:28:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联黎部队称营地部分设施遭以军毁坏 以军否认】当地时间11月8日，联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）发表声明称，7日，两台以色列国防军的挖掘机和一辆以军推土机摧毁了黎南部纳库拉角（Ras Naqoura）的一座联黎部队营地部分栅栏和混凝土设施。联黎部队提出抗议，但以色列国防军否认在联黎部队营地有任何行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvmezy0017711.d.html</link>
            <guid>3861416</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 21:18:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[公共安全技术公司Axon Enterprise Inc.（AXON）收涨28.68%，创2008年11月以来最佳单日表现。]]></title>
            <guid>3861412</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 21:09:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[网络安全公司阿克迈技术（AKAM）收跌14.40%，创2017年以来最差单日表现。]]></title>
            <guid>3861411</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 21:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军对黎巴嫩首都南郊多地发动袭击】当地时间8日晚，以军对黎巴嫩首都贝鲁特南郊哈达斯（Hadath）和哈雷特赫里克（Haret Hreik）等地区的多座建筑发动袭击。当天稍早，以军呼吁贝鲁特南郊多个指定区域的平民在空袭前立即撤离。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvkyty3367222.d.html</link>
            <guid>3861408</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:58:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大模型产业方兴未艾，A股公司争相涉足】 以大模型为核心的人工智能技术飞速发展，成为推动经济发展的新引擎。近日天融信自主研发的天问大模型成功通过“生成式人工智能服务备案”。工信部披露，我国完成备案并上线为公众提供服务的生成式人工智能服务大模型近200个。业内人士表示，未来，随着大模型技术加快发展、科技企业应用提速、政府支持力度提升，我国大模型产业发展将迈入快车道。从技术方向来看，AI（人工智能）大模型正朝着多模态、专业化、通用化以及大小模型协同的方向发展。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvkytv1446394.d.html</link>
            <guid>3861407</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财税改革“打桩筑基” 多地积极推进零基预算】管好政府“钱袋子”，合理分配宝贵的财政资金，事关国家治理和百姓民生。“深化零基预算改革”是党的二十届三中全会部署的一项重要改革任务，加快预算管理科学化、精细化是建立现代财政制度的重要举措。随着各地陆续启动2025年预算编制工作，越来越多的地方政府近期表示将在新一年预算编制中深化零基预算改革。据不完全统计，目前全国已有14个省份发布零基预算改革行动方案或在2025年预算编制工作会议上部署零基预算改革事宜。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvkyty3365800.d.html</link>
            <guid>3861406</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[诺和诺德从Novo Holdings买入价值47.36亿丹麦克朗（合6.81亿美元）的B类股。]]></title>
            <guid>3861405</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:49:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国资产吸引力提升，外资做多热情高涨】 在外围环境逐步宽松、国内支持性政策进一步加码的背景下，中国资产吸引力持续增强。近期，贝莱德、富达基金、高盛、瑞士百达资产管理等多家外资机构出现在A股上市公司的调研名单上，部分标的被外资机构新给予“买入”评级；一些外资机构新推出布局A股资产的基金产品，体现出其当下对中国资产的看好。Wind数据显示，截至11月8日，仅在最近一个月时间内，便有超过200家外资机构出现在A股上市公司的调研名单上。在业内人士看来，中国自身的相关政策将提振内需和企业盈利并推动A股市场上行；就配置而言，高股息股票以及银行、能源等板块值得关注。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvkyua0142643.d.html</link>
            <guid>3861404</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:48:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国女乒占三席 WTT法兰克福冠军赛女单四强产生】WTT法兰克福冠军赛女单比赛中，王曼昱3-0战胜队友钱天一晋级四强。稍早前结束的两场1/4决赛中，陈幸同以3-1的比分赢下比赛。另一位中国选手何卓佳1-3不敌张本美和无缘半决赛。最早开赛的一场女单1/4决赛中，王艺迪3-0横扫韩国选手申裕斌，晋级半决赛。中国女乒占据本站赛事四强中的三席。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvkyua0141438.d.html</link>
            <guid>3861403</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:39:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会数据显示，截至11月5日的一周，两年期美国国债期货净空头创下新高。]]></title>
            <guid>3861402</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:38:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至11月5日的一周内，投机者将CBOT美国5年期国债期货净空头头寸增加86938份合约，达到1767409份。]]></title>
            <guid>3861401</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:34:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至11月5日的一周内，投机者将CBOT美国10年期国债期货净空头头寸削减82913份合约，至818270份。]]></title>
            <guid>3861400</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:33:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至11月5日的一周内，投机者将CBOT美国国债期货净空头头寸削减了17066份合约，至37751份。]]></title>
            <guid>3861399</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:32:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至11月5日的一周内，COMEX铜投机者将净多头头寸增加1134份，达到20714份。]]></title>
            <guid>3861397</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:31:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部：国防部长奥斯汀周五与以色列新任国防部长卡茨进行了交谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvkyty3361999.d.html</link>
            <guid>3861394</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴拿马运河管理局称将使过境集装箱数量在未来几年翻番】当地时间11月8日，巴拿马运河管理局局长表示，巴拿马运河管理局将在未来几年内把运河过境集装箱数量增加一倍。运河管理局称，将实施货物整合计划，通过把集装箱分配给更大的船只来增加集装箱运输量，并允许航运公司在新的长期预订配额拍卖中预订未来的航程。此外，运河还计划扩大铁路货物转运服务，为大型船舶提供更多的通行选择。但负责人表示，美国对进口商品征收关税可能会对贸易造成“扭曲”而给运河运营带来负面影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvkyty3361926.d.html</link>
            <guid>3861393</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:22:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军呼吁黎巴嫩首都南郊多个指定区域平民撤离】当地时间8日晚间，以色列国防军呼吁黎巴嫩贝鲁特南郊多个指定区域的平民在空袭前立即撤离。以色列国防军阿拉伯语发言人阿德拉伊在社交媒体上发布公告及地图，呼吁平民与空袭地点保持至少500米的距离。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvkyua0137233.d.html</link>
            <guid>3861392</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:11:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟领导人非正式会议讨论竞争力和欧美关系议题】 欧盟领导人非正式会议7日至8日在匈牙利首都布达佩斯举行，重点讨论欧洲竞争力新协议以及欧美关系议题。欧盟领导人在会上重点围绕今年4月欧盟特别峰会上提出的加强竞争力的驱动因素进行讨论，包括加强单一市场、建立储蓄与投资联盟、简化监管框架，以及加强欧盟在国防工业与航天、能源、循环经济、数字化转型和贸易等领域竞争力的相关措施。在外交方面，欧盟领导人就欧美关系进行了战略辩论，强调增强欧洲的实力和主权。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvkytv1441971.d.html</link>
            <guid>3861391</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:07:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国司法小组将制定规则以处理人工智能生成的证据】联邦司法小组周五同意制定一项规则来规范人工智能生成证据的引入，并开始制定一项政策，以帮助法官处理声称一段音频或视频证据是“深度伪造”的指控。此次会议是在联邦和州法院为应对生成式人工智能的兴起而做出的更广泛努力中召开的，其中包括OpenAI的ChatGPT等程序，它们能够从大型数据集中学习模式，然后生成文本、图像和视频。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvkyty3359461.d.html</link>
            <guid>3861390</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:06:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带南部流离失所者帐篷 已致3人死亡】以军当地时间8日晚当天轰炸了加沙地带南部汗尤尼斯地区一个用于流离失所者避难的帐篷，目前已造成3人死亡，多人受伤。以军方面目前暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvkytv1441276.d.html</link>
            <guid>3861389</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 20:01:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【行业人士热议 新一轮并购重组热潮】在一系列政策加持等因素催化下，A股并购重组市场热闹起来。来自银行、法律、券商等市场各方的嘉宾一致认为，并购重组将是A股一轮可持续的大机遇，并结合实践从资金、法律等多个角度提示了需注意的问题和风险。记者注意到，在近日举行的2024年上海证券交易所国际投资者大会上，上交所副总经理王泊表示，将加大科创领域并购重组支持力度，支持上市公司用好用足并购重组工具，实现关键技术和优质资源的高效整合，不断催生科技创新、产业发展的新动力。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-09/detail-incvkytw8218178.d.html</link>
            <guid>3861387</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 19:58:30 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>