<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 01:55:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构呼吁开放通往加沙地带陆路口岸】当地时间17日，联合国人道主义事务协调厅和世卫组织在日内瓦召开发布会，呼吁开放通往加沙地带的陆路口岸，以便人道援助物资能够顺利进入加沙地带，避免当地人道局势进一步恶化。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3623206</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:55:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普连科维奇连任克罗地亚总理】 克罗地亚议会5月17日投票通过了新一届政府成员名单，克罗地亚民主共同体（民共体）主席普连科维奇连任总理。根据普连科维奇提出的组阁方案，新一届政府共有18个部委，上届政府部长大多留任。在克罗地亚议会投票通过组阁方案后，总理和部长们宣誓就职。]]></title>
            <guid>3623205</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受暴雨影响，广铁部分列车停运】根据气象部门消息，近期广东中西部地区将出现较大范围的大到暴雨，对铁路运输秩序会造成一定的不利影响。为确保旅客列车运行安全，广铁集团根据降雨影响范围，将对京广、京九、广深城际线路列车采取限速运行、停运等措施。同时途经上述线路的部分列车将出现不同程度晚点。由此带来的不便，铁路部门敬请广大旅客谅解。 截至5月17日17时，计划停运列车车次如下：5月17日计划停运京广线普速列车4列；5月18日计划停运京广线普速列车30列、京九线普速列车8列；5月19日计划停运京广线普速列车56列、京九线普速列车13列、广深线城际列车12列；5月20日计划停运京广线普速列车11列、京九线普速列车5列；5月21日计划停运京广线普速列车1列。具体停运车次请在12306网站（12306手机APP）或在广州铁路微博查询。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8055863.d.html</link>
            <guid>3623204</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:55:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京谱仪III发现胶球存在的实验证据】从中国科学院高能物理研究所获悉，科研人员利用北京正负电子对撞机实验装置北京谱仪III，首次测得X（2370）粒子的量子态性质，发现其质量和产生、衰变性质都与科学界长期以来寻找的胶球特性一致，提供了胶球存在的有力实验证据。 该研究主要由中国科学院高能物理研究所黄燕萍研究员、南京大学金山教授、中国科学院高能物理研究所博士生张鹏共同完成，相关成果已在国际学术期刊《物理评论快报》发表。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpn9998521.d.html</link>
            <guid>3623203</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻璃基板概念成新热点 多家公司快速回复相关问题】 周五A股玻璃基板概念崛起，多只个股20%涨停。在互动平台上，大批投资者就相关问题提问上市公司，多家公司快速回复相关问题。 ①雷曼光电：公司与上游合作伙伴合作研发推出的PM驱动结构+玻璃基板的创新方案，突破了巨量通孔技术、厚铜技术、通孔填铜技术等关键核心技术难题，解决了玻璃基板容易碎裂、难以后续维修的不足，在满足显示效果的同时更利于降低成本，是Micro LED大尺寸超高清显示技术领域的一次新突破。目前，公司正在积极探索，进一步优化和提升PM驱动玻璃基Micro LED显示产品的芯片转移、键合、封装、维修等核心技术水平。②大族数控：公司采用新型超快皮秒激光、高精运动控制等技术，研发的超快激光钻孔设备，可实现玻璃基板先进封装领域通孔的超快钻孔加工。③兴森科技：公司已启动玻璃基板研发项目并有序推进中，但公司产品为芯片封装原材料，不涉及封装领域。④隆利科技：公司目前储备了可以采用多种基板包括玻璃基板在内的Mini-LED、Micro-LED等相关技术并拥有相应的发明专利，未来公司将继续保持创新，进一步增强公司的竞争实力，提升公司的整体价值。⑤帝尔激光此前也曾回复投资者：公司的TGV激光微孔设备，通过精密控制系统及激光改质技术，实现对不同材质的玻璃基板进行微孔、微槽加工，为后续的金属化工艺实现提供条件，可以应用于玻璃基板封装等相关领域。目前公司已经实现小批量订单。⑥沃格光电此前也曾回复投资者：从产品和技术应用前景看，基于公司具备的玻璃基金属化和铜通孔技术（TGV技术）和玻璃基载板线路设计开发能力，公司玻璃基板可应用于CPO 2.5D/3D封装的垂直封装载板interposer以及下方实现光模块与芯片实现互连的封装基板，公司也在持续关注该领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpn9998472.d.html</link>
            <guid>3623202</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【索尼、阿波罗据悉与派拉蒙签署保密协议，向竞购迈出关键一步 】知情人士透露，索尼影视娱乐公司（Sony Pictures Entertainment）和阿波罗全球管理公司（Apollo Global Management）在争取派拉蒙的努力中迈出了重要一步。知情人士称，这两家公司已与派拉蒙签署了保密协议，允许他们查看派拉蒙的非公开财务信息，以讨论正在进行的谈判。本月初，索尼和阿波罗向派拉蒙发出了一份不具约束力的意向书，希望以260亿美元的价格收购派拉蒙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0270038.d.html</link>
            <guid>3623201</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:51:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军加沙临时码头启用被指作秀】美国耗时两个月、花费据称3亿美元在加沙地带海岸建造的临时码头16日最终完工。17日，首批物资通过这一码头运到加沙地带。不过，援助机构和联合国方面强调，美军建造的浮动码头运送人道援助过程繁琐，且运量远远无法满足加沙地带需要，这座码头的作用只是杯水车薪。半岛电视台记者则直言，美国花巨资建造码头，只是在作秀。 （CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0269893.d.html</link>
            <guid>3623200</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：持续推动化工新材料产业转型升级再造】5月17日，河南省化工新材料产业链培育工作推进会议召开。省政协主席、省化工新材料产业链链长孔昌生强调，要提高政治站位，坚定信心稳步推进，抓好传统产业提质发展、新兴产业培育壮大、未来产业抢滩占先，持续推动化工新材料产业转型升级再造。要明确重点任务，锚定目标奋力推进，聚焦先进高分子材料、电子化学品、生物基材料、氟基新材料、绿色涂料、钛基新材料等重点方向，强化科技创新，坚持项目为王，完善产业链条，塑造发展新动能。要加强组织领导，扛稳责任协力推进，工作专班、各有关单位和重点企业要进一步优化工作机制，强化问题导向，抓好工作落实，不断提升化工新材料产业链核心竞争力、比较优势和综合实力，为我省打造万亿级新材料产业、实现从新材料大省向新材料强省跨越提供坚实支撑。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0269714.d.html</link>
            <guid>3623199</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:50:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西防城港暴雨预警升级为红色】广西防城港气象台2024年5月18日7时49分将暴雨橙色预警信号提升为红色：过去3小时港口王府街道已出现111毫米左右强降雨，目前强降雨云团位于防城江山到港口光坡一带，并向东北方向移动，预计未来3小时港口城区、中心区、王府街道、光坡仍有50至80毫米的降雨，并伴有雷电及6至7级大风，请防范。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6775281.d.html</link>
            <guid>3623198</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:49:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南多地及省直公积金贷款利率下调】记者获悉，5月17日下午，河南省省直机关住房资金管理中心及我省多地相关部门快速行动，宣布下调公积金贷款利率。通知明确，对于购买首套住房的购房者，五年期以下（含五年）和五年期以上的贷款利率分别下调至2.35%和2.85%。购买第二套住房的购房者，五年期以下（含五年）和五年期以上的贷款利率分别下调至2.775%和3.325%。此外，郑州、洛阳、开封、信阳等地也于当晚发布消息明确下调个人住房公积金贷款利率。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8052194.d.html</link>
            <guid>3623197</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:39:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷军辟谣智驾方案与第三方合作：从头到尾全小米自研 每年成本超20亿】今早8:30雷军正式开启了一场连续三个半小时的直播，将驾驶首次亮相的小米SU7 Pro由上海世纪大道附近开往杭州。谈到智驾方案时，雷军也回应了此前传言小米智驾方案采用第三方公司的传言，他强调：“我们自打一开始就立下目标，小米所有的智能驾驶要自己研发！”雷军表示：“由小米自己研发智驾，每年的成本就超过20亿元，投入是巨高无比的，在国内很少有从头到尾全部自研的厂商。敢不敢全部自己做高端智驾，这也体现了公司有没有成为智能驾驶领航者的雄心。”此前雷军还曾在小米投资者大会上透露，小米汽车智驾团队拥有超过1000名工程师。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8052122.d.html</link>
            <guid>3623196</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:38:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今天起，下调个人住房公积金贷款利率】中国人民银行决定，自2024年5月18日起，下调个人住房公积金贷款利率0.25个百分点。此外，个人住房贷款最低首付款比例政策、商业性个人住房贷款利率政策同步调整。 （中国政府网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0266865.d.html</link>
            <guid>3623195</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:38:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刷新纪录！全球最高额定水头抽水蓄能电站全线贯通】5月18日，记者从三峡集团获悉，经过7个月高效扩挖，全球最高额定水头抽水蓄能电站——浙江天台抽水蓄能电站引水系统1号引水下斜井全线贯通。该斜井长度达483.4米，刷新国内单级斜井长度纪录。据了解，浙江天台抽水蓄能电站1号引水下斜井全线贯通后，将开展裸岩灌浆，并逐步转入压力钢管安装与混凝土回填阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8051739.d.html</link>
            <guid>3623194</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:37:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温持续！昨日河南最高温度41.7℃，今日局部仍达40℃】 河南省气象台监测显示，5月17日7时至18日7时，河南省黄淮之间和西北部出现大范围37℃以上高温天气，局部40℃以上。安阳、濮阳、新乡、焦作、济源、三门峡、洛阳、郑州、开封、商丘、平顶山、许昌、漯河、周口、南阳、驻马店等地116个县（市、区）大于37℃。国家气象站最高温前三站分别为：伊川39.4℃、汝阳39.0℃、荥阳38.4℃。区域站最高气温前三站分别为：汝阳县仝沟41.7℃、洛阳市外国语41.6℃、巩义市山川41.4℃。（大象新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8051078.d.html</link>
            <guid>3623193</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:34:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【战火限制民防部门救援能力 加沙民众自发徒手救助亲友】近日，以军对加沙多地的持续军事行动，造成当地大量建筑倒塌，民众伤亡急剧增加。但种种因素导致当地民防部门救援能力受限，当地民众只能依靠最简单的工具，尝试救援被埋在废墟中的亲人朋友。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0265911.d.html</link>
            <guid>3623192</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:34:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际能源署警告关键矿物未来短缺风险】 国际能源署17日发布的第二份关于关键矿物市场的年度评估报告警告说，一些对绿色能源转型至关重要的矿物生产价格暴跌可能导致投资不足，未来或有供应短缺风险。据国际能源署测算，按照各国设定的减排目标，到2035年，目前已公布的矿产开采项目产能将仅能满足70%的铜需求和50%的锂需求，这两种矿物是制造电动汽车的必要原材料。该机构预测，到2040年，铜、锂、镍、钴、石墨、稀土等能源转型关键矿物的市场总额将比现在翻一番有余，达到7700亿美元。报告说，在2023年，相关矿业开采项目投资增长了10%、勘探项目支出增长了15%，增速“健康”但低于2022年。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0265848.d.html</link>
            <guid>3623191</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我驻洪都拉斯大使于波向洪政府转交中国政府紧急人道主义现汇资助】 2024年5月16日，我驻洪都拉斯大使于波向洪政府转交中国政府紧急人道主义现汇资助，用于支持洪罗阿坦市医院火灾灾后重建。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpn9996176.d.html</link>
            <guid>3623190</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:33:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠海高栏港区一季度完成集装箱吞吐量24万标箱 其中外贸同比增长62.0%】记者从高栏边检站了解到，今年一季度，珠海高栏港区完成货物吞吐量2660万吨，同比增长15.3%，其中外贸同比增长33.1%；完成集装箱吞吐量24万标箱，同比增长22.7%，其中外贸同比增长62.0%，跑出火热外贸加速度。 （大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0265218.d.html</link>
            <guid>3623189</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总投资694.99亿元 今年河南重点推进64个外资项目】从2024年全省重点外资项目投资计划发布暨政银企对接会上获悉，今年我省重点推进64个重大标志性牵引性外资项目，总投资694.99亿元，2024年计划完成投资221.98亿元。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0264877.d.html</link>
            <guid>3623188</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:30:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年我国卫星导航与位置服务产值超5300亿元】今天（5月18日），中国卫星导航定位协会发布《2024中国卫星导航与位置服务产业发展白皮书》。白皮书显示，2023年我国卫星导航与位置服务产业总体产值达到5362亿元人民币，同比增长7.09％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0264811.d.html</link>
            <guid>3623187</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:30:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中蒙“草原伙伴-2024”陆军联训举行首次实兵实弹合练】当地时间17日，中蒙“草原伙伴-2024”陆军联合训练首次全要素、全过程实兵实弹合练，在蒙古国东戈壁省某训练场举行。 （国防部发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpn9995251.d.html</link>
            <guid>3623185</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:26:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中柬“金龙-2024”联演开幕】 当地时间16日上午，中柬“金龙-2024”联演开始仪式在柬埔寨王家军某训练基地举行。中柬两国参演官兵、多国驻柬武官参加仪式。 此次演习课题为“联合反恐行动与人道主义救援”，区分陆上、海上两个方向展开，围绕城镇街区解救人质、山区营地围歼清剿和海上反劫持等课目，组织适应性训练、指挥演练和实兵演练。联演将采取混合编组、协同训练、研讨交流等方式，分阶段组织相关技能训练、战术训练和连贯综合演练。（国防部发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8048570.d.html</link>
            <guid>3623184</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[湖北省商务厅等15部门将印发《湖北省推动消费品以旧换新实施方案》，今年在全省范围内组织“万企千场”消费品以旧换新促消费活动，包括汽车“换能”、家电“换智”、家装厨卫“焕新”等，促进更多高质量耐用消费品进入居民生活。（极目新闻）]]></title>
            <guid>3623183</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:22:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北鄂州花湖机场更名为“鄂州花湖国际机场”】5月15日，中国民用航空局批复，同意“鄂州花湖机场”更名为“鄂州花湖国际机场”，这是全国首个获批的专业货运枢纽机场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8047166.d.html</link>
            <guid>3623182</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北发布《工业领域部分设备及产品供给清单》 876家工业企业近2000项“湖北造”向全国推介】5月17日，2024“制造翘楚”产业链供应链对接活动在汉启动，现场发布《湖北省工业领域部分设备及产品供给清单》，向全国重磅推介“湖北制造”。该清单聚焦先进设备更新、数字化转型、绿色装备推广、本质安全水平提升和供给能力提升5大行动，涵盖通用装备、汽车及运输装备、船舶及海工装备、电子信息装备、医药医疗装备、原材料装备、消费品装备7大重点产业领域，涉及工业企业876家、设备产品近2000项。]]></title>
            <guid>3623181</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:17:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024“制造翘楚”产业链供应链对接活动举行】5月17日上午，2024“制造翘楚”产业链供应链对接活动在武汉举行。湖北省委副书记、省长王忠林讲话并宣布活动启动。工业和信息化部副部长辛国斌，东风汽车集团有限公司总经理周治平致辞。王忠林说，制造业是国家经济命脉所系，是国际合作与竞争的关键领域，是构筑未来发展战略优势的重要支撑。湖北坚定不移走制造强省之路，科技创新聚势突破，产业转型提质增效，经营主体拔节生长，是发展壮大新质生产力的理想之地。辛国斌说，希望湖北深入实施制造业重大技术改造升级和大规模设备更新工程，通过产业链供应链对接活动，结出更多务实成果，加快推动新型工业化，培育和发展新质生产力。40个供需合作项目现场签约，总金额623亿元。（湖北日报）]]></title>
            <guid>3623180</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:15:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本地震初始震级为4.8级，震源深度为10公里；没有发布海啸威胁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8045078.d.html</link>
            <guid>3623179</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本茨城县近海发生地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8044783.d.html</link>
            <guid>3623178</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:10:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总理遭遇未遂暗杀后，这国总理也发声：有人威胁我】据参考消息，路透社5月16日报道，波兰总理图斯克5月16日表示，在斯洛伐克总理遭遇未遂暗杀后，他也收到威胁信息。有媒体报道称，他的安全保护将加强。 报道称，斯洛伐克总理菲佐15日被人在近距离连开5枪。国际社会对枪击事件纷纷予以谴责，并呼吁缓和政治紧张局势。 据报道，图斯克在社交媒体平台X发帖说，“昨天有很多这样的事情”，并附上了同样在X平台上的一条评论的截图。该评论说，“今天，斯洛伐克给我们立了个榜样，让我们知道”，如果图斯克决定不投资波兰中部的一个大型机场，“应该怎么对待他”。 一家波兰新闻网站16日援引安全部门消息人士的话说，在菲佐遭遇未遂刺杀后，对图斯克的保卫工作将加强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8175194.d.html</link>
            <guid>3623176</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:08:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登批准得克萨斯州灾难声明，下令向受严重风暴影响的地区提供联邦援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8174100.d.html</link>
            <guid>3623174</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 01:04:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜采用新导航技术试射战术弹道导弹】据朝中社18日报道，朝鲜17日采用新版自主导航系统在朝鲜东部海域试射战术弹道导弹。朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩观摩了试射活动。报道说，此次试射旨在推动武器系统技术快速发展，朝鲜自主导航系统的准确性和可靠性通过试射得到了验证。金正恩对朝鲜独立研发并成功采用自主导航系统所蕴含的军事战略价值表示极大满意。 朝中社18日还报道说，金正恩17日视察了一家生产重要武器装备的军工企业。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafr0122054.d.html</link>
            <guid>3623171</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:57:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新余国科：公司火工品有一定降价压力 努力化解压力】 新余国科今日在互动平台上表示，受总体单位降价需求的影响，公司火工品有一定的降价压力，但通过生产自动化技术改造、工艺流程优化、加强管理等系列降本增效措施，努力化解来自外部降价的压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6898863.d.html</link>
            <guid>3623170</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:55:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【曝OpenAI超级对齐团队解散】OpenAI超级对齐团队正在分崩离析。团队负责人OpenAI联合创始人、首席科学家伊尔亚·苏茨克维（Ilya Sutskever）与杨·莱克（Jan Leike），本周双双离职。 北京时间周五晚间，杨·莱克在社交平台X上公开解释了他为什么离职。他写到原因跟对核心优先事项以及团队分配资源的分歧有关，他更关注安全性、一致性等问题；超级对齐团队过去几个月一直在“逆风航行”，在计算上很吃力，完成研究越来越困难；过去几年，安全文化和流程已经让位于更耀眼的产品。这似乎是OpenAI高管第一次公开表示OpenAI将产品置于安全之上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0386479.d.html</link>
            <guid>3623169</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:52:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧美海运航线半个月涨价50%，“一箱难求”还将持续多久？】5月本是国际海运市场的传统淡季，但今年情况有些反常，4月底以来欧洲、美洲航线的运价涨幅普遍在两位数，部分航线运价暴涨近50%，“一箱难求”局面再次出现。多位行业人士表示，此次涨价潮由红海局势、外贸企业“抢出口”、船东提价等多种因素共同推动，预计短期内运费仍将在高位震荡，但持续大幅增长的动力不足。上海航运交易所数据显示，5月17日，上海出口集装箱运价指数报2520.76，较4月26日大涨近30%。另外，截至5月13日，上海出口集装箱结算运价指数欧洲航线（基本港）报2512.14点，较4月29日上涨15.5%，美西航线（基本港）报2508.00点，较4月29日涨38.4%。“多个航线的环比涨幅甚至达到40%-50%。比如4月份欧洲航线的一个40英尺集装箱的运价为4000美金左右，5月份已经涨到6000美金左右的水平，有些航线舱位出现了一箱难求的情况，出口商很难订得到理想的船期。”上海亨铁国际物流有限公司市场部总监张杰说。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafr0121400.d.html</link>
            <guid>3623168</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:51:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 海南省气象台发布海上雷雨大风黄色预警信号】海南省气象台2024年05月18日08时07分发布海上雷雨大风黄色预警信号：北部湾北部海面8时15分到14时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <guid>3623167</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:51:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西调整住房公积金贷款政策】陕西省住房资金管理中心17日发布《关于调整住房公积金贷款有关政策的通知》。首次使用公积金贷款购房的，首付比例不低于20%；结清首次公积金贷款后，再次使用公积金贷款购房的，首付比例不低于25%。使用公积金贷款购买二手住房的，房屋建成年限不超过30年，贷款期限与房屋建成年限之和不超过40年，贷款期限最长为30年。二孩及以上多子女家庭使用公积金贷款购房的，贷款最高额度在现行政策基础上提高至1.2倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8170843.d.html</link>
            <guid>3623166</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:49:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：中国汽车越来越好，美国只能搞这种不公平竞争】 普京5月17日在哈工大与师生交流时表示，美国近日宣布对中国电动汽车加征关税，“这是因为中国汽车越来越好，美国只能搞这种不公平竞争，除此以外没别的原因”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafr0121095.d.html</link>
            <guid>3623165</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:49:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆发布全球首个高糖血橙高质量基因组】5月17日，从重庆市农科院传来消息，该院果树所柑橘创新团队发布了国际首个血橙高质量基因组，相关研究成果日前在国际权威期刊《Scientific Data》（中文译名《科学数据》）上发表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0385414.d.html</link>
            <guid>3623164</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:47:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方新一轮强降雨来袭 华北黄淮高温范围扩大】今天（5月18日）开始，南方新一轮强降雨过程来袭，广西、广东降雨最为明显，局地有特大暴雨，具有一定极端性，当地公众需注意防范强降雨可能引发的次生灾害。与此同时，华北、黄淮等部分地区炎热升级，今天高温范围将会扩大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8170476.d.html</link>
            <guid>3623163</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京积分落户申报结束，申报人数逾10万】北京市人社局官微5月18日消息，积分落户工作第一阶段也就是申报阶段（4月18日—5月17日）已于昨日20时结束。据统计，今年全市共有101035人在线提交积分落户申请。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8169595.d.html</link>
            <guid>3623161</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法新社报道，当地时间5月17日，泽连斯基在基辅接受法新社记者采访中表示，拒绝巴黎奥运会期间休战，称这只能帮助俄罗斯转移军队和装备。]]></title>
            <guid>3623160</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:42:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【袁家军胡衡华会见中信集团董事长奚国华一行】5月17日下午，重庆市委书记袁家军，市委副书记、市长胡衡华会见了中信集团党委书记、董事长奚国华一行。袁家军说，央地合作是重庆推动高质量发展的重要支撑。中信集团与重庆合作基础扎实、潜力巨大，希望充分发挥特大型国有企业综合优势，在“三攻坚一盘活”改革突破、先进制造业发展、城市开发和西部金融中心建设等领域深化务实合作，打造更多央地合作标志性成果。（重庆日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafr0120246.d.html</link>
            <guid>3623159</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:41:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利北部暴雨引发洪水 德国西南部遭强降雨威胁】连日来，意大利北部遭遇暴雨，造成部分地区洪水泛滥，特别是在伦巴第大区和威尼托大区两地，大片道路与农田被淹。意大利消防救援队当地时间17日表示，过去两天已经在这两个大区接到了上千起求助。17日，洪水已导致伦巴第大区一人死亡。此外，当天威尼托大区帕多瓦省一处堤坝被冲毁，抢险工作正在全力进行。连日来，德国西南部靠近法国边境的部分地区也遭遇强降雨，河流水位高涨。17日，德国萨尔州发布最高级别的洪水警报，当地环境部警告，随着强降雨的持续，可能会发生严重洪灾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8168885.d.html</link>
            <guid>3623156</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:40:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川已建成中西部规模最大、技术领先的信息通信网络】5月17日是世界电信和信息社会日，当天，四川省信息通信业举办纪念活动。从活动上获悉，四川已建成中西部规模最大、技术领先的信息通信网络。四川省通信管理局局长郑蕾介绍，目前，四川5G基站达到18.84万个，每万人拥有5G基站数22.5个，同比增长53.8%，行政村通5G网络比例达88%。建成千兆城市13个，千兆光网具备超6000万户家庭覆盖能力，实现双千兆网络乡乡通达，工业园区万兆光网全覆盖。算力指数和运力指数分别位居全国第10和第5。物联网、云计算、大数据等新兴业务收入占比达25.8%，孵化5G工厂项目142个，建成工业互联网标识解析国家顶级节点（成都托管与灾备节点），标识解析二级节点15个，接入企业2580家，标识注册量186亿个、解析量159亿次，均居全国第四位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8167647.d.html</link>
            <guid>3623153</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球单体重量最大不锈钢转轮体研制成功】5月14日，国机重装研制的全球单体重量最大的不锈钢转轮体——老挝琅勃拉邦水电站水轮机不锈钢转轮体，在德阳顺利通过多方联检。转轮体是水轮机的“心脏”，是传递扭矩、承载载荷的关键部件。国机重装此次研制的转轮体重达80余吨，直径4米，采用马氏体不锈钢材质，用于世界上最大的“鱼类友好”无油转轮。（四川日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafr0119488.d.html</link>
            <guid>3623151</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:35:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒关注美驻日大使罕见访问与那国岛，距台湾约110公里，当地民众抗议】据日本时事通讯社报道，5月17日，美国驻日本大使伊曼纽尔罕见地访问了与那国岛。与那国岛位于日本最西端，与台湾相距约110公里。报道称，这是美国驻日大使首次访问该地。伊曼纽尔的访问受到当地民众的抗议。时事通讯社等日媒称，伊曼纽尔此举旨在针对中国，与台海局势有关。他视察了与那国岛上最西端的灯塔以及陆上自卫队驻地等地。此外，他还访问了石垣岛，该地与钓鱼岛非常接近。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8166025.d.html</link>
            <guid>3623150</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南56项政策支持中小企业】 河南省财政厅日前发布《支持中小企业发展财政政策》，共计10大类56条财政政策，涵盖支持企业转型升级、打造“专精特新”中小企业、鼓励科技创新、推进减税降费、加强融资支持、支持创新创业、降低用工成本、支持招才引智、扩大市场需求、优化发展环境等关键领域，帮助中小企业纾难解困，支持中小企业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6895834.d.html</link>
            <guid>3623149</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:30:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海首批国资国企区块链创新应用场景建设启动】 5月17日，上海市国资委联合上海市数据局在上海数据集团召开2024年度市国资委系统企业数字化转型工作会议。会上，上海市国资委发布了《2023年市属国有企业数字化转型发展报告》，并制定了《2024年市属国有企业数字化转型工作要点》。会上，上海市国资委还为数据集团、联合投资授予了上海国资国企数字化转型创新基地，数据集团联合上海交易集团、中国太保、浦发银行、国泰君安、上海建工、光明食品集团、隧道股份共同启动了首批区块链创新应用场景建设。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0380549.d.html</link>
            <guid>3623148</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:30:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新余国科：公司军民品生产基本上趋于饱和状态】 新余国科今日在互动平台上表示，公司军民品生产基本上趋于饱和状态。一方面，公司将在现有厂区旁边购地新建特种器材生产线建设项目，其中包括新建年产5万发防雹增雨火箭弹生产能力和气象探空火箭、军用火工品扩能建设，该项目新的可研报告已编制完成待履行董事会和股东大会审议程序。同时还在积极申请特种车辆生产资质，扩大机动人影观测作业指挥车（系统）的生产能力。另一方面，公司正在加大技术改造力度，通过技改释放产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0380510.d.html</link>
            <guid>3623147</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中经评论：让人民币现金使用“畅通无阻”】必须明确，拒收现金是违法行为。人民币现金是国家法定货币，是最基础、最根本的支付工具。中国人民银行法规定：以人民币支付中华人民共和国境内的一切公共的和私人的债务，任何单位和个人不得拒收。还要看到，面对重大突发事件时，现金支付在支付体系中发挥着不可或缺的作用，而人们忘带手机或手机没流量时，现金也是最后的支付工具。可以说，拒收现金的行为，既损害了人民币的法定货币地位，也剥夺了消费者的支付选择权。（中国经济网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0379765.d.html</link>
            <guid>3623146</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:27:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称一周内控制哈尔科夫地区多个定居点】俄罗斯国防部当地时间17日表示，俄军继续在哈尔科夫地区推进战线，在过去一周内控制了该地区的12个定居点。在过去24小时内，俄军在克里米亚地区和克拉斯诺达尔边疆区击落乌军123架无人机，俄海军还摧毁了乌军25艘无人艇。乌克兰国家通讯社17日报道称，乌克兰国防部长乌梅罗夫在接受美国媒体采访时表示，哈尔科夫前线局势困难，但已得到控制，乌克兰需要更多武器以稳定局势。乌军当天发布战况称，乌军在哈尔科夫方向打击了俄军人员及坦克等装备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6895292.d.html</link>
            <guid>3623145</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:26:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国航空业下月起下调国际航线燃油附加费】韩国航空业周五表示，将从下个月开始降低国际航线的燃油附加费，以反映最近航空燃油价格的下降。大韩航空公司发言人说，从6月1日起，根据航线不同，该公司国际航线的单程机票附加费将从目前的2.1万至16.1万韩元降至1.82万至14.41万韩元（约13美元至106美元）。韩国第二大航空公司韩亚航空表示，将把其国际航线的附加费从目前的2.3万至12.58万韩元下调至2.06万至11.41万韩元。大韩航空和韩亚航空表示，下个月国内航线的燃油附加费将维持在目前的1.21万韩元。济州航空和其他低成本航空公司也计划在国内航线上征收同样的附加费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8163598.d.html</link>
            <guid>3623144</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:23:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登将于5月19日前往密歇根州底特律，拜登还将于5月19日前往特拉华州威尔明顿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8162907.d.html</link>
            <guid>3623142</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登将于5月18日前往佐治亚州亚特兰大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6894611.d.html</link>
            <guid>3623141</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:20:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta Platforms首席运营官Javier Olivan出售261万美元股票】 Meta Platforms Inc.的首席运营官Javier Olivan向美国证券交易委员会报告了一系列内幕股票交易。Meta Platforms股价过去一个月下跌4.5%。（环球市场播报）]]></title>
            <guid>3623140</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta Platforms首席技术官Andrew Bosworth出售940万美元股票】Meta Platforms Inc.的首席技术官Andrew Bosworth向美国证券交易委员会报告了一系列内幕股票交易。Meta Platforms股价过去一个月下跌4.5%。（环球市场播报）]]></title>
            <guid>3623139</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:19:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈吉宁龚正与金壮龙座谈，工信部与上海市政府签署战略合作协议，国家地方共建人形机器人创新中心揭牌】工业和信息化部与上海市人民政府昨天在沪签署战略合作协议。上海市委书记陈吉宁，市委副书记、市长龚正与工业和信息化部部长金壮龙举行座谈。金壮龙、龚正出席签约活动，代表双方签署合作协议，共同为国家地方共建人形机器人创新中心揭牌。根据合作协议，部市双方将深化完善合作机制，聚焦上海建设“五个中心”重要使命，着力强化“四大功能”，进一步支持上海加快发展新质生产力、大力推进新型工业化、着力构建现代化产业体系，支持上海建设三大先导产业高地、打造制造业重点产业集群、创建关键产业链平台载体等，加快推动上海制造业高质量发展。（解放日报）]]></title>
            <guid>3623138</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:17:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州人工智能反招聘歧视规则公开征求意见】美国加州民权委员会宣布旨在防止基于人工智能的招聘和就业歧视的拟议规则周五公开征求意见。“虽然这些工具可以带来很多好处，但它们也可能加剧现有的偏见并导致歧视性结果，”民权部周五发布的新闻稿称，“这些挑战已得到充分记录。”就在宣布这一消息的同一天，加州首席大法官成立了一个新的人工智能工作组，以领导加州法院使用生成式人工智能的研究和开发。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8161276.d.html</link>
            <guid>3623137</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:14:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合计超20亿元 两单险资交易所ABS落地】保险资管公司在交易所试点开展资产证券化业务陆续落地。今年以来，泰康资产和国寿资产先后落地交易所ABS业务。其中，由泰康资产作为计划管理人的“泰康资产-中电投租赁1号碳中和绿色资产支持专项计划” 在上交所成功发行， 发行金额约12.64亿元；国寿资产完成首单交易所ABS业务“中国人寿-创工融资租赁资产支持专项计划”的募集发行，发行金额约8亿元。两单ABS业务合计金额约20.64亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0375653.d.html</link>
            <guid>3623136</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:13:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【崇德科技：公司的PEEK材料滑动轴承适用于在密闭环境下的旋转机械领域】 崇德科技(301548)5月18日在互动平台回复投资者提问时表示，公司研发的PEEK材料滑动轴承适用于在密闭环境下的旋转机械领域，替代其他金属材料制造的滑动轴承，目前应用在滑动轴承领域，它的特点是具有良好的耐摩擦性能、机械性能、耐高温性，暂未应用到无人机或飞行汽车上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0375544.d.html</link>
            <guid>3623135</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:12:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南通威二期首批N型产品顺利发货】 5月16日，云南通威二期首批N型产品发货仪式顺利举行。作为目前全球首个、单体产能最大项目，公司产品各项指标达到N型电子级标准。伴随着云南通威20万吨项目逐步满产运行，通威高纯晶硅产能将快速提升至65万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0374387.d.html</link>
            <guid>3623134</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI再失一名高管，安全主管辞职】5月18日凌晨，OpenAI安全主管、超级对齐负责人Jan Leike在社交平台宣布，离开OpenAI。这也是本周三OpenAI联合创始人兼首席科学家Ilya Sutskever辞职之后，又有一名高管辞职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8158192.d.html</link>
            <guid>3623132</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国休斯敦遭暴风雨袭击 已致至少7人死亡】当地时间5月17日，据《休斯敦纪事报》报道，美国得克萨斯州休斯敦地区于16日晚至17日早间遭遇暴风雨袭击，目前休斯敦地区已有至少7人死亡。美国电力跟踪网站PowerOutage.us数据显示，截至美国东部时间17日19时，得克萨斯州仍有超过60万用户受恶劣天气影响停电，而同样遭受风暴袭击的路易斯安那州则有超过3万用户停电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0372658.d.html</link>
            <guid>3623131</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:03:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海国际碳中和博览会下月初举行】为全面展现低碳领域最新进展和未来探索方向，积极促进绿色低碳贸易对接和产学研合作，共同推动社会各界经验实践交流与分享，2024上海国际碳中和技术、产品与成果博览会（以下简称“上海国际碳中和博览会”）将于6月5日—8日在上海新国际博览中心举办。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6892206.d.html</link>
            <guid>3623130</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:03:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥公积金政策调整 最高可贷120万元】合肥市住房公积金管理委员会办公室就调整个人住房公积金最高可贷额度发布通知，借款人家庭夫妻双方正常缴存的，住房公积金最高可贷额度调整为100万元；借款人单方正常缴存的，住房公积金最高可贷额度调整为70万元。多子女家庭购买首套住房，夫妻双方正常缴存的，住房公积金最高可贷额度调整为120万元；借款人单方正常缴存的，住房公积金最高可贷额度调整为84万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0372171.d.html</link>
            <guid>3623129</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:02:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国稀土集团创新总部基地落户南山】昨日，中国稀土科技创新赋能新质生产力促进大会在深圳召开。记者从会上获悉，中国稀土集团创新总部基地正式落户南山。会上，中国稀土集团与中国电子、华润集团、中国广核、比亚迪公司、华为公司、广东省科学院等单位签署战略合作协议；中国稀土集团创新科技有限公司与中广核研究院、东江实验室、中国有色金属工业技术开发交流中心、南昌大学稀土研究院、江理（深圳）创新中心等院校签署战略合作协议，并与中国科学院宁波材料所、华南理工大学、北京航空航天大学、广州万引等单位达成稀土永磁材料项目、稀土新型添加剂项目、稀土磁致伸缩材料项目等3个重大产业化项目签约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafr0114816.d.html</link>
            <guid>3623128</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024深圳渔博会首单成交200万美元1090吨金枪鱼】昨日，2024深圳国际渔业博览会迎来“开门红”——汕尾市国泰食品公司与中渔环球食品有限公司现场签约1090吨围网金枪鱼采购。这是2024深圳渔博会的首单成交，交易额200万美元。据悉，这批1090吨围网金枪鱼在全球高端水产品交易平台挂牌出售，由深圳渔博会和全球高端水产品交易平台线下线上共同牵线，也是后者上线运行以来撮合成交的单笔最大金额交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafr0114728.d.html</link>
            <guid>3623127</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尹力、殷勇到房山区检查灾后恢复重建工作】据北京日报消息，5月17日上午，市委书记尹力到房山区检查灾后恢复重建工作，推进做好上汛准备。他强调，经过连续奋战，目前各项重建任务取得阶段性进展，群众生产生活秩序基本恢复正常。今年是新中国成立75周年，我们要深入贯彻落实习近平总书记关于防汛救灾工作的重要指示精神，锚定“一年基本恢复、三年全面提升、长远高质量发展”目标，继续深入推进各项重点任务，推动受灾地区全面恢复提升，为群众营造安全宜居美好家园。市委副书记、市长殷勇一同检查。]]></title>
            <guid>3623125</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:54:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自动驾驶商业化示范运营加速推进】 在武汉市国家智能网联汽车测试示范区，自动驾驶出租车（Robotaxi）越来越多走入市民的日常生活。这些自动驾驶出租车可以在驾驶位无人的情况下独立完成变道、避障等各类操作。自动驾驶出行服务平台工作人员告诉记者，自动驾驶出租车的驾驶能力正在不断提升，对小概率长尾事件的处理更加成熟，乘客乘坐体验也更加舒适。L4级自动驾驶技术正在以出租车等公共交通为载体持续推进商业化示范运营。机构预计，2026年自动驾驶出租车将实现大规模商业化。到2030年，国内Robotaxi的成本将低于有人驾驶网约车服务成本，市场规模将达到近5000亿元。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8154829.d.html</link>
            <guid>3623122</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:52:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果应用程序商店27%收费方案遭到法官质疑】苹果公司苹果试图证明向开发者收取27%的费用是合理的但适得其反。一位持怀疑态度的联邦法官就苹果委托进行的一项研究向一位高管提出质询。加利福尼亚州奥克兰的美国地区法官伊冯娜·冈萨雷斯·罗杰斯(Yvonne Gonzalez Rogers)听取了第四天的证词以确定iPhone制造商是否遵守法院在2021年由《堡垒之夜》制造商提起的反垄断案件中的命令，其中包括允许应用程序开发人员链接到不受苹果控制的支付选项。App Store商业管理高级总监卡森·奥利弗(Carson Oliver)周五作证说，苹果聘请了经济咨询公司分析集团(Analysis Group Inc.)帮助制定新的购买佣金率。但罗杰斯一再批评Oliver关于苹果公司如何决定向在其App Store之外购买数字商品或服务的开发者收取27%的费用的声明，因为在Analyse Group研究中该收费区间的最低端是12.3%，“你如何证明另外15%的收费是合理的?”她说。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6890783.d.html</link>
            <guid>3623121</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【环球时报社评：美国对华加征关税严重伤害全球环保】美国日前大幅提升针对中国产电动汽车、锂电池和半导体等进口货物的关税，在全球范围内引起了广泛的批评。不仅国际货币基金组织（IMF）发言人批评这“会分裂全球经济和供应链”，就连包括《华盛顿邮报》在内的多家美国媒体都在批评，认为加征关税提高了使用绿色能源装置企业的成本，“在经济和环保上都是失败的”；美国科罗拉多州州长波利斯也说，“这（加征关税）是清洁能源计划的重大挫折”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8153761.d.html</link>
            <guid>3623120</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:49:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科学家发现癌细胞自毁新方式】化疗会杀死癌细胞，但这些细胞的死亡方式似乎与之前理解的不同。荷兰癌症研究所研究人员发现了一种全新的癌细胞死亡方式，由SLFN11基因起主导作用。许多癌症治疗都会损害细胞DNA。在遭受太多不可挽回的损害后，细胞可能会自行死亡。研究人员发现，如果DNA受损，基因SLFN11会关闭细胞的蛋白质工厂——核糖体。这会给这些细胞带来巨大压力，从而导致它们死亡。相关研究结果发表在17日出版的《科学》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafr0113346.d.html</link>
            <guid>3623119</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:47:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美警方确认波音安全问题举报人约翰·巴尼特因自杀身亡】据美国哥伦比亚广播公司（CBS）报道，当地时间17日，根据美国南卡罗来纳州查尔斯顿警察局当日公布的一份文件，经过广泛的执法调查，警方确定曾公开揭发波音公司存在安全隐患的波音前雇员约翰·巴尼特的死因是自杀。今年3月9日，曾在波音工作32年并曝光公司质量控制问题的约翰·巴尼特原定当天出庭指认波音诽谤，却被发现疑似死于自杀。巴尼特2010年在北查尔斯顿工厂出任质控经理，2017年因健康原因退休，2019年爆料波音生产安全问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0368212.d.html</link>
            <guid>3623118</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:47:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市券商做优做强劲头足 行业生态持续优化更需“紧箍咒”】 “当前正是严监管进行时！大浪淘沙，相信严监管之下的券业将迎来更加稳健且长足的发展。”从业近八年的某券商人士日前记者表示。新“国九条”颁布后，多部门关于发展经济、优化资本市场的政策持续推出。证监会近日发布了关于修订《关于加强上市证券公司监管的规定》的决定，本次修订突出目标导向和问题导向，明确要求上市证券公司努力回归本源、做优做强，切实担负起引领行业高质量发展的“领头羊”和“排头兵”作用。记者获悉，上市券商对践行“回归本源、做优做强”劲头十足：一方面通过持续提升投行、资产管理、投研、投教等业务能力，更好服务实体经济；另一方面，坚持底线思维，严防业务风险，自觉压实“看门人”职责。业内人士表示，预计未来上市券商在公司治理、合规经营等方面受到的监管将更为严格，但这有利于持续优化行业生态，对提升服务实体经济能力大有裨益。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0367255.d.html</link>
            <guid>3623117</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:43:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【低空经济三年将带动全市经济增长超千亿 北京拟开通至雄安天津通勤航路】近日，北京市经信局对《北京市促进低空经济产业高质量发展行动方案(2024-2027年)(征求意见稿)》向社会公开征求意见。根据征求意见稿，北京将围绕应急救援、物流配送、空中摆渡、城际通勤、特色文旅等打造应用场景，开通3条以上面向周边地区的低空航线。城际通勤方面，将建立大兴机场与雄安新区，首都机场与天津、廊坊等地区的通勤航路航线，探索“分体式飞行汽车城际通勤+城内摆渡”应用新业态；特色文旅方面，在延庆、平谷、密云等区发展低空旅游、飞行体验等产业。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0366305.d.html</link>
            <guid>3623115</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:40:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力度空前！多部门打出支持房地产政策“组合拳”】5月17日，房地产领域接连迎来多项支持性政策，中国人民银行、国家金融监督管理总局、住房城乡建设部等部门协力打出力度空前的政策“组合拳”，显著超出市场预期。分析人士称，当前部分潜在购房者存在“再等等”的心态，本次一揽子政策出台后，将在一定程度上满足这些购房者的政策预期。中指研究院市场研究总监陈文静表示，政策调整后，首付比例、房贷利率均处于历史低点，将进一步降低居民购房的首付门槛及成本，有望提振居民购房意愿。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8150440.d.html</link>
            <guid>3623113</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南一茶厂土方坍塌致3人死亡】 据@中国消防 微博消息，5月17日15时许，云南省景洪市基诺山乡杰卓茶厂土方坍塌致6人被困。事件发生后，西双版纳州立即启动应急预案，组织救援力量赶赴现场开展救援，西双版纳州消防救援支队立即出动46人12车4犬赶赴现场处置。截至21时50分，被困6名人员全部救出，确认死亡3人、3人送医院救治。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0365087.d.html</link>
            <guid>3623112</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:35:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界级长城大景区将逐步开放】以八达岭长城景区为核心，延庆区正以5A级标准统一打造世界级长城大景区，伴随一段段长城修缮完成，这一大景区将逐步开放。这是记者昨天从延庆区获悉的。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8150051.d.html</link>
            <guid>3623110</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:34:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江进一步规范研学旅行服务企业的管理】黑龙江省日前印发《黑龙江省研学旅行服务企业（机构）管理办法（试行）》。根据《办法》，研学旅行服务企业（机构）实施评估考核、动态管理，存在未受重大公共卫生事件、自然灾害等不可抗力影响，1年内组织研学活动少于500人次等行为的企业（机构），将被给予黄牌警示，责令限期整改，暂停经营；线路和课程不规范，经责令整改后仍不合格、有效投诉超过5例或满意度低于85%的，将被勒令退出，两年内不得再次申报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8149492.d.html</link>
            <guid>3623109</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:32:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家国际机构上调中国经济增长预期 外交部回应】就欧盟委员会和多家国际金融机构近期上调今年中国经济增长预期，外交部发言人汪文斌17日在例行记者会上应询表示，中国经济回升向好态势进一步增强了国际社会看好中国、加码中国的信心。 汪文斌说，高盛、摩根士丹利、花旗、瑞银等国际金融机构近期纷纷上调今年中国经济增长预期。亚洲开发银行预计今明两年中国将贡献亚洲发展中国家经济增长的46%。美国管理咨询服务公司科尔尼认为，中国经济体量大，政策环境稳定积极，近年来中方推出全面取消制造业领域外资准入限制等措施，有力提振了国际投资者的信心。 “中国的发展是开放的发展，中国的机遇是世界的机遇。一个经济稳健前行、开放不断扩大的中国，必将继续成为世界经济增长的引擎和各国企业投资的热土。我们欢迎大家继续投资中国、深耕中国、赢在中国！”汪文斌说。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0364404.d.html</link>
            <guid>3623108</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:32:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列战机空袭约旦河西岸城市杰宁】以色列军方17日晚发表声明说，以军战机当天向约旦河西岸城市杰宁一难民营发动空袭。 以军近期很少出动战机对约旦河西岸实施空袭，以色列多家媒体用“罕见”形容此次空袭。巴勒斯坦卫生部当天发布消息说，此次空袭造成1名巴勒斯坦人死亡，另有5人受伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6888378.d.html</link>
            <guid>3623107</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:29:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永定河北京段已恢复正常行洪功能】去年夏天，受流域性特大洪水影响，永定河北京段部分堤防等水利设施遭到严重损毁。截至目前，永定河北京段各项水毁修复工程已基本完工，6月1日上汛前将投入使用，永定河北京段已恢复正常行洪功能。（央广）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0363358.d.html</link>
            <guid>3623106</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:28:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港立法会考察团展开新加坡职务考察】香港特区立法会主席梁君彦率领的考察团17日展开在新加坡的职务考察。考察团到访新加坡国会，礼节性拜会新加坡国会议长谢健平，并与部分议员会晤。双方就行政立法关系、创新科技、土地房屋、数字经济等议题交流。考察团听取有关新加坡国会议员会见市民制度的介绍，同时分享立法会议员处理公众申诉的经验。 考察团还与新加坡建屋发展局的代表会面，了解当地的房屋政策和项目，如何为市民提供可负担和有质素的资助出售房屋。议员期望参考相关经验，就进一步完善香港房屋阶梯，向特区政府出谋献策。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8148323.d.html</link>
            <guid>3623105</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:28:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国家劳工关系委员会法官称亚马逊存在一系列违反劳动法的行为】美国国家劳资关系委员会的一名法官裁定亚马逊在斯塔滕岛(Staten Island)的一家工厂实施了“大量且普遍”的不公平劳工行为，导致工会在2022年选举落败。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6888168.d.html</link>
            <guid>3623104</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:27:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型建筑系统能预防整体倒塌】新一期《自然》发表的工程学论文，报道了一种新的建筑系统。该系统在灾难性损坏事件发生时，可将结构破坏局限于受损区域，从而预防整个建筑倒塌。这种建筑设计的灵感来自蜥蜴通过断尾摆脱捕食者这一自然现象。该建筑系统名为“层级式倒塌隔离”，能让建筑沿着特定截面的预选边缘发生受控断裂，从而防止初始破坏传播到整个建筑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8147041.d.html</link>
            <guid>3623103</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:23:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、推动旅游业高质量发展行稳致远——习近平总书记重要指示为加快建设旅游强国指明方向；2、李鸿忠在粮食安全保障法实施座谈会上强调 全面贯彻实施粮食安全保障法 以高水平法治为国家粮食安全保驾护航；3、何立峰在全国切实做好保交房工作视频会议上要求 打好商品住房烂尾风险处置攻坚战 保障购房人合法权益；4、保交房工作重点聚焦消化存量商品住房等四方面 把维护购房人合法权益摆到首要位置（权威发布）；5、专项用于国家重大战略实施和重点领域安全能力建设 今年超长期特别国债发行启动（政策解读）；6、全国层面房贷利率政策下限取消 个人住房贷款最低首付款比例下调；7、外交部回应多家国际机构上调中国经济增长预期。]]></title>
            <guid>3623102</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:23:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法拉第未来 ：总部位于美国加州的全球共享智能电动出行生态系统公司Faraday Future Intelligent Electric Inc.（纳斯达克：FFIE）（"FF"、"Faraday Future "或 "公司"），今天宣布，公司定于美国太平洋时间2024年5月28日星期二下午5:00（美国东部时间下午8:00，中国北京时间2024年5月29日星期三早9:00）收市后召开业绩沟通电话会，讨论2023年第四季度和全年业绩。]]></title>
            <guid>3623100</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>