<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 01:17:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院国资委：聚焦航空航天、集成电路、工业母机、生物技术等领域迫切需求 扎实推进重大技术装备攻关工程】 《求是》杂志刊发国务院国资委党委署名文章指出，国有企业在我国产业链供应链体系中具有举足轻重的地位，必须切实扛起维护产业安全责任，紧紧围绕解决我国产业体系中的卡点、堵点、断点问题，不断增强支撑保障能力。要深入落实制造业重点产业链高质量发展行动，聚焦航空航天、集成电路、工业母机、生物技术等领域迫切需求，扎实推进重大技术装备攻关工程，强化行业共性技术协同攻关，从源头和底层解决我国产业体系“缺基少核”问题。加大战略性能源资源勘探开发投入，加快“沙戈荒”新能源基地等重点项目建设，推进重点矿种投产扩能，扩大我国能源资源安全战略纵深，更好助力提升产业链供应链韧性和安全水平。]]></title>
            <guid>3954951</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 01:15:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《北京市自动驾驶汽车条例》将于2025年4月1日施行 本市支持自动驾驶汽车用于个人乘用车出行】 昨天上午，《北京市自动驾驶汽车条例》由市十六届人大常委会第十四次会议表决通过，将于今年4月1日施行。条例坚持“发展”和“安全”两手抓，既兼顾当前技术进步、产业发展的需求，也为未来留出空间，重点在自动驾驶技术创新、基础设施规划建设、上路通行管理和安全保障等方面作出了规定，为L3级及以上自动驾驶汽车市场主体提供清晰、透明、可预期的制度规范。根据条例，本市支持自动驾驶汽车用于个人乘用车、城市公共汽电车、城市运行保障等出行服务。自动驾驶车辆经过道路测试、示范应用、安全评估等程序后，可申请开展道路应用试点。（北京日报）]]></title>
            <guid>3954931</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 01:08:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：健全中国特色国有资产监管体制 国有企业改革要先加强监管、防止国有资产流失】《求是》杂志刊发国务院国资委党委署名文章：进一步深化国资国企改革 为中国式现代化提供坚实战略支撑。文章指出，国有企业改革要先加强监管、防止国有资产流失，这一条不做好，国有企业其他改革难以取得预期成效。要坚持政企分开、政资分开，健全经营性国有资产出资人制度和集中统一监管制度，打造专责专业的国有资产监管机构，推进专业化体系化法治化高效化监管。完善出资人监督约束机制，用好信息化、智能化等方式，在“三重一大”等重点领域探索推进穿透式监管，强化实时监测，增强监督刚性，有效防范化解风险。坚持“放得活”与“管得住”相统一，增强各有关管理部门的战略协同，该管的坚决管住、不该管的坚决不管，充分尊重企业法人财产权和经营自主权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx3007899.d.html</link>
            <guid>3954930</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 01:07:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国济州航空空难遇难者身份全部确认。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx3007006.d.html</link>
            <guid>3954929</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 01:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苹果CEO库克发布微博：新年快乐！祝愿你和至亲至爱健康快乐。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnmf1257245.d.html</link>
            <guid>3954928</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 01:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：着力破除体制机制障碍，构建同新征程国资国企战略使命更相适应的制度体系】《求是》杂志刊发国务院国资委党委署名文章：进一步深化国资国企改革 为中国式现代化提供坚实战略支撑。文章指出，近年来，国有企业改革三年行动和国有企业改革深化提升行动接续推进，一些深层次体制机制障碍得到有力破除，但还有不少影响和制约企业发展活力动力的顽瘴痼疾尚未完全解决，支撑国有企业履行新征程新使命的体制机制还有不少短板和薄弱环节。完善中国特色国有企业现代公司治理。中国特色现代企业制度是我国经济体制改革的重要成果，必须在进一步全面深化改革中继续完善和发展。要进一步厘清各治理主体的权责边界，健全在完善公司治理中加强党的领导的体制机制，建设科学规范高效的董事会，推动中国特色现代企业制度更加“形神兼备”。健全更加精准规范高效的收入分配机制，深化国有企业工资决定机制改革，推动企业薪酬结构更加合理合规。深入推进企业组织形态变革，着力去行政化、机关化，压缩管理层级、减少法人户数、优化管理流程，不断提高资源要素利用效率和经营管理水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnky9780253.d.html</link>
            <guid>3954926</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 01:01:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：深入实施中央企业人才高地专项行动，加快建设国家战略人才力量】《求是》杂志刊发国务院国资委党委署名文章：进一步深化国资国企改革 为中国式现代化提供坚实战略支撑。文章指出，人才是科技创新的第一资源，创新生态对于激发人才创新创造潜能具有重要意义。要优化人才培养、引进、使用、激励各个环节，加大战略科学家、一流科技领军人才和创新团队的引进培养力度，深入实施中央企业人才高地专项行动，加快建设国家战略人才力量。健全以创新价值、能力、贡献为导向的人才评价体系，赋予科学家更大技术路线决定权、更大经费支配权、更大资源调度权，以创新创造为导向，在科研人员中开展多种形式的中长期激励，深化职务科技成果赋权改革，充分调动人才积极性主动性创造性。尊重科研规律，对创新活动给予足够的包容支持，持续为科研人员松绑减负，保障科研人员以“十年磨一剑”的精神潜心攻关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnky9779620.d.html</link>
            <guid>3954924</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年韩国芯片出口飙升43.9%，创历史新高】韩国产业通商资源部周三公布的数据显示，2024年芯片出口同比增长43.9%，达到1419亿美元，创历史新高，超过了2022年创下的1292亿美元的前纪录。尽管全球半导体价格整体下降，但对包括高带宽存储芯片在内的高端产品的强劲需求推动了整体出口的强劲表现。从目的地来看，对最大贸易伙伴中国的出口增长6.6%，达到1330亿美元，主要受芯片、石化产品和移动设备的出口带动。对美国出口增长10.5%，达到1278亿美元，连续第七年创下年度新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnmf1256654.d.html</link>
            <guid>3954923</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:58:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家外汇管理局局长朱鹤新：推进外汇领域深层次改革和高水平开放，助力经济持续回升向好】国家外汇管理局局长朱鹤新在《中国外汇》撰文指出，展望2025年，经济全球化逆风加剧，地缘政治风险持续上升，全球治理挑战增多，我国经济运行仍面临不少困难和挑战。同时也要看到，我国经济基础稳、优势多、韧性强、潜能大，经济运行中的积极因素和有利条件不断累积。我国外汇市场韧性也在持续增强，对外贸易发展更加多元，在稳定跨境资金流动中发挥基本盘作用；市场参与主体更加成熟，汇率风险中性意识和管理能力不断提升，人民币国际化稳慎扎实推进；汇率调节功能更加完善，有助于国际收支实现自主平衡格局。总的来看，我国外汇市场稳健运行、国际收支基本平衡仍将是形势发展主基调。外汇管理部门将坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，奋力走好进一步全面深化改革这条“必由之路”，推进外汇领域深层次改革和高水平开放，助力经济持续回升向好。]]></title>
            <guid>3954922</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：深入实施“AI+”专项行动 加快高端化智能化绿色化转型】《求是》杂志刊发国务院国资委党委署名文章：进一步深化国资国企改革 为中国式现代化提供坚实战略支撑。文章指出，推动产业升级是建设现代化产业体系、培育发展新质生产力的必然要求。国有企业作为我国实体经济的骨干中坚，必须在产业升级中走在前、作表率，切实发挥引领带动作用。要坚持两端发力，深入实施产业焕新行动和未来产业启航行动。一方面大力发展科技含量高、基础支撑作用大、正向外溢效应强的战略性新兴产业，积极培育孵化未来产业，深耕细作重点领域，引领新赛道新产业融合集群发展；另一方面积极参与“两重”、“两新”，加快以数字技术、绿色技术改造提升传统产业，一体推进设备更新、技术改造、工艺升级，深入实施“AI+”专项行动，加快生产、管理、营销模式变革和流程再造，促进现代服务业与先进制造业深度融合，加快高端化智能化绿色化转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnky9778283.d.html</link>
            <guid>3954919</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:54:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：中央企业在涉及国家安全、国计民生等领域的布局比重超过70%】《求是》杂志刊发国务院国资委党委署名文章：进一步深化国资国企改革 为中国式现代化提供坚实战略支撑。文章指出，党的十八大以来，国有经济布局结构持续优化，在钢铁、船舶、海运、能源、轨道交通等领域重组形成一批具有全球竞争力的大企业大集团，中央企业在涉及国家安全、国计民生等领域的布局比重超过70%，2023年战略性新兴产业投资同比增长32.1%，收入规模突破10万亿元。但目前看，“大而不强”、“全而不精”等问题仍然存在，产业基础不牢、高端供给不足等问题仍较突出，与建设现代化产业体系的要求相比还有差距。必须立足新使命新定位，紧紧围绕深化供给侧结构性改革，加快调整存量结构、优化增量投向，推动国资国企布局再聚焦、资源再集中、工作再协同，推动新旧动能平稳接续转换，当好现代化产业体系建设排头兵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnky9777820.d.html</link>
            <guid>3954917</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:52:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：始终锚定增强核心功能、提升核心竞争力的中心任务】《求是》杂志刊发国务院国资委党委署名文章：进一步深化国资国企改革 为中国式现代化提供坚实战略支撑。文章指出，进一步深化国资国企改革，必须胸怀“国之大者”，紧紧扭住这个中心任务，聚焦提升增加值、功能价值、经济增加值、战略性新兴产业收入和增加值占比、品牌价值“五个价值”，内强质地、外塑功能，不断增强国有企业战略支撑能力和价值创造能力，更好发挥科技创新、产业控制、安全支撑作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx3003236.d.html</link>
            <guid>3954916</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:52:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国福特汽车公司因电池问题召回超2万辆SUV】 美国国家公路交通安全管理局12月31日表示，福特汽车公司将因电池问题召回20484辆混合动力运动型多用途汽车（SUV）。]]></title>
            <guid>3954915</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:49:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：始终坚守做强做优做大国有资本和国有企业的目标要求】《求是》杂志刊发国务院国资委党委署名文章：进一步深化国资国企改革 为中国式现代化提供坚实战略支撑。文章指出，始终坚守做强做优做大国有资本和国有企业的目标要求。国有企业是中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，是党执政兴国的重要支柱和依靠力量，必须做强做优做大。公有制主体地位、国有经济主导作用，事关党的执政地位，事关我国社会主义制度，事关中国式现代化全局。进一步深化国资国企改革，必须坚持和落实“两个毫不动摇”，坚持和完善社会主义基本经济制度，完整、准确、全面贯彻新发展理念，依靠改革不断破除制约企业高质量发展的体制机制障碍，既坚定不移做大、更意志坚定做强做优，促进各类企业协同发展，共同为中国式现代化提供有力经济支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnmf1254651.d.html</link>
            <guid>3954914</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:48:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴拿马总统：巴拿马运河将永远留在巴拿马人手中】 巴拿马总统穆利诺12月31日在首都巴拿马城举行的纪念巴拿马正式收回巴拿马运河主权25周年活动上表示，巴拿马运河将永远留在巴拿马人手中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnmc1818847.d.html</link>
            <guid>3954913</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:47:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尹锡悦多名高级幕僚集体向韩国代总统崔相穆请辞】韩国总统府秘书室长等总统尹锡悦高级幕僚集体向代总统崔相穆请辞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx3001535.d.html</link>
            <guid>3954912</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:46:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《求是》杂志刊发国务院国资委党委署名文章：进一步深化国资国企改革 为中国式现代化提供坚实战略支撑。]]></title>
            <guid>3954910</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建总经理倪真与辽宁省国资委主任孟华强会谈】 中国能建消息，2024年12月31日，中国能建党委副书记、总经理倪真在公司总部与辽宁省国资委党委副书记、主任孟华强举行会谈。双方围绕携手助力东北振兴、辽宁振兴，共同推动辽宁交能融合、可持续燃料全产业链体系建设等重大项目合作进行深入交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx3001127.d.html</link>
            <guid>3954909</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:45:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[12月法国汽车注册量增长1.47%，2024年下降3.17%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx2999545.d.html</link>
            <guid>3954908</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东玩具告别代工模式寻求出海新路径】 作为全球最大的玩具生产和出口国，我国长期处于全球玩具市场领先地位。数据显示，2024年上半年，我国实现玩具出口额180.27亿美元。近日，记者走进我国重要玩具生产基地广东了解到，多家玩具企业通过加入国潮元素、采用环保材料等方式增加产品吸引力、提升产品质量，并将以往的简单代工转换为不断推出自有品牌，加速夯实在海外市场的核心竞争力。（工人日报）]]></title>
            <guid>3954907</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:39:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据今日俄罗斯通讯社报道，卡塔尔首都多哈一地铁站在跨年新年烟火庆祝活动后发生人群拥挤，事故造成数十人受伤。]]></title>
            <guid>3954906</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:35:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：元旦到，一批新规护航新生活】2025年假期总天数增加2天，渐进式、以较小幅度逐步推进延迟退休开始施行，职工养老保险增加病残津贴。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnmf1252057.d.html</link>
            <guid>3954905</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:35:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中指研究院：12月成都、深圳二手房价格保持上涨】 中指研究院：根据中国房地产指数系统百城价格指数对全国100个城市新建、二手住宅销售市场及50个城市租赁市场的调查数据，2024年12月，百城二手住宅平均价格为14203元/平方米，环比跌幅继续收窄至0.53%，同比下跌7.26%。从房价涨跌城市数量看，11月、12月分别有4个和2个城市二手房挂牌均价环比上涨，其中成都、深圳保持上涨，12月分别上涨0.1%和0.05%，涨幅有所收窄。12月百城新建住宅价格环比下跌城市数量为41个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnmf1249291.d.html</link>
            <guid>3954903</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:25:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据灯塔专业版实时数据，截至1月1日0时0分，影片《小小的我》票房突破4亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnky9767745.d.html</link>
            <guid>3954902</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度国家证券交易所公布的初步数据显示，周二外资净卖出464.52亿印度卢比股票，国内机构投资者净买入454.67亿印度卢比股票。]]></title>
            <guid>3954901</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:24:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产大飞机C919开通沪港定期航班】1月1日上午，中国东方航空使用C919执飞MU721“上海虹桥—香港”航班，搭载157名旅客从上海虹桥国际机场起飞，国产大飞机在地区航线上执飞定期商业航班的新航程由此开启。自元旦开始，东航C919“上海虹桥—香港”定期商业航班将每天执行1班往返，航班号为MU721/MU722。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx2992115.d.html</link>
            <guid>3954900</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:22:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁扬长江大桥正式通车运营】据江苏交通控股有限公司消息，今天（1月1日）8时18分，宁扬长江大桥正式通车运营，这座横跨长江的钢铁巨龙，将成为连接南京与扬州两地的重要纽带，不仅为区域交通网络增添了浓重一笔，更为宁镇扬一体化的发展注入了新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnky9765735.d.html</link>
            <guid>3954899</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:18:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房企年度销售表现放榜！保利居首 千亿房企共11家】12月31日，中指研究院披露的《2024年中国房地产销售额百亿企业排行榜》显示，保利发展、中海地产、绿城中国、华润置地、万科、招商蛇口六家房企在当年销售业绩榜上表现居前。其中，保利发展、中海地产分别以3230亿元、3106亿元的销售表现，位居前二位，剩余四家企业的销售规模在2000亿元至3000亿元区间。六家企业之后，建发房产、越秀地产、滨江集团、华发股份、龙湖集团五家房企销售规模在一千亿元至两千亿元区间，分居销售榜第7位至11位，百亿以上销售规模的房企则为86家。对比上年榜单，2024年度，千亿房企数量减少5家，百亿房企数量减少30家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnky9765537.d.html</link>
            <guid>3954898</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:17:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国2024年出口增长8.2%，创历史新高】韩国产业通商资源部周三公布的数据显示，由于半导体出口的强劲增长，韩国2024年出口同比增长8.2%，达到6838亿美元，创下历史新高，超过了2022年6836亿美元的前纪录。全年进口下降1.6%，至6320亿美元，录得518亿美元贸易顺差。2024年12月份，韩国出口同比增长6.6%，至613.8亿美元，连续15个月增长；进口增长3.3%，至548亿美元，贸易顺差为64.9亿美元，连续19个月保持顺差。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnky9765463.d.html</link>
            <guid>3954897</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:17:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首部能源法正式施行 2025年将新增风电光伏装机约2亿千瓦】 今天，我国首部能源法正式施行。这在我国能源发展历史中，具有里程碑式的意义。能源法首次将氢能写进国家法律，明确氢的能源属性，同时明确了绿证的法律地位，鼓励用户优先使用可再生能源，支持新型储能、智能微电网等新技术、新业态、新模式发展。2024年，我国风电光伏总装机13.5亿千瓦，提前6年完成对世界的承诺。2025年还将新增风电光伏装机2亿千瓦左右，未来，居民用电将更绿色，新能源汽车也能充上绿电。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx2988779.d.html</link>
            <guid>3954895</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:09:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海机场旅客吞吐量超1.24亿人次，创历史新高】据上海机场统计快报数据，2024年上海机场全年进出港航班量80.3万架次，同比增长15%；旅客吞吐量超1.24亿人次，同比增长29%，创历史新高；货邮吞吐量420.6万吨，同比增长11%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx2987182.d.html</link>
            <guid>3954894</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国12月出口年率 6.6%，预期4%，前值1.40%。韩国12月进口年率 3.3%，预期4.6%，前值-2.40%。韩国12月贸易帐初值 64.9亿美元，预期42.1亿美元，前值由56.1亿美元修正为55.86亿美元。]]></title>
            <guid>3954893</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳综合改革试点第三批经验获全国推广】昨日，国家发展改革委公布《关于推广借鉴上海浦东新区、深圳、厦门综合改革试点创新举措和典型经验的通知》，深圳有8条综合改革试点经验获全国推广。这是继2022年、2023年之后，国家发展改革委第三年推广深圳综合改革试点创新举措和典型经验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnky9760859.d.html</link>
            <guid>3954892</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:59:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特进一步增持VeriSign股份】监管文件显示，巴菲特旗下伯克希尔哈撒韦在2024年的最后几天进一步增持了互联网域名服务提供商VeriSign的股份，通过其保险子公司Geico购买了76487股，总共花费了1560万美元。截至周一收盘，伯克希尔总计持有1327万多股VeriSign股票，价值超过27亿美元。VeriSign控制着“.com”和“.net”等域名的注册，其股价周二收于206.96美元，过去一年仅上涨约0.3%，但利润率在标普500成分股公司中位列前茅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnky9760623.d.html</link>
            <guid>3954891</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:57:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法拉第未来（FFIE）收跌22.61%，全年跌91.23%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnky9759462.d.html</link>
            <guid>3954887</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:52:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军事上诉法院裁定“9·11”恐袭事件嫌疑人认罪协议有效】当地时间12月31日获悉，美国军事上诉法院裁定，“9·11”恐袭事件主谋及其两名同伙相关的认罪协议仍然有效。根据协议，三名嫌疑人有可能对“9·11”恐袭事件认罪，并在交换条件下免于死刑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnmc1807467.d.html</link>
            <guid>3954885</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:50:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北：2024年11月共报告乙类传染病9577例，死亡75例】 河北省卫健委2024年12月23日通报，2024年11月1日0时至11月30日24时，河北省共报告乙类传染病15种，丙类传染病8种。本月共报告乙类传染病9577例，死亡75例。报告发病数居前五位的病种为：病毒性肝炎、肺结核、新型冠状病毒感染、梅毒和百日咳，占乙类传染病发病总数的93.05%。本月共报告丙类传染病16831例，无死亡。报告发病数居前五位的病种为：流行性感冒、其它感染性腹泻病、手足口病、流行性腮腺炎和急性出血性结膜炎，占丙类传染病发病总数的99.97%。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx2983448.d.html</link>
            <guid>3954881</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:45:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商2025年 首批“金股”出炉】A股市场2025年行情即将启幕，当前已有券商陆续发布2025年1月月度“金股”组合。据记者不完全统计，截至12月30日记者发稿时，招商证券、中泰证券、东兴证券等券商2025年1月推荐的“金股”近30只，覆盖银行、汽车、煤炭、电子等多个行业板块。就后市投资布局而言，业内人士表示，2025年1月A股市场整体或延续震荡态势，大的配置方向上，应规避高弹性和前期涨幅靠前的品种，突出稳健的品种，重在挖掘结构性机会，主题投资看好端侧AI、新零售和机器人等方向。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnmf1242319.d.html</link>
            <guid>3954879</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:43:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国最大度假胜地的滑雪巡逻队罢工导致滑雪队伍排长队、滑雪道关闭】美国最大的滑雪胜地犹他州帕克城的度假滑雪者在社交媒体上报告说，由于滑雪巡逻工人的罢工已进入第五天，周二他们遇到了缆车排队过长和一些雪道关闭的情况。据滑雪巡逻工会在社交媒体上发布的帖子称，近200名滑雪巡逻和安全工作人员因要求提高韦尔度假村公司（Vail Resorts Inc）旗下帕克城山地度假村的工资而举行罢工，要求将入门级基本工资从目前的每小时21美元提高到23美元。韦尔度假村在一封电子邮件声明中说，帕克城周二仍然开放，许多滑雪巡逻队仍在工作。该公司没有说明有多少滑雪巡逻人员在值班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx2982619.d.html</link>
            <guid>3954878</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:41:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股权融资面临阶段性收紧 投行多措并举探寻业务新增长点】数据显示，截至12月30日，投行2024年股权承销（A股）规模为2880.72亿元（按发行日统计，下同），同比下降73.84%。作为券商核心业务之一，投行业务具有显著的周期性特征，深受宏观经济波动、资本市场活跃程度及证券发行节奏等诸多因素影响。近年来，虽然投行市场整体遇冷，但是券商仍在积极探寻并拓展新的业务增长点，部分券商通过优化业务结构、提升服务质量等方式，在逆势中实现了业务稳定增长。投行人士认为，今年发布的新“国九条”倡导稳为基调、严字当头，聚焦防范化解金融风险，强本强基、严监严管，进一步强化了投行等中介机构资本市场“看门人”的重要职责，对于增强资本市场内在稳定性具有重大意义，为资本市场高质量发展奠定了坚实的基础，长远看来，也为投行业务健康发展带来了良好的机遇。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx2982386.d.html</link>
            <guid>3954877</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:40:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“债务重组”变“债务重重” 遭监管警示 揭秘贷款中介如何引你入局】近日，国家金融监督管理总局发布《关于警惕不法贷款中介诱导消费者“债务重组”的风险提示》，提醒广大群众警惕不法贷款中介诱导，认清债务重组的本质及其背后隐藏的风险，避免合法权益受到侵害。所谓债务重组的运作模式为，由贷款中介提供垫资，清偿客户原本的高息网贷、信用卡贷款等，这些贷款的年化利率通常在15%至24%。随后，贷款中介会协助客户申请低息银行贷款，年化利率一般在3%至4%，用以归还贷款中介的垫资，从而帮助客户以低息贷款替换高息贷款。然而，现实情况并非如此美好。记者调研发现，在债务重组过程中，贷款中介常设下种种陷阱，如骗取高额服务费、以债务重组为幌子发放高利贷、泄露个人信息等，消费者可能因此面临违约违法风险。（中证金牛座）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmnkx2981996.d.html</link>
            <guid>3954876</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:38:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1月1日起，北京市公积金贷款年龄上限上调至68岁】2024年12月31日，北京住房公积金管理中心发布《关于调整住房公积金个人住房贷款借款人年龄上限的通知》，通知称，北京住房公积金管理中心调整公积金贷款借款人年龄上限，从最高不得超过65周岁调整为不得超过68周岁，与贷款期限有关的其他政策无变化。新政策自2025年1月1日起执行。 例如，借款申请人已婚，购买新建住房申请公积金贷款，其年龄为40岁，配偶年龄为45岁，申请人贷款最长期限为28年（68-40=28年，68-45=23年，按较长一方计算）。 住房公积金个人住房贷款借款期限可计算到借款申请人法定退休年龄后5年，原则上最高不超过68周岁，贷款期限最长为30年。]]></title>
            <guid>3954875</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:35:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产大飞机C919沪港定期航班即将首飞】新年伊始，国产大飞机C919“上海虹桥—香港”首个定期航班即将起飞，这也是东航联合中央广播电视总台央视新闻推出的“闪耀中国红”特别航班。执飞首航航班的C919以“新皮肤”亮相，身披“闪耀中国红”特别涂装即将开启新年第一飞。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhcf1936351.d.html</link>
            <guid>3954874</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:32:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西上调月最低工资至1518雷亚尔】从2025年1月1日起，巴西的月最低工资上调至1518雷亚尔(约合人民币1789元)。 当地时间12月31日，巴西联邦政府官方公报披露，巴西总统卢拉签署总统令，明确将2025年至2030年最低工资调整幅度的上限定为高于通货膨胀率2.5%。 巴西国家通讯社报道称，目前，巴西月最低工资为1412雷亚尔(约合人民币1664元)。卢拉于2023年4月将巴西月最低工资标准由1302雷亚尔上调至1320雷亚尔，此后连续调高标准。若按旧规，2025年月最低工资应为1528雷亚尔，将超过新规的调整上限。（中新社）]]></title>
            <guid>3954873</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:32:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重大信号！工商银行H股股票遭举牌】 2024年12月31日，平安人寿发布公告称，其委托的平安资管投资于工商银行（01398.HK）H股股票，于2024年12月20日达到工商银行H股股本的15%，触发了平安人寿根据香港市场规则的举牌行为。据记者查询，除了上述操作，平安资管以“投资经理”身份12月中旬连续增持了2只银行股，分别是邮储银行和建设银行，均为H股。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhci1371574.d.html</link>
            <guid>3954870</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗和美国银行表示他们将退出全球气候银行联盟】花旗集团和美国银行表示，他们将退出一个全球气候银行组织，成为过去一个月里最新退出联盟的华尔街银行。花旗集团在一份声明中表示，虽然它仍然致力于实现净零排放，但它正在退出净零银行业联盟（Net-Zero Banking Alliance，NZBA）。美国银行周二表示，也将离开净零银行业联盟，并补充说，它将继续与客户合作减少温室气体排放。此前高盛集团和富国银行已退出该联盟。美国最大的金融机构正面临共和党议员越来越大的压力，要求它们与支持减少碳排放的行业团体保持距离。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhcf1935541.d.html</link>
            <guid>3954867</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:23:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰签收首批美国发货液化天然气 俄乌“斗气” 协议失效不续】2019年在欧盟的斡旋下，俄乌双方签署了为期五年的天然气跨境运输协议。近日，乌克兰频频表态“断气”“不续约”，协议于当地时间2024年12月31日到期。乌克兰最大私营电力企业DTEK当天证实，乌克兰已收到从美国发出的第一批液化天然气，约有1亿立方米。俄罗斯天然气工业股份公司表示，在2024年最后一天，该公司预计通过管道输送3720万立方米天然气。另据“乌克兰天然气运输系统运营商”同日数据，2025年1月1日通过乌克兰输送俄罗斯天然气的申请流量为零。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhaz3109531.d.html</link>
            <guid>3954866</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:20:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗和美国银行宣布退出“全球气候银行联盟”净零银行联盟（NZBA），该联盟旨在实现净零碳排放。此前，高盛集团和富国银行已经退出。在特朗普再次当选为美国总统的情况下，美国特大型金融机构面临由国会山共和党方面施加的（要求它们与那些支持削减碳排放的行业组织划清界限的）压力将越来越大。]]></title>
            <guid>3954865</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:18:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年最后一天 美国液化天然气市场需求创历史新高】数据显示，美国液化天然气生产设施的天然气市场需求在2024年12月31日创下历史新高，达到每日4.3亿立方米。预计到2025年，美国液化天然气生产需求将增至每日5.05亿立方米，随着多个新项目的投产，2028年有望达到每日6.84亿立方米。分析人士指出，这一趋势将推动美国国内天然气产量进一步上升，同时推高主要交易市场的价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhaz3107849.d.html</link>
            <guid>3954862</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:14:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、《求是》杂志发表习近平总书记重要文章 以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业；
2、国务院任免香港特别行政区海关关长；
3、决胜“十四五” 奋发向前行（社论）——元旦献词；
4、为高质量发展持续夯实水利基础（权威发布·开创高质量发展新局面）。]]></title>
            <guid>3954861</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:08:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国多地举行元旦升国旗仪式】2025年1月1日，江西南昌八一广场、上海中共一大纪念馆、安徽铜陵铜官区狮子山消防救援站、四川仁寿县龙正镇小学校等地举行升国旗仪式，共庆元旦佳节。迎着朝阳，在雄壮国歌声中，五星红旗冉冉升起！让我们一起祝福祖国繁荣昌盛！ （新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhca9880347.d.html</link>
            <guid>3954859</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:04:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京存量房公积金贷款利率今起下调】从北京住房公积金管理中心获悉，2025年1月1日起，北京市存量公积金贷款利率将下调。存量房贷款，是指2024年5月18日前发放的住房公积金个人住房贷款，于2025年1月1日起开始，按相应首套、二套利率调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhca9879106.d.html</link>
            <guid>3954858</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：因地制宜发展县域经济】县域虽小，但经济实力不容小觑。数据显示，近三成专精特新“小巨人”企业分布在县域产业集群中，县域产业集群已成为我国工业发展的中坚力量。县域虽小，但有广阔的发展空间。2023年，全国“千亿县”总数达59个，GDP总量达9.6万亿元，占全国比重达7.6%。我国经济韧性强，县域经济在其中的贡献不可忽视。当前，我国大中城市的产业结构正在发生转变，一些传统产业逐步向县域转移，越来越多的农村人口向县城集聚，为提升县域产业承载能力、推进新型城镇化提供了机遇。在此背景下，我国广大县域要因地制宜，走好发展之路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhaz3104371.d.html</link>
            <guid>3954857</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登与波多黎各州长就停电问题进行谈话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhca9878648.d.html</link>
            <guid>3954856</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[也门胡塞武装：美英联军对萨那发动十余次空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhaz3103202.d.html</link>
            <guid>3954855</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:52:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债券型基金的2024年：99%实现正收益 债券型ETF规模翻倍】数据显示，截至2024年12月30日，全市场债基总数已达到3767只，其中年内新成立债基337只。同期年内全部债基平均取得的收益率为4.59%，这一数字相比2023年、2022年分别进一步增长了1.5%和3.64%。尽管曾经历了8月和9~10月的两次回调，上半年高歌猛进的涨势和临近年末的再度走强，让2024年依然走出了“债牛”行情。截至12月30日，全市场3767只债基中取得正收益的产品占比高达99%，共有3738只。进一步看，44只基金收益率在10%以上，1331只债基收益率在5%以上。截至2024年12月30日，国内债券ETF的总资产净值规模超过1771亿元，较2023年末增长翻倍。 (21世纪经济报道)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhaz3102445.d.html</link>
            <guid>3954854</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:48:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局“利剑高悬”：被点名企业整改成效凸显 共筑医保基金防线】 国家医保局自成立以来，全面推进医疗保障制度改革，促进“三医”（医疗、医保、医药）协同发展和治理，常态化制度化开展药品和耗材集中带量采购，深化医保支付方式改革，提高医保基金使用效能。医保基金作为人民群众的“看病钱”“救命钱”，是解决群众疾病医疗后顾之忧的“压舱石”。但硬币的另一面，随着医疗资源供给的不断丰富、新药耗新技术的不断出现以及老龄化、城镇化等因素的叠加影响，医保基金平稳运行面临不小的压力。确保医保资金合理使用、安全可控是医保局的主要职责之一。2024年以来，国家医保局在多个关键领域持续发力，通过发现一起处理一起的坚决态度，从集采招投标环节，到药品价格监管、骗保行为等方面，全方位、多层次地维护着医保基金的安全。行至年末，根据21世纪经济报道记者初步盘点，不少被点名企业在监管压力下积极整改，有力地推动了医药产业朝着规范化、高质量的方向发展。(21世纪经济报道)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhaz3100602.d.html</link>
            <guid>3954852</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:40:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住宅层高标准有待提高】适宜的层高，可以成为好房子的标准之一。提升层高高度是大势所趋，在各地关于建筑设计与建造的指引中，层高高度也在提升。作为开发企业，有必要主动适应市场需求，提供更多层高适宜的住房。对于政府主导建设的保障性住房，更应该带头建设“好房子”。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhcf1930369.d.html</link>
            <guid>3954851</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:33:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二〇二五年春运规模将创历史新高】从2025年全国春运电视电话会议获悉，2025年春运将从2025年1月14日开始，至2月22日结束，为期40天。目前预计，2025年春运期间全社会跨区域人员流动量将达到90亿人次左右，同比增长约7%，规模创历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhaz3098905.d.html</link>
            <guid>3954850</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:29:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济景气水平延续回升向好态势】国家统计局服务业调查中心、中国物流与采购联合会2024年12月31日发布中国采购经理指数显示，2024年12月份，制造业采购经理指数为50.1%，较上月小幅下降0.2个百分点，连续3个月稳定在扩张区间；非制造业商务活动指数和综合PMI产出指数均为52.2%，分别比上月上升2.2个和1.4个百分点。国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河介绍，三大指数均位于扩张区间，企业生产经营活动加快，我国经济景气水平延续回升向好态势。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhcf1930154.d.html</link>
            <guid>3954849</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:29:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[安比奥生物（Anbio Biotechnology）申请在纳斯达克上市，股票代码为NNNN。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhci1365339.d.html</link>
            <guid>3954848</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥比索2024年下跌22.8%，收盘价为20.8197比索兑1美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhcf1928481.d.html</link>
            <guid>3954843</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达全年涨超170%，台积电ADR涨超90%，英特尔跌约60%，Wolfspeed跌超84%】 周二（12月31日），半导体概念股多数收跌，纳微半导体跌8.46%，英伟达两倍做多ETF跌超4.6%，MaxLinear跌超3.1%，英伟达跌超2.3%，Arm控股跌超2%，博通、台积电ADR、美光科技、AMD、Wolfspeed至少跌超1.3%，思佳讯和万机仪器MKSI则收涨大约0.3%，英特尔涨1.16%。2024年全年，英伟达两倍做多ETF累涨344.58%，英伟达涨超171%，Coherent涨超117%，博通涨超110%，台积电ADR涨超92%，Arm控股涨64%，Nova涨超43%，超微电脑涨超7%，阿斯麦ADR则累计下跌7.69%，安森美跌超24%，格芯跌超29%，意法半导体ADR跌超49%，纳微半导体跌约56%，英特尔跌超59%，Wolfspeed跌84.69%。]]></title>
            <guid>3954842</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:01:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保加利亚和罗马尼亚正式全面加入申根区 陆路往返开放】当地时间2025年1月1日零时起，保加利亚和罗马尼亚正式全面加入申根区，陆路往返申根区不再进行边境检查。为了适应这一变化，罗马尼亚国家公路基础设施公司宣布采取一系列措施，并关闭部分边境通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhaz3095186.d.html</link>
            <guid>3954841</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 22:00:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据加拿大广播公司：加拿大魁北克自由党团要求特鲁多辞职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhcf1926860.d.html</link>
            <guid>3954839</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 21:41:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲五十年来经乌克兰接收俄罗斯天然气的传统将终结 天然气飙升】俄罗斯过境乌克兰输入欧洲的天然气供应似乎势将停止，因为在一项关键过境协议到期之前达成解决方案的时间已所剩无几，意味着严重依赖储备的欧洲大陆面临的能源安全风险上升。基准价格周二跃升至逾一年最高，2月天然气期货结算价收跌7.7%，报3.6330美元/百万英热单位，2024年累涨约44.5%，录得自2021年以来最大年度涨幅。因为1月1日的初步数据显示，该线路无过境预订。五十年来，这条线路一直是天然气进入欧洲的关键途径，即使是在持续近三年的俄乌冲突期间也是如此。如获确认，此次停止输送意味着一些依赖这些天然气的中欧国家将被迫从其他地方采购更贵的天然气，在当地以多年来最快速度消耗冬季储备的背景下，这将进一步加大天然气供应压力。目前来看，尽管经过了数月的政治角力，在莫斯科和基辅之间的五年期过境协议到期之后，仍无替代方案。尽管过境乌克兰的供应仅占欧洲天然气需求的5%左右，但当地仍在经受俄乌冲突引发的能源危机所造成的余波。即将到期的过境协议凸显了欧洲继续依赖俄罗斯管道和液化天然气供应，以及欧盟内部在摆脱对俄罗斯供应依赖方面存在的分歧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhcf1926625.d.html</link>
            <guid>3954837</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 21:38:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024年墨西哥主要股指下跌13.7%，收盘价为49513.27点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhaz3091629.d.html</link>
            <guid>3954834</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 21:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国证券交易委员会的文件称，伯克希尔哈撒韦能源公司向一家间接全资子公司发行了48.1万股4%的永久优先股，作为合并协议的一部分。]]></title>
            <guid>3954833</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 21:30:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【标普将芬兰主权评级转为主动评级】标普表示已将芬兰主权评级转为主动评级。撤销了对芬兰债务的所有发行评级，并将继续以主动评级的方式对该国进行评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhca9864985.d.html</link>
            <guid>3954832</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 21:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股“七姐妹”｜特斯拉收跌超3%，英伟达跌超2%，英伟达全年涨超170%、台积电涨超90%】 周二（12月31日），“Magnificent 7”中，特斯拉收跌3.25%，英伟达跌2.33%，谷歌A跌1.01%，Meta、亚马逊、微软、苹果跌0.97%-0.71%。此外，台积电ADR收跌1.45%，AMD跌1.35%，礼来跌0.24%，伯克希尔哈撒韦则收涨0.25%。2024年全年，英伟达累计上涨171.25%，台积电ADR涨超92%，Meta涨66%，特斯拉涨超62%，亚马逊涨超44%，谷歌A涨36%，礼来涨超33%，苹果涨约31%，微软涨约13%，AMD则跌超18%。]]></title>
            <guid>3954831</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 21:23:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成本有望降至20万以内 今年人形机器人产业化将提速】最近国内业界宣布开启人形机器人的正式量产。探访了人形机器人超级工厂发现，机器人许多关键零部件的上游精密加工环节都与国内新能源汽车行业有所交叉。业内人士介绍，2025年人形机器人产业化将提速，成本有望降至20万元以内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhaz3090189.d.html</link>
            <guid>3954830</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 21:22:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：应发行人要求，撤销爱沙尼亚“A+/A-1”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-01/detail-inecmhci1360624.d.html</link>
            <guid>3954829</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 21:21:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【量子计算概念股2024年收官日惨跌，Quantum全年涨超1700%，Rigetti也涨超1400%】周二微美全息ADR收跌22.92%，昆腾（QMCO）跌13.26%，Quantum和Rigetti也至少跌超10%，IonQ跌约5.7%。2024年全年，Quantum累计上涨1712.51%，Rigetti涨1449.40%，DBTS涨超854%，昆腾涨超670%，IonQ涨约240%，金山云ADR涨超177%，微美全息ADR涨超128%，IBM涨超39%，霍尼韦尔涨超10%。]]></title>
            <guid>3954828</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 21:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>