<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2023 01:00:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【古巴外长：古巴总理将在6月出访俄罗斯】据俄罗斯卫星通讯社，古巴外长罗德里格斯4月20日表示，古巴总理曼努埃尔·马雷罗将在6月出访俄罗斯，协商落实双边广泛计划以及欧亚经济联盟框架下项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrcanr7209989.d.html</link>
            <guid>3078975</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄制“马克”机器人将能发射多达100 架无人机】“仿生人技术”科学生产联合公司执行总监叶甫根尼•杜多罗夫告诉俄罗斯卫星通讯社，“马克”机器人（Marker）将能够发射成群的小型自杀式无人机，未来可配备多达100 架该类型无人机。杜多罗夫此前表示，“仿生人技术”科学生产联合公司专门为从 Marker 平台发射而开发了BAS-80自杀式无人机。“马克”机器人最多可容纳 100 架无人机。因此，成群的无人机将能够定位并攻击敌人。据杜多罗夫介绍，迄今为止已制造数百架次BAS-80，希望在未来三到四个月内完成无人机测试，之后将测试结果展示给潜在客户，进而开始大规模生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4849055.d.html</link>
            <guid>3078973</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:57:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国联合航空：波音737 Max飞机因制造缺陷被推迟交付】美国联合航空周四在监管申报文件中称，由于一家供应商最近发现了一个制造缺陷，六架波音737 Max 8飞机被推迟交付。这些飞机原预计将在第二季度交付。更多737 Max 8飞机的交付可能从第三季度开始推迟。11架Max飞机的交付将从2023年推迟到2024年，使总数达到48架。另外30架定于2024年交付的Max飞机将推迟到2025年交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7337325.d.html</link>
            <guid>3078969</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:54:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗海军司令：伊朗海军迫使美国潜艇浮出水面】据路透社4月20日报道，伊朗海军司令沙赫拉姆·伊拉尼当天接受国家电视台采访时说，伊朗海军迫使一艘美国潜艇在进入海湾时浮出水面。 他说：“这艘美国潜艇在水下靠近，但伊朗‘征服者’潜艇发现了它并实施了……一些操作，迫使它在穿越（霍尔木兹）海峡时浮出水面。它还进入了我国领海，但……在受到警告后修正了航线。” 美国海军上周称，“佛罗里达”号核动力导弹潜艇正在中东开展行动，以支持以巴林为基地的美国第五舰队。（参考消息）]]></title>
            <guid>3078966</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:48:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：基础市场已经恢复平静，可能需要分析社交网络和社交媒体对传播信贷焦虑的影响。]]></title>
            <guid>3078965</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:44:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏华建与招商蛇口签订战略合作框架协议】近日，江苏华建与招商蛇口举行战略合作框架协议签订仪式。双方将于“总对总”战略合作的基础上，在全国范围内建立良好畅通的合作机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4838604.d.html</link>
            <guid>3078964</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:42:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代：一季度电池系统销量超过70GWh】据证券时报，宁德时代昨日在电话会议上表示，一季度电池系统销量超过70GWh，其中储能占比约20%。一季度，在价格联动机制下，电池系统价格略有下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4837065.d.html</link>
            <guid>3078961</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:41:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：加拿大一机场发生“罕见黄金盗窃案”，当地警方已展开调查】据英国广播公司（BBC）、路透社当地时间20日报道，加拿大警方正在调查一起17日发生在多伦多皮尔逊国际机场的盗窃案，包括2000万加元(约合1484万美元)的黄金和其他贵重物品被盗。BBC称，该机场经常被用来运送从加拿大安大略省开采的黄金。 路透社称，多伦多邻近的皮尔地区警察斯蒂芬·杜维斯泰恩在20日的新闻发布会上说，这些货物是在17日傍晚随飞机抵达后失踪的。杜维斯泰恩称，飞机降落后，按照正常程序，货物被卸下，然后运往仓库，但过了一段时间就消失了。“这批价值不菲的货物在运抵后，就被非法转移走了，”杜维斯泰恩说，并用“偶发”和“罕见”描述这起盗窃案。 据《多伦多太阳报》20日早些时候报道，警方认为有组织性犯罪集团参与其中。杜维斯泰恩表示，现在下结论还为时过早，调查仍在进行中。（环球网）]]></title>
            <guid>3078960</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:38:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：日本金融服务局确认瑞信发行的AT1债券中有1400亿日元主要卖给了富裕的国内投资者。金融服务厅将根据情况跟进瑞信的AT1债券发行情况。]]></title>
            <guid>3078959</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:38:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：三星会长李在镕将于5月会见苹果和谷歌CEO】4月20日，据报道，三星集团会长李在镕将在本周末开始美国之行，并在那里停留到5月中旬，他可能会在5月第二周与苹果和谷歌公司的首席执行官在硅谷单独会面。这将是李在镕自2021年11月以来首次访美，他还将前往美国其它地区寻求和三星的商业伙伴开展更密切的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7323764.d.html</link>
            <guid>3078957</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:36:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【勤上股份：控股股东筹划控制权变更事项，公司股票停牌】勤上股份4月20日公告，控股股东东莞勤上集团有限公司（简称“勤上集团”）正在筹划控制权变更的相关事项，相关方案包括但不限于勤上集团及相关方向李俊锋先生或其控制的主体委托其持有公司的全部表决权等，具体方案以各方签署的相关协议为准。公司股票自2023年04月21日（星期五）开市起停牌，预计停牌时间不超过2个交易日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4832359.d.html</link>
            <guid>3078956</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:34:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本4月制造业PMI初值 49.5，前值49.2。日本4月Markit服务业PMI 54.9，前值55。日本4月Markit综合PMI 52.5，前值52.9。]]></title>
            <guid>3078954</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装冲突持续多日 多方呼吁停火】当地时间20日，联合国秘书长古特雷斯公开呼吁苏丹冲突各方停火至少三天，以便民众逃离冲突地区。多国也呼吁苏丹武装冲突双方停止交火，展开对话。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7317923.d.html</link>
            <guid>3078950</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不交钱就别享受？Twitter删除未付费用户蓝色认证标签】据报道，当地时间周四，Twitter正式删除了非付费会员的蓝色认证标签，这并不令人意外，几个星期前，Twitter老板马斯克已经宣布认证标签的调整很快将会实施。当地时间周三，Twitter再次证实，对于没有购买“Twitter蓝”会员服务的用户，将会删除目前存在的蓝色认证标签。到周四的中午时分，许多非会员用户的蓝色标签开始一个个消失。在马斯克收购Twitter并且将其私有化退市之前，蓝色认证标签长期存在，但主要面向少数用户，比如政府机构、新闻媒体，以及公众知名度较高但是被冒牌可能性较大的用户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4827348.d.html</link>
            <guid>3078947</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:27:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淄博楼市3个月卖120万平！在三四线城市中最热】淄博烧烤在网络上火出了圈，加之当地一季度房地产市场数据公布，让外界对这座山东中部小城充满想象。 据淄博市新闻办披露，今年一季度，全市新建商品住宅网签面积大涨，达到120.6万平方米，同比增加61.9%；商品住宅网签均价8020元/平方米，同比上涨3.1%。易居房地产研究院发布的报告特别提到，淄博今年至今的楼市表现，在三四线城市中最热。 如此发展势头的背后，为推动房地产市场回暖，这座山东三线城市组织过房产交易博览会、出台扶持政策。如今，“烤炉+小饼+蘸料”的烧烤灵魂“三件套”突然声名大噪，再给城市增加了一波流量。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7316317.d.html</link>
            <guid>3078946</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:25:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【早间公告：奥克股份参股公司首发申请获通过】 奥克股份：参股公司苏州华一首发申请获通过，公司持有苏州华一1606.5万股，占该公司发行前总股本的比例为31.5%。海欣食品：申请向特定对象发行股票获得深交所上市审核中心审核通过。北京利尔：申请向特定对象发行股票获得深交所上市审核中心审核通过。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7315620.d.html</link>
            <guid>3078944</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Shein深耕拉美市场，宣布在巴西投资近1.5亿美元】中国跨境电商巨头Shein表示，计划未来几年在巴西投资7.5亿雷亚尔(约1.489亿美元)，为当地产品和卖家建立一个市场，将与巴西的2000家纺织品制造商合作，未来三年内创造10万个就业岗位。这是今年2月前软银COO马塞洛·克劳尔（Marcelo Claure）加入Shein后，该公司在拉美市场的首个重大举措。克劳尔表示：“自2020年推出以来，我们在巴西取得了巨大成功，随着消费者需求的增长，我们看到了进一步本地化供应链的机会。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7315591.d.html</link>
            <guid>3078943</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:23:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机票、酒店、景区都很热！“五一”国内游预订全线超越2019年】随着“五一”临近，假期出游的旅游产品预订迎来“冲刺”阶段。近日，携程、飞猪等发布的报告均显示，距离“五一”假期不到10天，平台上的国内机票、酒店、景区门票等“五一”假期旅游产品的订单量均超过2019年同期水平。飞猪的报告显示，截至目前，“五一”假期产品的累计预订量同比增长超过10倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4824442.d.html</link>
            <guid>3078942</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:22:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未按规定披露非经营性资金占用形成关联交易，灵康药业及相关责任人被行政处罚】2023年4月19日，公司及相关当事人收到了西藏证监局下发的《行政处罚决定书》，对公司给予警告，并处以一百万元罚款；对陶灵萍给予警告，以公司实际控制人身份处以一百五十万元罚款，以公司董事长身份处以五十万元罚款，合计处以两百万元罚款；对财务总监兼董事会秘书张俊珂给予警告，并处以一百万元罚款。公司未按规定披露非经营性资金占用形成的关联交易，导致信息披露不及时及2021年半年度报告存在重大遗漏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7312433.d.html</link>
            <guid>3078939</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:20:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气：煤电一体化扩建市场 连获两个锅炉订单】近期，上海电气电站集团在锅炉市场连中两单，分别获胡杨河市锦焱热力有限公司400MW背压供热项目30万等级煤粉锅炉和内蒙古能源集团准大电厂2×1000MW煤电一体化扩建项目100万等级煤粉锅炉订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4821280.d.html</link>
            <guid>3078935</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：拜登最早下周正式宣布竞选连任】据美国有线电视新闻网(CNN)20日报道，有关拜登最早将于下周正式宣布竞选连任美国总统的计划正在进行中。报道称，拜登将发布一段视频，以明确回答是否会再次竞选，并启动一项筹款活动。知情人士透露，拜登的顾问和盟友准备在4月25日（下周二）发布视频公告，而此时机与拜登2019年宣布加入总统竞选的时机相似。此前，拜登多次表示计划再次竞选美国总统。日前，他在结束访问离开爱尔兰时透露，将“相对较快地”正式宣布连任竞选活动。（中新网）]]></title>
            <guid>3078934</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ChatGPT运行每天或花费70万美元 微软开发自主芯片尝试降低成本】据报道，芯片行业研究公司SemiAnalysis首席分析师迪伦·帕特尔（Dylan Patel）表示，由于ChatGPT运行在价格昂贵的计算基础设施之上，OpenAI每天为运行ChatGPT投入的成本可能高达70万美元。帕特尔指出，ChatGPT需要庞大的算力，才能基于用户的输入信息做出反馈，包括撰写求职信、生成教学计划，以及帮助用户优化个人资料等。近期有报道称，为了降低生成式人工智能模型的运行成本，微软正在开发一款代号为“雅典娜”的人工智能芯片。知情人士透露，微软高管意识到，他们在自主芯片开发方面落后于谷歌和亚马逊。与此同时，微软正在寻找更便宜的方案去替代英伟达的GPU芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4816234.d.html</link>
            <guid>3078931</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:09:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家调查发现ChatGPT能生成电脑病毒】据报道，专家对人工智能聊天软件“ChatGPT”进行调查发现，若输入装成开发者的指令，就会生成能用于网络犯罪的电脑病毒。通常情况下会拒绝生成病毒，但输入特殊指令则会同意生成。AI开发企业表示已采取措施，识别犯罪和歧视相关提问及指令并避免助长此类行为，但调查发现可以轻松规避。让测试用的电脑感染该病毒后，内部数据被加密，并显示了索要赎金的勒索信。AI开发企业表示已采取措施，识别犯罪和歧视相关提问及指令并避免助长此类行为，但调查发现可以轻松规避。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7304727.d.html</link>
            <guid>3078929</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:06:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：强化专项债绩效管理】 近年来，通过加快发行使用和扩大支持范围，专项债“乘数效应”不断增强，切实发挥了稳投资、稳增长重要作用。最新数据显示，一季度各地发行新增专项债券超1.3万亿元，主要支持市政和产业园区、交通、社会事业及保障性安居住房等建设。制度完善了，意识也应同步强化。参与专项债的各主体，要进一步用绩效意识统领各项工作，特别是用注重绩效的眼光甄选项目，用讲究绩效的方法管理工作，用追求绩效的态度真抓实干，统筹好规范、质量和协同，全面释放专项债能效，更好助力稳经济。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7304602.d.html</link>
            <guid>3078928</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:06:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国海关：韩国4月1日至20日芯片出口同比下降39.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7303359.d.html</link>
            <guid>3078925</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【17家公司限售股解禁，中国海油、嘉元科技、中一科技解禁市值居前】Wind数据显示，4月21日共有17家公司限售股解禁，合计解禁量为16.86亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为327.22亿元。中国海油、嘉元科技、中一科技解禁市值居前，解禁市值分别为211.46亿元、24.85亿元、20.54亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7303274.d.html</link>
            <guid>3078924</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:03:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【29家公司发布股票回购相关公告，科大讯飞回购预案金额最高】Wind数据显示，4月21日，共29家公司发布股票回购相关公告。其中21家公司披露股票回购预案，2家公司披露股票回购实施进展，6家公司回购方案已实施完毕。科大讯飞回购预案金额最高，拟回购不超20.22亿元；披露回购进展公司中，中宠股份已回购金额最高，已回购2990.77万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4813174.d.html</link>
            <guid>3078923</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:02:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国海关：4月1日至20日出口同比下降11.0%，进口同比下降11.8%，贸易逆差为41.4亿美元。]]></title>
            <guid>3078919</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：特斯拉市值一夜蒸发557亿美元，一年多来首次被Meta超越】特斯拉股价周四下跌9.8%，市值蒸发556.9亿美元，跌幅超过了福特和通用的市值之和。 而自从去年秋天首次宣布削减成本计划以来，Meta股价一直表现强劲，这帮助该公司在周四实现了马克·扎克伯格一年多来未曾见过的里程碑，其市值自2021年12月以来首次超过了特斯拉。Meta现在是美国市值第七大上市公司，市值为5524亿美元，特斯拉排名第八，市值为5157亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7299730.d.html</link>
            <guid>3078918</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉业绩不佳星舰爆炸 马斯克财富蒸发126亿美元】据报道，对于马斯克个人来说，过去24小时并不轻松。特斯拉公布了让人失望的2023年第一季度财报。这导致该公司股价周四下跌近10%，报162.99美元。此外，SpaceX星舰虽然成功发射，但只飞了大约4分钟便爆炸。Twitter也陷入困境，马斯克推出蓝勾付费认证服务，每月收费8美元，许多人因为拒绝付费被取消认证。受到种种负面消息的打击，马斯克个人身家也受到影响，净资产减少126亿美元，这主要是特斯拉股价下跌造成的。据悉，马斯克拥有财富约1639亿美元，当中大部分是特斯拉持股，包括股票和期权。不过，在其整体财富中，SpaceX所占的分量越来越重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7299710.d.html</link>
            <guid>3078917</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【零跑汽车与大陆集团签署战略合作框架协议】据零跑汽车官微，4月19日，零跑汽车与大陆集团在2023年上海车展现场正式签署战略合作框架协议。基于协议，双方将在零跑汽车的多款车型上搭载大陆集团的制动系统、被动安全传感器及集成安全解决方案等产品和技术，同时双方将在智能代工服务方面加强战略合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7298787.d.html</link>
            <guid>3078915</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:56:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美科技公司担忧TikTok禁令殃及自身：可能会因一个零部件等受到安全审查】美媒称，拜登政府对TikTok酝酿的禁令遭遇了来自美国国内科技巨头的反对。据彭博社19日报道，知情人士透露，美国信息技术产业理事会（ITIC）等组织正在游说国会，努力缩小为封禁TikTok而推出的“限制危及信息和通信技术安全威胁出现法案”的限制范围。美国信息技术产业理事会包括苹果、谷歌、微软、甲骨文、Meta等科技行业巨头。（环球时报）]]></title>
            <guid>3078913</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:54:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌合并人工智能研究部门Brain和DeepMind】据报道，Alphabet旗下的谷歌合并了其两个主要的人工智能研究部门，在科技公司争夺这个迅速重塑业务的领域中的领导地位之际，这是一次重大的重组。谷歌表示，新部门Google DeepMind将把现有的Google Brain和DeepMind研究部门合并为一个团队。该部门将由DeepMind的联席创始人兼首席执行官Demis Hassabis领导，谷歌在2014年以大约5亿美元收购了DeepMind。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7295207.d.html</link>
            <guid>3078912</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:52:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：电视面板价格4月续涨，5月有望回到现金成本之上】市场研究机构集邦咨询4月20日发布4月下旬面板报价，中大尺寸电视面板续涨。以4月电视面板价格来看，全尺寸都维持上涨态势，预计32英寸涨1美元，43英寸涨3美元，50英寸涨6美元，55英寸涨7-8美元，65英寸涨13美元，75英寸涨10-11美元。若按此价格上涨趋势，电视面板价格最快有机会在5月回到现金成本水位之上。届时面板厂友达及群创有望终结亏损。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7291579.d.html</link>
            <guid>3078910</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:50:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎克伯格：Meta将放缓招聘，不排除未来进一步裁员】Meta首席执行官扎克伯格周四对员工说，他不排除未来裁员的可能性，并说他预计该社交媒体公司的招聘速度不会像去年年底开始裁员前那么快。扎克伯格告诉员工，最近的裁员影响了大约4000名员工，主要是在该公司的技术部门。自去年11月以来，Meta已表示将裁员2.1万人，占其员工总数的近四分之一。Meta将填补空缺的职位，但就增雇人手的净增长率而言，扎克伯格告诉员工，从现在开始，他们不应期望年增长率超过1%-2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4800976.d.html</link>
            <guid>3078909</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分险资已逢低布局非AI板块，看好经济复苏导向】 多家保险资管公司权益投资经理表示，从数据上看，当前股市整体价值隐含经济预期水平与经济实际超预期水平的剪刀差，已达到历史极值。这意味着，股市对于经济复苏存在较高概率的纠偏机会，对应在一季度经济数据披露的过程中可能会出现“预期差”交易行情，并对现有市场格局形成较大冲击。前期表现低迷的消费板块、地产链、泛TMT内部非AI方向，已出现部分投资者逢低布局信号。伴随一季报业绩披露，预计市场对于经济复苏导向、业绩驱动型板块的关注度会进一步修复。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7290462.d.html</link>
            <guid>3078908</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:48:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通预计，美国债务上限问题最早将在下个月显现出来；该行认为，美国国债出现技术性违约的风险“不小”。]]></title>
            <guid>3078905</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:47:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强对流天气预警继续 贵州湖南等5省区部分地区有雷暴大风或冰雹】中央气象台4月21日06时继续发布强对流天气蓝色预警：预计4月21日08时至22日08时，贵州中部、湖南南部、江西南部、广西东北部、广东中北部和东南部沿海等地的部分地区将有8~10级雷暴大风或冰雹天气；四川东部、重庆西部、贵州中北部、湖南中南部、江西南部、福建西南部、广西东北部、广东中东北部、海南岛东北部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20~40毫米，局地可达60毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天白天至前半夜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7288651.d.html</link>
            <guid>3078903</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、扭转下行态势，深入推进制造业高质量发展 工业经济企稳向好势头足（经济新方位·首季数据观察）；
2、农业农村经济开局良好，夏粮丰收有基础，农民收入保持增长势头 各地深入挖掘农村内需潜力（权威发布）；
3、链上企业紧密协作，江苏常州——创新赋能光伏产业；
4、为破解人类安全困境贡献中国力量（和音）；
5、石泰峰在贵州调研时强调 完善大统战工作格局 助力全面推进乡村振兴；
6、把握大趋势、下好“先手棋”（人民论坛）；
7、四部门印发通知要求 做好今年国家助学贷款免息及本金延期偿还工作；
8、为全球经济恢复注入更多正能量（人民时评）；
9、最高法发布《中国法院知识产权司法保护状况（2022年）》——全国法院去年新收知识产权案件超52万件；
10、推动经济高质量发展取得新突破（人民观察）；
11、现代化产业体系建设进入快车道（观察者说）；
12、走好推动高质量发展的必由之路 科技自立自强能力显著提升；
13、全国市场监管部门“铁拳”行动——去年查办民生领域违法案件超20万件；
14、老主顾们活跃起来了，约车电话一个接一个，贵州遵义的一支货运车队——车子跑起来，订单多起来（一线调研·经营主体看活力）；
15、一季度我国金融运行总体平稳 金融支持实体经济力度明显增强；
16、国网山东电力优化供电服务模式 保障企业科学高效用电；
17、物流业见证经济实现良好开局（记者手记）；
18、126万人次到访第133届广交会第一期 12911家企业线下参展；
19、海南离岛免税政策实施12周年 购物金额达1850亿元；
20、外交部发言人——敦促美国等发达国家审慎评估自身经济金融政策外溢影响；
21、稳产保供，促进渔民增收、产业增绿 向江河湖海要食物，现代渔业这样转型；
22、多地探索建设社区日间照料中心，为老年人提供生活照料、助餐助行 拓展社区养老服务功能（健康焦点）。]]></title>
            <guid>3078902</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息 ，韩国三星电子会长李在镕（Jy Lee）寻求5月份会见苹果CEO库克和谷歌CEO Sundar Pichai。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7284984.d.html</link>
            <guid>3078897</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中俄蒙边境火明火已被成功扑灭 森林消防部门仍在巡护清理】4月20日下午，蒙古国和俄罗斯境内分别发生草原火，威胁我国边境地区。接呼伦贝尔市应急管理局商请，内蒙古自治区森林消防总队呼伦贝尔市支队先后派出300余名指战员、50余台各型救援车辆兵分两路赶赴救援。记者从呼伦贝尔市森林草原防灭火指挥部办公室获悉，截至21日0时10分，经多方力量全力扑救，中俄蒙边境沿线明火已被成功扑灭。俄方境内仍有断续火线，森林消防队伍累计扑打中俄蒙边境沿线明火6公里，清理大小烟点70余处，累计巡护里程约200公里。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7284889.d.html</link>
            <guid>3078896</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:40:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张坤一季度加仓美团、台积电！称好公司不是好股票的唯一情形就是估值过高】据澎湃新闻，美团-W、中国海洋石油、京东集团-SW和台积电在一季度获得“公募一哥”张坤的加仓。4月21日零点刚过，张坤在管的4只基金悉数发布2023年一季报，从管理规模来看，一季度张坤在管规模并未有太大的变化，从2022年末的894.34亿元，缩水约4.92亿元至3月末的889.42亿元，降幅仅为0.55%。张坤在一季报中感慨道，识别出好公司是如此重要，因为好公司不是好股票的唯一情形就是估值过高，在其他情形下，好公司都会给投资者带来长期可观的回报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4793721.d.html</link>
            <guid>3078895</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:37:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气：高压变频市场连中两单】近期，上海电气富士电机电气技术有限公司（以下简称“上电富士”）先后中标盛虹石化虹景新材料有限公司PV装置变频器项目和仙鹤纸业广西三江口新区高性能纸基新材料产业园4×350t/h热电联产项目，累计中标50余台高压变频器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4792235.d.html</link>
            <guid>3078894</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:34:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国消费者信心升至俄乌冲突以来最高水平】英国4月Gfk消费者信心指数升至-30，表明消费者信心继续复苏，且为俄乌冲突以来的最高水平。然而，该指数仍远低于零，表明大多数受访者对个人财务状况和更广泛的经济状况感到悲观。该指数受到密切关注，反映了英国人对个人财务状况和整体经济前景的看法。凯投宏观英国经济学家Ashley Webb表示，这一增长源于“劳动力市场吃紧导致的工资快速增长，以及政府支持名义家庭收入的补贴”。GfK客户策略总监Joe Staton表示：“乐观情绪突然高涨，全面出现重大改善。”家庭对未来12个月的财务状况不那么悲观，该指标的分类指数上升了8个点，至-13。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7281944.d.html</link>
            <guid>3078893</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:33:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拟建6英寸碳化硅晶圆项目，扬杰科技投资10亿元持续扩产】 据证券时报，4月20日晚间，扬杰科技发布公告，已于4月18日与扬州市邗江区政府签署《6英寸碳化硅晶圆项目进园框架合同》，拟在当地投资新建6英寸碳化硅晶圆生产线项目，总投资约10亿元。按照计划，前述项目将分两期建设，全部建成投产后，形成碳化硅6英寸晶圆产能5000片/月。2022年上半年，扬杰科技IGBT、FRD晶圆产能实现3倍以上增长，MOSFET、TMBS晶圆产能实现50%以上增长，车规级封装产能实现5倍以上增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7279305.d.html</link>
            <guid>3078891</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:31:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本3月份整体消费物价同比上涨3.2%；3月份核心消费物价同比上涨3.1%。]]></title>
            <guid>3078890</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:30:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三大电信运营商一季报出炉，产业数字化业务营收增速均超过一成】三大电信运营商一季报出炉，最受关注的产业数字化业务营收增速均超过一成。随着数字中国建设推进，尤其近期ChatGPT带来的人工智能热潮，运营商在这场数字化新浪潮中扮演关键角色，拉动云业务、产业数字化等新业务实现快速增长。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4786739.d.html</link>
            <guid>3078889</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:26:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【竞争加剧 头部消金公司料将上演赶超大戏】践行普惠金融理念，填补中低收入人群金融服务空白，消费金融公司立足专业化消费信贷功能定位，已逐步成为扩大内需、促进消费增长的新兴力量。银保监会非银部最新数据显示，自2009年消费金融公司成立以来，累计发放消费贷款7.17万亿元，累计服务客户7.89亿人次。取得长足发展的同时，消金公司高质量发展任重道远。近两年来，在强监管引领下，消金公司持续压降贷款利费水平，过往“高风险覆盖高成本”的老路越来越难以为继，利润空间压缩，倒逼其经营变革。在此背景下，消金公司洗牌、分化格局进一步演进。业界认为，监管部门仍在不断强化消金公司内控与合规监管，未来行业将以“坚持推动高质量发展”为主题。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4784947.d.html</link>
            <guid>3078888</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:25:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【库存降至十年低位 工业金属板块配置价值显现】多种工业金属库存降至十年来低位。2023年以来，全球铜库存持续下降。截至4月18日，伦敦金属交易所（LME）铜库存为5.31万吨，为2013年以来最低位附近。从二级市场表现看，A股工业金属指数震荡走高，4月19日盘中创下近一年新高。截至4月20日收盘，工业金属指数今年以来累计涨幅达到19.9%，超过同期上证指数10.91个百分点。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4782822.d.html</link>
            <guid>3078887</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:23:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为董事陶景文：MetaERP是面向未来的下一代企业核心商业系统】华为昨日宣布实现自主可控的MetaERP研发及旧ERP系统替换，华为董事、质量与流程IT部总裁陶景文表示，断供停服是一场巨大的危机，也让华为重新审视老ERP的问题和发展限制，最终决定不仅要全栈自主可控，且要基于云原生、元数据多租、实时智能等新技术，打造面向未来的下一代企业核心商业系统。据介绍，基于云原生、元数据等技术，可实现全球快速部署，并将业务对象、实体、逻辑等元数据资产标准化实现灵活编排。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4776775.d.html</link>
            <guid>3078886</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:18:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市成立“4·18”火灾事故调查组】根据《中华人民共和国安全生产法》《中华人民共和国消防法》和《生产安全事故报告和调查处理条例》等有关规定，北京市成立“4·18”火灾事故调查组，目前正在对事故原因进行调查。事故调查组将按照“科学严谨、依法依规、实事求是、注重实效”和“事故原因未查清不放过、责任人员未处理不放过、整改措施未落实不放过、有关人员未受教育不放过”的原则，还原事故发生经过，查明事故原因，总结事故教训，认定事故责任，提出事故处理建议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawex4774655.d.html</link>
            <guid>3078885</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:17:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型超滤分离法“降伏”核废料镅】近日，苏州大学放射医学与辐射防护国家重点实验室王殳凹教授团队联合中外科研团队，研发了一种新型超滤分离方法，有望用于乏燃料后处理、放射性污染控制、放射性同位素分离纯化、放射化学诊断分析等重要任务。相关研究成果4月20日发表在《自然》期刊上。]]></title>
            <guid>3078884</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【任正非：今天我们在软件上还是落后的，但有一天可能会强大】 4月20日，在华为MetaERP表彰会上，华为创始人任正非表示：“今天华为ERP实现自主可控与合作伙伴分不开，未来的发展更与你们相关联。今天在软件上我们还是落后的，但有一天会不会强大呢？可能会。”（证券时报）]]></title>
            <guid>3078883</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:16:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纠缠量子光源在芯片上集成，有望成为可编程光量子处理器基本组件】 德国和荷兰科学家组成的国际科研团队首次将能发射纠缠光子的量子光源完全集成在一块芯片上，将量子光源的尺寸缩小到目前设备的1/1000以下，实现了更长时间的稳定性、可扩展性，同时也能进行大规模生产，有望成为可编程光量子处理器的基本组件，降低量子技术应用的成本。相关研究刊发于17日出版的《自然·光子学》杂志。（科技日报）]]></title>
            <guid>3078882</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:15:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国天文学家为银河系精确“称重” 约为8050亿个太阳质量】从中科院国家天文台获悉，基于我国郭守敬望远镜（LAMOST）和美国APOGEE巡天的观测数据，我国天文学家精确测量了距离银河系中心1.6万光年至8.1万光年范围内的恒星运动速度，并估算出银河系的“体重”约为8050亿个太阳质量。相关研究成果在线发表于《天体物理学报》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7261325.d.html</link>
            <guid>3078880</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:14:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【订单足、开工忙、投资热 光伏产业链景气依然】 近日走访了多家光伏产业链上市公司，它们并不在意年初的产业链扰动，在订单无忧前提下，开工率回升，不少上市公司加大了新基地、新产线投资。太平洋研究报告认为，展望2023年，随着硅料产能持续提升，光伏行业装机有望维持高增长。（上证报）]]></title>
            <guid>3078879</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“木头姐”预测特斯拉股价2027年达到2000美元】凯茜·伍德的方舟投资管理公司发布最新研报，预测特斯拉股价到2027年将达到2000美元。该公司表示，其更新的开源特斯拉模型在2027年的每股预期价值为2000美元。在牛市情况下有望达到2500美元，在熊市情况下可能达到1400美元，如图1所示。到2027年，特斯拉的电动汽车业务将占营收的62%，其利润率远低于自动驾驶出租车业务。自动驾驶出租车业务将占到总营收的25%，如图2所示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-21/detail-imyrawet7249107.d.html</link>
            <guid>3078876</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 23:04:57 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>