<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sun, 04 Jun 2023 01:22:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部发布2023年高考预警信息，提醒广大考生诚信考试、谨防受骗】据教育部网站消息，高考是广大学子人生中的一次大考，关系考生切身利益，备受社会关注。2023年高考临近，广大考生正在积极调整状态、从容有序备考，而一些不法分子却受经济利益驱使散布涉考虚假信息、贩卖制造焦虑，甚至实施诈骗、诱导考生考试作弊，严重扰乱考试招生秩序。为此，教育部联合有关部门，结合近年来出现的一些典型案例，郑重提醒广大考生和家长，务必提高警惕，谨防上当受骗，做到诚信考试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywatph9757543.d.html</link>
            <guid>3132363</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:15:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江14家入选！国家级孵化器再“扩容”】近日，科技部火炬中心公布2022年度备案国家级科技企业孵化器名单。浙江共14家孵化器入选，其中9家综合型，5家专业型。具体名单↓（创新浙江 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywatph9757389.d.html</link>
            <guid>3132362</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:15:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔航空下一代长途飞机将取消头等舱，CEO称商务舱已提供诸多福利】彭博6月3日消息，卡塔尔航空CEO阿克巴尔·贝克尔（Akbar Al Baker）表示，该航司的下一代长途飞机将不再提供头等舱座位，“卡塔尔航空的商务舱已提供许多与头等舱相同的福利，投资头等舱座位无法证明会有合理的回报”。卡塔尔航空去年再度被英国航空评测机构Skytrax评为全球最佳航空公司，报道指出，取消长途飞机的头等舱并非没有策略风险，这违背卡塔尔航空五星级的形象及航空业趋势，德国汉莎航空、澳航和法航等航司都加码投资高端产品。汉莎航空CEO卡斯滕·施波尔（Carsten Spohr）此前表示，越来越多旅客正寻求获得特殊待遇，“汉莎的头等舱从未如此满座过”。贝克尔则认为卡塔尔航空的未来在于其Q-suite商务舱，因此该航司的新一代波音777X客机将不再设有头等舱。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywatpn4064152.d.html</link>
            <guid>3132361</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:09:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏省完善工业用电分时电价政策】 江苏省发展改革委近日印发通知，明确江苏省执行第三监管周期省级电网输配电价，并进一步完善江苏省工业用电分时电价政策。本轮电价政策调整不涉及居民生活用电和农业生产用电。自6月1日起，江苏省大工业用电、一般工商业及其他用电归并为工商业用电。归并后，江苏省电力用户用电价格分为居民生活用电、农业生产用电和工商业用电3类。（新华日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywatpk6532788.d.html</link>
            <guid>3132359</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼马鲁古省附近海域发生6.0级地震】据印尼气象、气候和地球物理局官网消息，当地时间6月4日7时25分，印度尼西亚马鲁古省附近海域（东经130.49度，南纬6.84度）发生6.0级地震，震源深度153公里。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywatph9755422.d.html</link>
            <guid>3132358</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄方首次禁止“不友好国家”记者参加这个论坛】据路透社3日报道，俄罗斯克里姆林宫当天表示，来自“不友好国家”的记者将不被允许参加今年的圣彼得堡国际经济论坛。报道称，俄罗斯自1997年以来一直举办圣彼得堡国际经济论坛，许多官员将其视为俄罗斯对达沃斯世界经济论坛的回应。俄总统普京曾多次出席该论坛。今年的论坛将于6月14日至17日举行。（环球时报）]]></title>
            <guid>3132357</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【险些相撞！加拿大护卫舰目睹中国战舰逼美舰改道】据加拿大《环球新闻》3日报道，在当天美国和加拿大军舰过航台湾海峡时，在现场对其跟监警戒的中国军舰险些撞到美军“钟云”号驱逐舰。 据悉，本次过航台湾海峡的是美国“钟云”号驱逐舰、加拿大“蒙特利尔”号护卫舰，据搭乘“蒙特利尔”号的加媒记者声称，事发时，一艘中国军舰向美国“钟云”号加速驶来并拦截在其船头之前。记者援引“蒙特利尔”号护卫舰舰长保罗·蒙特福德的话称，中国军舰曾对美方表示，若“钟云”号不肯改变航线，双方即将发生碰撞，美军曾试图要求中国军舰离开其航行路线，但最终却不得不选择了减速并改变航向。 （环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywatpk6530903.d.html</link>
            <guid>3132356</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:54:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金圈炸雷！小私募罚单，惊现巨头魅影】近日，中国证券投资基金业协会公布了几份纪律处分书，两家小型私募被撤销私募管理人登记。根据纪律处分书披露的内容，这两家私募的违规行为均牵扯到百亿级债券私募上海映雪投资。首先，上海淘谷基金产品账户及密码的出借对象正是上海映雪。其次，福建未然8号基金产品通过“嵌套”雪衫夏桐7号产品，变相持有了上海映雪旗下产品。对于出借账户密码以及间接持有其他同策略私募产品的行为，多位业内人士表示比较少见，如此复杂的操作大概率不是正常的投资行为。究其原因，记者曾尝试联系上述公司，但截至发稿日，均未得到回应。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywatpk6530783.d.html</link>
            <guid>3132355</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:53:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称多方向打击乌军 乌称持续抵御俄军】俄罗斯国防部当地时间3日发布战报称，俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克、顿涅茨克南部、扎波罗热和赫尔松等方向打击乌军，摧毁乌军装甲车等军事装备和设施。俄防空部队击落乌军1架苏-27战机、1架米-8直升机以及乌军无人机，拦截多枚“海马斯”火箭弹、“风暴之影”巡航导弹。乌克兰国防部副部长3日表示，乌克兰正持续抵御俄方行动。乌克兰武装部队总参谋部3日发布战报称，乌军在顿涅茨克、卢甘斯克等方向与俄军展开对战。乌军对俄军人力和装备集中区展开攻击，击毁俄军无人机，袭击俄军军事指挥点、防空导弹系统和弹药库。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfk9883420.d.html</link>
            <guid>3132354</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:48:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄方称别尔哥罗德州持续遭袭 多人伤亡】俄罗斯别尔哥罗德州州长格拉德科夫当地时间3日在社交网络平台上发布消息称，该州多地遭乌军袭击，造成多人伤亡，民宅、民用设施受损。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfk9882330.d.html</link>
            <guid>3132353</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度列车脱轨相撞事故救援基本结束 事故或由信号错误导致】多家印度媒体3日援引奥里萨邦官方消息说，现场搜救工作已基本结束，转向清理和恢复运营工作，脱轨列车的车厢正在被移离轨道。印度总理莫迪3日前往事故现场，他表示政府将尽力为伤者提供治疗，事故责任人将被严惩。据印度媒体报道，印度官方的初步调查报告显示，这起事故很可能是由铁路信号错误引发的。印度政府已委派铁道部以外的安全专员展开第三方独立调查。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3132351</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:35:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[索尼CEO称将研究未来互联网流媒体游戏本身的“各种选项”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfk9879896.d.html</link>
            <guid>3132350</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:32:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西南等地雨水连连 北方下周高温炎热天气发展】今天我国较强降雨将主要出现在重庆、贵州等地的部分地区；明天，主要降雨区域有所南压，波及云南、浙江等地。气温方面，下周北方不少地方炎热天气也将回归，西北、华北、黄淮等地部分地区将有高温天气。同时，华南部分地区仍将有高温。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfn6656045.d.html</link>
            <guid>3132348</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:25:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：2022至2028年，全球十大车企在北美计划投资总额近1400亿美元】日经新闻6月4日消息，全球电动汽车相关投资在北美迅速增长。据统计，2022年至2028年，全球十大汽车制造商在北美的计划投资规模累计达到近20万亿日元（约合1400亿美元），其中电池投资占比约70%。随着美国《通胀削减法案》（IRA）的实施，投资额有望进一步增加。该法案为在北美生产的电动汽车提供税收优惠。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfn6655894.d.html</link>
            <guid>3132346</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:24:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北信息通信基础设施水平居全国前列】 从河北省政府新闻办近日召开的河北省信息通信行业和互联网发展情况新闻发布会上获悉，2022年，全省信息通信行业完成固定资产投资174.7亿元。完成电信业务总量748.4亿元，居全国第7位，同比增长19.7%。（河北日报）]]></title>
            <guid>3132345</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谢锋大使为美国前国务卿基辛格百岁寿辰举行庆祝活动】据中国驻美国大使馆网站，5月31日晚，谢锋大使在中国驻纽约总领馆为美国前国务卿基辛格百岁寿辰举行庆祝活动。基辛格博士、驻纽约总领事黄屏和来自美中关系全国委员会、美中贸委会的嘉宾出席。谢锋在致辞中表示，基辛格博士是中国人民的老朋友、好朋友，是中美关系的开拓者、推动者，为中美关系正常化作出了历史性贡献。半个多世纪以来，基辛格博士坚持不懈推动中美关系发展，为增进两国沟通、合作与友好发挥了不可替代的作用。谢锋指出，当今世界变乱交织，中美关系遭遇严重困难，历史再次走到十字路口。世界需要“基辛格”，我们需要向基辛格博士学习他透彻的智慧、共赢的战略、无畏的担当。]]></title>
            <guid>3132344</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:19:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：城市副中心今年推动建设217项重大工程】 北京城市副中心近日发布2023年重大工程行动计划，将集中推动217项重大工程建设，总投资约5065亿元。其中新开工78项，续建139项，包括确保行政办公区二期竣工、启动第二批市级行政机关搬迁等重点项目。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfn6653566.d.html</link>
            <guid>3132342</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：从国家安全高度推动水网建设】水安全是涉及国家长治久安的大事。近日，中共中央、国务院印发《国家水网建设规划纲要》。这一顶层设计，从国家安全的高度谋划、部署、推动解决水安全问题，擘画国家水网重大工程，为新时代水利高质量发展指明了前进方向，对推动构建现代化水利基础设施体系具有重要意义。确保如期完成《规划纲要》确定的目标任务，要加强组织实施，加强政策保障，加强科技支撑，通过联网、补网、强链，逐步形成国家水网“一张网”，促进水资源和人口经济布局相均衡，支撑经济社会高质量发展，为全面建设社会主义现代化国家提供强有力的水安全保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfk9876123.d.html</link>
            <guid>3132340</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:10:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【直呼“AI估值太高”，英伟达一长线机构股东高位套现】据报道，资管机构Edmond de Rothschild（爱德蒙得洛希尔资产管理公司）的全球首席投资官（CIO）Benjamin Melman透露，公司2020年年底以来超配英伟达的立场被打破，已经部分获利了结，现在所持头寸“要远远小得多”。Melman表示：“我们会加仓AI科技吗？鉴于AI估值太高，越来越不那么确定……如果（估值）继续上涨，我们甚至会变得更加谨慎。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfi8138308.d.html</link>
            <guid>3132338</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:01:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI大模型热潮下算力需求爆发：临港欲建百亿产业，商汤当“链主”】从商汤方面了解，“目前还有大量的需求在路上排着队”。而在商汤科技联合创始人、大装置事业群总裁杨帆看来，人工智能对于更大数据、更大规模、更大算力的追求并不是“始于今天”，“整个人工智能技术迭代、进步的历史，我们可以把它看成是一个对于‘暴力美学’的追求，以及算法、算力、数据三要素由量变产生质变的一个技术迭代的过程。”聚焦前沿产业的临港新片区对这种新的热潮迅速做出了响应。6月2日当天，临港新片区党工委副书记吴晓华在上述大会上发布了《临港新片区加快构建算力产业生态行动方案》。该《方案》的蓝图之下，至2025年，临港将成为具有全国影响力的算力产业集聚区，含相关硬件、软件、应用、服务等的算力产业总体规模将突破100亿元。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfk9874143.d.html</link>
            <guid>3132337</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:57:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构密集评级电子行业，上调7股评级，ICT龙头大手笔并购获最多关注】本周（5月29日至6月2日）61家机构合计进行413次评级，321股获“买入型”评级（包括买入、增持、强烈推荐、推荐）。从申万一级行业来看，电子行业有35股获评级，位居排行榜榜首；电力设备和机械设备行业分别有33股和31股获机构评级，跃居第二和第三名。电子行业中，面板龙头京东方A和兆易创新均获3家机构“买入”评级；和而泰和东山精密均获2家机构“积极型”评级。个股方面，21股获3家及以上机构“买入”评级。其中，ICT（信息与通信技术）龙头紫光股份最受关注，有8家机构评级。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfk9873882.d.html</link>
            <guid>3132336</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:54:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷要求美国停止对阿输美出口产品设限】当地时间6月2日，阿根廷外交部发表声明，要求美国政府尽快停止对阿根廷向美国出口产品设立限制，并敦促通过协商和谈判解决贸易争端。声明称，近年来，美方以反倾销和反补贴为由，对阿根廷输美出口展开大范围贸易调查，此举形成的贸易壁垒，影响到包括生物柴油、蜂蜜、果汁、蔬果等在内近30%的阿输美商品，涉及贸易额超过18亿美元。声明指出，今年3月，阿美两国经过谈判，暂停了美方对阿根廷出口葡萄浓缩汁涉嫌补贴和倾销的调查，并准许该商品继续进入美国市场。声明强调，两国应以此种方法为样板，推动解决双边贸易问题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfk9873307.d.html</link>
            <guid>3132335</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:48:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚外长抵达伊拉克首都巴格达进行访问】据央视新闻，当地时间6月3日晚，伊拉克外交部发言人艾哈迈德·萨哈夫宣布，叙利亚外长梅克达德及其随行代表团已抵达巴格达，对伊拉克进行访问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfi8132213.d.html</link>
            <guid>3132334</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:47:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、太平洋岛国不是大国博弈的竞技场（国际论坛）；2、中国与阿根廷签署共建“一带一路”合作规划；3、中方呼吁将巴勒斯坦问题置于国际议程优先位置；4、李鸿忠在湖北调研时强调 全面贯彻落实党的二十大战略部署 着力加强高质量发展法治保障；5、安徽扎实推进宜居宜业和美乡村建设（高质量发展调研行）；6、在空间站出差186天 神十五航天员踏上回家之旅。]]></title>
            <guid>3132333</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:45:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、赓续历史文脉 谱写当代华章——习近平总书记考察中国国家版本馆和中国历史研究院并出席文化传承发展座谈会纪实；2、习近平就印度奥里萨邦列车脱轨相撞事故向印度总统穆尔穆、总理莫迪致慰问电 李强向印度总理莫迪致慰问电；3、坚定文化自信 努力建设中华民族现代文明——习近平总书记在文化传承发展座谈会上重要讲话引发热烈反响；4、丁薛祥在检查2023年高考准备工作时强调 以极端负责的精神做好高考组织工作 确保高考安全平稳顺利；5、增强实现中华民族伟大复兴的精神力量——深入学习领会习近平总书记在文化传承发展座谈会上重要讲话精神。]]></title>
            <guid>3132332</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统助理：俄美双方目前存在不定期接触】当地时间6月3日，俄罗斯总统助理乌沙科夫被问及俄美之间是否有接触时表示，俄美双方目前存在一些不定期的接触。乌沙科夫说，在外交渠道，俄罗斯外交部和美国驻俄罗斯使馆以及美国国务院和俄罗斯驻美国使馆之间就签证事宜等有所接触。此外，双方还通过专门的渠道就交换囚犯问题偶尔进行探讨。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfn6649337.d.html</link>
            <guid>3132331</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:38:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市委书记尹力到怀柔区调研，要求聚力建设百年科学城，努力打造世界级原始创新承载区】6月3日上午，市委书记尹力围绕“深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，进一步突破怀柔科学城，深化国际科技创新中心建设”到怀柔区调查研究。他强调，怀柔科学城作为北京国际科技创新中心的主平台之一，是综合性国家科学中心集中承载地。要认真学习领会习近平总书记关于科技创新的重要论述，瞄准建设百年科学城目标，持续做好“科学”“科学家”“科学城”这三篇文章，进一步聚人气、聚科研气，努力打造世界级原始创新承载区，为建设科技强国、实现高水平科技自立自强作出积极贡献。（北京日报）]]></title>
            <guid>3132330</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:37:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国政府拟仿照IAEA在伦敦设全球性AI监管机构，目标成为世界AI中心】英国政府正考虑仿照国际原子能机构（IAEA），在伦敦设立一个全球性的人工智能监管机构，在研究或监管方面“领导全球”。英国首相苏纳克日前表示，希望英国成为全球人工智能中心，承诺将在制定“安全可靠”的规则方面发挥“领导作用”，以促进该行业发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfn6648889.d.html</link>
            <guid>3132329</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:34:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻印使馆：印度列车相撞事故目前暂无中国公民伤亡】6月2日晚，印度东部奥里萨邦发生了一起火车相撞事故，三辆列车先后发生碰撞。印度官方3日发布新闻称事故已造成261人死亡。另据印度当地媒体消息称，死亡人数已超过300人，约900人受伤。据中国驻印度大使馆，据“加尔各答总领馆渠道信息，目前暂无中国公民伤亡”。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfk9871196.d.html</link>
            <guid>3132328</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:31:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张陆出舱】神舟十五号航天员张陆安全顺利出舱。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfi8114248.d.html</link>
            <guid>3132324</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:09:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IEA将针对锂、镍、钴等电动汽车原材料出台成员国进口指导意见】据日经新闻，国际能源署（IEA）料将于2023年年底之前推出电动汽车原材料进口基准/指导意见。IEA希望限制其成员国对可再生能源关键原材料单一供应商的依赖程度。锂、镍、钴都将是IEA的（行动）目标，IEA将限定成员国的总体采购水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfn6645559.d.html</link>
            <guid>3132323</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邓清明出舱】神舟十五号航天员邓清明安全顺利出舱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfk9867808.d.html</link>
            <guid>3132322</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【费俊龙出舱】神舟十五号航天员费俊龙安全顺利出舱。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfn6644581.d.html</link>
            <guid>3132321</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 23:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神十五乘组出舱】神舟十五号飞船返回舱门打开，航天员即将出舱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywapfi8101508.d.html</link>
            <guid>3132319</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 22:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欢迎神十五航天员回家 推进舱与返回舱成功分离】神舟十五号载人飞船推进舱与返回舱成功分离，返回舱即将进入大气层。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywahxq6771561.d.html</link>
            <guid>3132316</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 22:14:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际能源署将在年底前设定矿产进口基准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywahxn9991069.d.html</link>
            <guid>3132314</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 21:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神舟十五号航天员乘组今日返回东风着陆场】据中国载人航天工程办公室消息，神舟十五号航天员乘组已完成全部既定任务，将于今日乘坐神舟十五号载人飞船返回东风着陆场。着陆场及各参试系统已做好迎接航天员回家的各项准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywahxs4230165.d.html</link>
            <guid>3132299</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 20:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈佛MBA毕业生进入不温不火的就业市场】美国最负盛名的商学院的MBA学位真的能抵御美国经济衰退吗？今年春天，哈佛商学院对这一说法进行了检验。正计划创业的二年级学生Albert Choi表示，“人们对就业市场有很多焦虑和不安。”在过去的几个月里，围绕该学院2023届毕业生就业问题的猜测不绝于声，984名毕业生中有多达一半没有找到工作。虽然现在就知道有多少MBA毕业生能找到工作还为时过早，但其他学校的学生、教师和职业顾问描述了一个充满担忧的最后一个学期，在哈佛和其他学校，毕业生失业的比例更高。该学院资深教员表示，今年哈佛商学院毕业生的就业市场尤其严峻。“哈佛商学院的就业市场一直是周期性的，”今年不仅招聘职位的公司越来越少，而且他知道有几家公司取消了招聘。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywahxq6760194.d.html</link>
            <guid>3132279</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 20:36:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角“抢人”大战：南京、杭州大专可落户，苏州积分落户标准降至2018年一半】2023年年中，在人口增量逐渐成为楼市未来最重要变量的逻辑逐渐被市场认可之际，长三角新一线城市再次率先动手“抢人”了。5月底，南京市公安局网站发布了关于《南京市人才落户实施办法（修订稿）》公开征求意见的公告，允许正在缴纳南京市城镇职工社会保险且 35 周岁以下大专学历毕业生申请户口在市内城镇地区落户。就在5月初，《杭州市人民政府办公厅关于进一步深化户籍制度改革的实施意见》正式实施，宣布杭州时隔一年半再度将直接落户的门槛放开至大专。在另一个长三角重镇、GDP超过2万亿的苏州，今年积分落户的最低积分400分更是创下了历年最低，接近2018年最低积分795分的一半。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywaarr0105560.d.html</link>
            <guid>3132232</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 19:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧佩克+开始会议，可能同意进一步减产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywaaru4319062.d.html</link>
            <guid>3132189</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 18:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以埃边境枪击事件致3名以军士兵和1名埃及安全人员死亡】据以色列和埃及军方3日分别发表的声明，以埃边境当天发生枪击事件，导致3名以军士兵和1名埃及安全人员死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywaars6874259.d.html</link>
            <guid>3132188</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 18:33:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司将于周六通过乌克兰向欧洲输送4030万立方米天然气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imywaars6870139.d.html</link>
            <guid>3132187</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 18:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4个月卖1751.5亿 彩票盯上年轻人？专家提醒不能靠彩票发财 中奖率低】今年1-4月累计，全国共销售彩票1751.5亿元，创五年来同期新高，同比增长49.3%。数据背后，彩票正在以更多元的方式吸引着年轻人，彩票店逐渐出现在商超、地铁，甚至做成快闪店。对一部分年轻人来说，彩票不仅仅是财富的诱惑，更带来了生活乐趣和仪式感。刮彩票成了年轻人舒压的新方式。“彩票要负责任地销售，要满足彩民娱乐需求，更要警惕那些非理性的、病态的彩民。”上海师范大学商学院教授、彩票研究专家李刚向记者表示，“希望年轻人要清楚，彩票的中奖率是很低的，绝对不能指望这个发财，它只是一个娱乐工具，必须要适可而止。”李刚建议，彩民们每个月买彩票的钱最好在收入的1%以下，如果超过5%，就不正常了。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imyvzwit0217877.d.html</link>
            <guid>3132185</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 17:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【个人购买绿色建筑 公积金贷款额度可上浮】北京市住房和城乡建设委员会日前在官网发布了关于对《北京市建筑绿色发展条例》（草案征求意见稿）公开征求意见的公告，拟规定本市超高层建筑、核心区新建建筑、城市副中心新建公共建筑执行绿色建筑三星级标准。个人使用住房公积金贷款购买二星级以上绿色建筑、装配式建筑或者超低能耗建筑的，公积金贷款额度可以适当上浮。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imyvzwiu6988895.d.html</link>
            <guid>3132183</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 16:43:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京家庭厨余垃圾分出率超18%】新版《北京市生活垃圾管理条例》实施已满三年。从市城市管理委获悉，三年来，北京推动近1.6万个居住小区（村）、11.7万个垃圾分类管理责任人和广大群众实施垃圾分类。截至目前，家庭厨余垃圾分出率稳定在18%以上，可回收物规范回收量增长近一倍，其他垃圾减量率超过30%，生活垃圾回收利用率达到38.5%以上，分类效果明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-04/detail-imyvzwir8371405.d.html</link>
            <guid>3132182</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 16:32:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【呼伦贝尔1.5亿亩天然牧草陆续返青】近日，内蒙古自治区呼伦贝尔天然牧草陆续返青，点点新绿在原野上蓄势待发，成群的牛羊在青青草原上大快朵颐，迎接着崭新的夏季。呼伦贝尔草原是世界著名的天然牧场、中国当今保存完好的草原，总面积约1.5亿亩，天然草场面积占80%，长有碱草、针茅、苜蓿、冰草等120多种营养丰富的牧草，素有“牧草王国”之称。]]></title>
            <guid>3132181</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 16:06:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国阿拉斯加州尤尼马克岛地区发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzwit0201601.d.html</link>
            <guid>3132180</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 15:48:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 中国驻印使馆就印度列车相撞事件回应：目前暂无中国公民伤亡】6月3日晚从中国驻印度大使馆处获悉，据“加尔各答总领馆渠道信息，目前暂无中国公民伤亡。”]]></title>
            <guid>3132179</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 15:32:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用汽车CEO力挺自动驾驶部门Cruise】当地时间6月2日，通用汽车公司首席执行官玛丽·巴拉（Mary Barra）在投资机构桑福德·伯恩斯坦的会议上表示，她看到了通用汽车Cruise自动驾驶部门的“巨大增长机会”，并预测个人自动驾驶汽车将在2020年代末前上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzv0327052.d.html</link>
            <guid>3132178</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 15:09:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国主要无线运营商否认与亚马逊商谈向其Prime会员提供低价无线服务】当地时间6月2日，美国几大主要无线运营商AT&T、Verizon和T-Mobile回应相关报道称，他们没有与亚马逊公司商谈向其Prime会员提供低价移动通信服务。此外，亚马逊发言人表示，“我们一直在探索为Prime会员增加更多福利，但目前没有计划增加无线服务。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzt8463235.d.html</link>
            <guid>3132174</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 15:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长城证券：看好传媒行业长牛趋势】长城证券指出，传媒行业23年领涨A股市场，看好传媒行业长牛趋势。自22年底以来，传媒行业受到政策边际转好、AIGC快速发展等因素的催化，实现快速反弹。AI方面，22年底OpenAI发布ChatGPT，AIGC也成为23年市场关注度最高的技术，作为AI落地最快的板块，传媒行业迎来beta行情，后续可以关注在业绩层面有较好体现的公司；政策方面，游戏版号重新发放及国家对数字经济的支持等政策亦带来市场情绪面修复，带动板块上涨。未来在政策边际逐渐向好，AI不断赋能应用的趋势下行业有望迎来长牛行情。]]></title>
            <guid>3132173</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:59:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：汤加霍马西南偏南196公里处发生5.1级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzv0324169.d.html</link>
            <guid>3132172</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:49:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国最大在野党集会反对日本核污染水排海计划】韩国最大在野党共同民主党3日在釜山举行集会，反对日本政府将福岛核污染水排入大海，同时批评韩国政府对日本核污染水排海计划放任不管。据韩联社报道，共同民主党党首李在明当天出席在釜山举行的“反对福岛核污染水排海岭南圈谴责大会”，约5000人参加了集会。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzt8458671.d.html</link>
            <guid>3132171</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:47:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：预计热带低压艾琳（Arlene）将继续减弱，将在今天晚些时候成为残余低压。]]></title>
            <guid>3132170</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:43:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【严打“卖惨”虚假助农 抖音新规禁止公益类账号变现】国是直通车3日了解到，为促进公益行业更好发展，针对有账号试图以“助农”“助困”“助残”为由编造不实场景、实施虚假公益等行为，近日，抖音官方账号发布了关于抖音公益内容治理的最新规范。新规要求，账号如在平台发起慈善募捐，主体需持有相关资质并按照规定认证；无资质的账号不得以任何形式在平台发起慈善募捐，包括但不限于利用电商销售等方式变相募捐。新规还明确要求，公益类账号，不得进行直播打赏、电商销售等营利性行为。抖音安全中心相关负责人表示，平台持续加大巡查力度，尤其对发布虚假“生活困难”“房屋破旧”“老少留守人群”等内容，且存在营利性行为的账号实施重点排查，严格处置存在虚假编造、骗取爱心、不当营销的“伪公益”内容与账号。]]></title>
            <guid>3132169</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:43:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钙钛矿电池产业空间逼近千亿 这些公司具备高增长潜力 光伏巨头上涨空间超80%】据媒体报道，英国钙钛矿太阳能电池公司牛津光伏（Oxford PV）日前宣布，258.15平方厘米商用尺寸的钙钛矿/晶硅串联太阳能电池可将28.6%的太阳能转化为电能，创造了新的效率纪录，打破了该公司去年5月独立认证的26.8%的转换效率。这一测量结果得到了德国Fraunhofer ISE的证实。(第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzw7100388.d.html</link>
            <guid>3132168</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:42:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：热带低压艾琳（Arlene）位于佛罗里达州干燥的托图加斯以西约230公里处，最大持续风速为每小时55公里。]]></title>
            <guid>3132167</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:40:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：热带风暴艾琳（Arlene）减弱为热带低压。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzw7099093.d.html</link>
            <guid>3132166</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:34:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：06月03日21时58分在亚丁湾（北纬12.45度，东经48.15度）发生5.3级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3132165</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:34:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商局集团与比亚迪签署战略合作框架协议】据招商局集团官微，6月2日，招商局集团与比亚迪股份有限公司在深圳签署战略合作框架协议。双方将本着“开放公平、优势互补、互利共赢、市场化、长期稳定合作”等原则，在新能源汽车供应链、新能源产业、绿色航运与科技创新、园区建设与东北振兴等多个领域建立长期稳定的战略合作关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzv0319048.d.html</link>
            <guid>3132164</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:19:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东鸡肉供应增加需求减少 鸡肉价格下降】农业农村部最新数据显示，5月份第4周，全国鸡肉批发均价为每公斤23.9元，全月价格呈现连续下降的走势。山东东营某肉鸡屠宰企业销售经理介绍，目前产品销售价格低于成本线，处于小幅亏损状态，但是他们企业每天屠宰量仍然保持在34万只左右，处于基本满产状态，主要是因为今年年初效益比较好，每屠宰一只鸡可以盈利1元，因此他们新增了两条生产线来扩大生产规模，并且和肉鸡养殖户签订了固定的收购合同。记者在采访时了解到，近几个月猪肉价格低迷，5月份更是连降4周，鸡肉产品的替代作用明显减弱，需求减少。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzw7096242.d.html</link>
            <guid>3132163</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国曼谷单轨MRT黄线今日起试营运 缓解交通压力】泰国曼谷单轨电车MRT黄线于当地时间3日起开放免费试乘，将试运行一个月，民众在此期间可以免费搭乘。曼谷因交通拥堵而出名，此次开通的黄线连接曼谷北部、中部和东部，将有助于缓解曼谷的交通压力，同时也将促进沿线商圈和房地产的发展。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzv0318303.d.html</link>
            <guid>3132161</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度西孟加拉邦首席部长：若列车安装防撞系统 奥里萨邦列车事故可避免】据印度媒体6月3日报道，印度西孟加拉邦首席部长班纳吉当天表示，如果列车安装了防撞系统，2日发生的奥里萨邦列车相撞事故就可以避免。曾三次担任印度铁道部长的班纳吉当天对记者说，奥里萨邦发生相撞事故的列车上没有安装防撞系统。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3132160</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:07:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兰州新区打造西北医药物流配送中心 承接“一带一路”进口药品】“在兰州新区打造重庆医药集团甘肃物流中心，有利于甘肃各市州县的三级医疗机构配送，可以对外承接‘一带一路’沿线国家通过兰州到达国内的进口药品在兰州的落地，降低西北地区进口用药的运输成本，帮助西北地区民众更好的健康用药。”重庆医药集团(甘肃)有限公司总经理王洋表示。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzw7093859.d.html</link>
            <guid>3132159</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:03:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华绿生物：广西华绿项目一期预计今年三季度开始产出产品】华绿生物6月3日在互动平台表示，公司募投项目河北华绿工厂化食用菌项目已于2022年年底投产，预计今年下半年全部达产；广西华绿项目一期预计今年三季度开始产出产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzv0314990.d.html</link>
            <guid>3132158</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 13:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【崔东树：1-4月中国占世界新能源车份额60%】乘联会秘书长崔东树发文指出，2023年世界新能源汽车走势较稳，2023年1-4月的广义新能源汽车销量592万台，其中混合动力达到147万台，占比25%。剔除普通混动后的世界新能源乘用车走势仍较强。受到高基数和各国补贴政策逐步退出的影响， 2023年世界新能源乘用车走势较强，1-4月达到354万台，同比增长38%。世界新能源汽车中的商用车仅占3%，新能源乘用车为主体。2023年1-4月中国新能源乘用车占比世界新能源60%。2023年中国新能源车出口超强，这也是中国产业链强大，形成强大的国内市场和出口的双增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzw7091627.d.html</link>
            <guid>3132156</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 13:48:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神十五飞船离开空间站】6月3日，神舟十五号载人飞船与空间站组合体成功分离。在中国空间站出差半年的航天员费俊龙、邓清明、张陆即将踏上回家之路。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzw7088996.d.html</link>
            <guid>3132155</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 13:33:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海海峡黄海北部执行军事任务】据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，自4日16时至11日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzw7088628.d.html</link>
            <guid>3132154</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 13:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牧原股份：下半年公司养殖成本预计将保持下降趋势】牧原股份近日在机构调研时表示，5月末公司能繁母猪数量约298万头，5月份公司配种数量超过70万窝，公司养殖场建设速度较过去几年速度放缓。今年公司预计出栏生猪6500万头-7100万头。此外，公司表示，近两个月公司商品猪养殖完全成本在15.3元/kg左右，下半年公司养殖成本预计将保持下降趋势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzw7088313.d.html</link>
            <guid>3132153</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 13:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[委内瑞拉石油部长：目前委内瑞拉的石油日产量约为86万桶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzrzv0310958.d.html</link>
            <guid>3132152</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 13:28:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【曲婉婷148平法拍房以219.9万成交！因其母贪腐案被执行，半个月前曾流拍，本次降价41万】阿里法拍显示，6月3日，曲婉婷被法拍的148平房产以219.97万成交。该房产在5月16日法院一拍时流拍，随后降价约41.75万元于6月2日二拍。此外，曲婉婷另一套房产在5月16日法院一拍时，以291.91万元成交。上述两套房产均涉及曲婉婷母亲——哈尔滨市发改委原主任张明杰案。2022年，张明杰因犯受贿罪、滥用职权罪，二审被裁定维持一审无期徒刑的判决。一审中，张明杰被法院认定单独受贿人民币500万元，与他人共同受贿折合人民币9317万余元，此外还造成公共财产损失共计人民币2.3亿余元。（每经）]]></title>
            <guid>3132150</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 13:12:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国总统马克龙办公室表示，巴西总统卢拉将于6月22日至23日访问巴黎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzmty7214012.d.html</link>
            <guid>3132149</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 12:58:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潍柴动力：目前出口形势持续向好 将继续抢抓产品出口战略机遇期】潍柴动力6月1日在机构调研时表示，目前出口形势持续向好，公司将继续抢抓产品出口战略机遇期，发挥集团资源协同优势，加强品牌和渠道管理建设，因地制宜持续发力，致力于实现全年高速增长出口目标。此外，公司表示，2023年一季度大缸径发动机收入达9.5亿元，同比增长115%。未来公司将继续逐步提升生产能力，同时凭借产品动力性、经济性等性能优势进一步拓展市场提高份额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzmtx0436680.d.html</link>
            <guid>3132148</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 12:58:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前5个月中欧班列（合肥）发运485列 新增25个国际站点】记者3日从合肥国际陆港获悉，今年1月至5月，中欧班列(合肥)发运485列，同比增长24.04%。班列覆盖版图进一步延伸，新增25个国际站点。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvzmtx0435814.d.html</link>
            <guid>3132147</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 12:53:47 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>