<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 01:12:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长：伊朗对以色列袭击的回应措施不会拖延 也不会仓促】伊朗外长阿拉格齐当地时间29日在伊朗首都德黑兰会见多国驻伊朗使节和国际组织代表。阿拉格齐表示，伊朗保留对以色列袭击作出回应的权利，并呼吁各方采取集体外交努力，制止以色列对巴勒斯坦和黎巴嫩的侵略行为。针对26日凌晨以色列对伊朗发起的军事行动，阿拉格齐表示，伊朗成功遏制了以色列的侵略，并证明了自己有能力保护伊朗国家安全。但以色列必须承担相应责任。伊朗将完全保留对以色列这种公开侵略做出适当回应的合法权利。以色列将意识到其对伊朗的力量能力和意志进行错误估计的后果。但伊朗不会拖延，也不会仓促采取行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwii3790083.d.html</link>
            <guid>3841888</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 01:11:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【40只港股昨日获公司回购，友邦保险、太古股份公司A、中国石油化工股份回购金额最大】 10月29日，共40只港股获公司回购，3只个股回购金额超千万港元。其中，友邦保险、太古股份公司A、中国石油化工股份回购金额最大，回购金额分别为6238.25万港元、1847.08万港元、1772.08万港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwia1237764.d.html</link>
            <guid>3841886</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 01:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【409股获券商买入评级，药明康德目标涨幅达79.7% 】Wind数据显示，10月29日，共有409只个股获券商买入评级，其中116只个股公布了目标价格。按最高目标价计算，药明康德、纳睿雷达、科达利目标涨幅排名居前，涨幅分别达79.7%、60.69%、60.62%。从评级调整方向来看，397只个股评级维持不变，4只个股评级获调高，8只个股为首次评级。此外，有67只个股获多家券商关注，华利集团、宁波银行、伟星股份获评级数量居前，分别有10家、8家、7家券商给予评级。从获买入评级个股所属Wind行业来看，资本货物、材料Ⅱ、技术硬件与设备买入评级个股数量最多，分别有56只、51只、44只。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwif7012340.d.html</link>
            <guid>3841885</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 01:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张玉卓会见南非总统府规划、监督和评估部长马罗佩尼·拉莫豪帕】10月28日，国务院国资委主任张玉卓在国资委会见到访的南非总统府规划、监督和评估部长马罗佩尼·拉莫豪帕一行，双方就进一步深化国资国企领域交流合作交换了意见。南非驻华大使谢胜文参加会见。张玉卓欢迎马罗佩尼·拉莫豪帕一行来访。他表示，近年来，在习近平主席和拉马福萨总统的共同引领下，两国关系步入“黄金时代”。中国国务院国资委将以中南两国领导人重要共识为指引，进一步传承友好、巩固互信、分享经验、深化合作，推动两国国资国企领域经验分享和务实合作，助力中南新时代全方位战略合作伙伴关系深入发展。希望双方坚持互学互鉴，加强工作交流，共同探寻科学有效的国资监管体制、国企改革路径和公司治理模式；坚持互利共赢，深化务实合作，共同做大市场蛋糕、共同分享发展红利；坚持开放包容，强化多边协同，在国企议题上共同维护发展中国家根本利益，助力构建更加紧密的中非命运共同体。（国资委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwic8014201.d.html</link>
            <guid>3841884</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 01:09:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗政府计划将军事预算提高约200%】 当地时间10月29日，伊朗政府发言人莫哈杰拉尼表示，伊朗政府计划将下一年的军事预算提高约200%。穆哈杰拉尼称，增加国防预算的计划是政府提交议会批准的预算提案的一部分。除此之外，她没有透露更多细节。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3841883</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 01:08:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院国资委举办中央企业援疆援藏培训班】10月24日至25日，国务院国资委社会责任局在江西赣州举办中央企业援疆援藏培训班，深入学习贯彻党的二十届三中全会精神和习近平总书记关于做好新时代新疆、西藏工作的重要指示精神,总结交流中央企业援疆援藏典型经验做法，指导中央企业更加高质高效开展援疆援藏工作。培训班邀请中央新疆办、国家发展改革委地区振兴司、中国藏学出版社相关领导和专家解读援疆援藏工作有关政策，新疆维吾尔自治区、新疆生产建设兵团、西藏自治区国资委有关负责同志介绍当地资源优势、投资政策、发展机遇等情况，7家中央企业围绕产业支援、就业支援、人才支援等分享典型经验和特色做法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwic8012760.d.html</link>
            <guid>3841881</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 01:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西进一步提高科技资源利用效率和共享水平】近日，山西省科技厅和省教育厅、省财政厅、省人力资源和社会保障厅、省人民政府国有资产监督管理委员会、省市场监督管理局六部门，联合印发《关于加快推进全省大型科研设施与仪器等科技资源开放共享的若干措施》，进一步提高科技资源利用效率和共享水平，充分发挥科技资源对全省科技创新的服务支撑作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwic8010943.d.html</link>
            <guid>3841877</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 01:02:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列宣布联合国秘书长为“不受欢迎的人”，巴勒斯坦代表：以色列这是在向联合国开战】 联合国安理会当地时间10月29日上午就中东问题举行公开辩论会。巴勒斯坦常驻联合国观察员曼苏尔在会上发言时指出，以色列宣布联合国秘书长为“不受欢迎的人”，杀害、残害、拘留和拷打数百名联合国工作人员，轰炸联合国设施，袭击联合国维和人员，近日还通过立法试图限制和关闭联合国巴勒斯坦难民救济和工程处……曼苏尔说，以色列这是在向联合国开战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwia1230959.d.html</link>
            <guid>3841872</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普利制药与宁丹新药签署创新药临床研究阶段CMO合作协议】 近日，浙江普利药业有限公司（简称“普利制药”）与南京宁丹新药技术有限公司（简称“宁丹新药”）就某创新药的临床研究阶段委托生产共同签署合作协议。普利制药作为该创新药项目的CMO服务商，将凭借成熟的国际化高端制造生产平台优势，为对方提供该创新药的生产服务，助力加快该管线的研发转化进程。宁丹新药是一家聚焦于中枢神经系统疾病（CNS）领域新药研发和产业化的创新型公司，拥有全流程、全链条的新药研发平台和自主研发能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwia1230454.d.html</link>
            <guid>3841871</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:56:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：别把购物节弄成算术节】从营销角度看，满减规则和发券发红包确实是有效策略，它能够鼓励消费者增加购买量和使用时长，从而提升活跃度和整体销售额。平台也需要在吸引消费者和促进销售的时候，通过控制发券数量，确保利润不受过大影响。但是消费者的耐心和注意力都是有限的。如果促销策略过于复杂和难以捉摸，可能会适得其反，削弱消费者的购买意愿和信任度，让他们选择放弃或者转向其他更简单的购物方式。希望接下来的“双11”在保持其活力的同时，更加注重精准匹配消费者需求，持续优化购物体验，既保持促销的吸引力，又兼顾消费者体验与权益。“双11”的理想状态，应当是一场各方共赢的消费浪潮，而不是一场让人疲惫的数学考试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwic8006596.d.html</link>
            <guid>3841867</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日野汽车预计本财年净亏损，股价下跌10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwia1228156.d.html</link>
            <guid>3841865</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【157家公司获20家以上机构扎堆调研，海康威视最受关注】近5个交易日（10月23日至10月29日）两市约250家公司被机构调研，调研机构类型显示，证券公司共对246家公司进行调研，即98.40%的上市公司调研活动有证券公司参与；基金公司调研213家，位列其后；阳光私募机构调研172家，排名第三。机构调研榜单中，共有157家公司获20家以上机构扎堆调研。海康威视最受关注，参与调研的机构达到306家；芯源微被304家机构调研，榜单中排名第二；华明装备、九号公司等分别被264家、234家机构调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwia1227720.d.html</link>
            <guid>3841864</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:50:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈里斯：将采取行动驱逐非法入境的移民】美国副总统哈里斯周二晚间在椭圆形草坪发表“结辩陈词”时表示，她将解决移民问题。“政治人士必须停止将移民问题视为在选举中拉票的工具，而是将其视为我们必须最终共同解决的严峻挑战，”她说。哈里斯表示，她将采取行动驱逐非法入境的移民，并为边境巡逻人员提供所需的资源。但她表示，她还将与国会合作，对移民法做出全面修改，包括为农场工人和其他人员提供入籍途径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwia1227549.d.html</link>
            <guid>3841863</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:49:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：城市房地产融资新机制持续发力】 房地产项目“白名单”机制建立以来，探索积累了一系列经验。截至10月16日，协调机制“白名单”项目已审批通过贷款2.23万亿元。金融监管总局有关负责人说，今后，商业银行可在与房地产项目公司协商一致前提下，根据房地产项目公司提供的用款计划，将全部贷款提前发放至房地产项目公司开立的项目资金监管账户，后续依据实际用款申请，从监管账户受托支付至用款对象。“提早支付上下游企业资金，使项目能提早开工建设。”这位负责人说，以更大的力度、更实的举措，进一步优化完善房地产“白名单”项目融资机制，做到合格项目“应进尽进”，已审贷款“应贷尽贷”，资金拨付“能早尽早”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwia1227346.d.html</link>
            <guid>3841862</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加61.55亿元】截至10月29日，上交所融资余额报8676.71亿元，较前一交易日增加8.46亿元；深交所融资余额报8063.96亿元，较前一交易日增加53.09亿元；两市合计16740.67亿元，较前一交易日增加61.55亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwif7004791.d.html</link>
            <guid>3841861</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[宁波旭升集团股份有限公司在上海暂停交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwii3780891.d.html</link>
            <guid>3841859</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:45:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民时评：创新要有一股子闯劲和韧劲】北斗系统的发展历程，彰显了中国人民矢志创新的豪情壮志，映照着广大科技工作者敢于突破自我、勇闯科技创新“无人区”的那股子闯劲和韧劲。重大自主创新成果的取得绝非一朝一夕之功，无不需要咬定目标不放松，以钉钉子精神一个创新接一个创新去实现突破。自主创新之路，从无坦途。不舍微末、不弃寸功，一步一个脚印，才会有标志性创新成果的不断涌现。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwia1225093.d.html</link>
            <guid>3841857</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:44:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【启明星辰：DICT安全创新产品已进入中国移动体系 步入放量阶段】 启明星辰10月29日在业绩说明会上表示，通过跟随中国移动的战略，公司既提高了自身战略的正确概率，也降低了创新的综合成本。具体到新产品，公司根据中国移动“BASIC6+X”的科创方向来布局。从以下几个方面来预期放量节奏：一是围绕DICT安全，特别是云安全和安全运营的创新上，完成和中国移动的云能中心、集成公司的对接，特别是打通了OneS、云和OneSOC三个通道后，这些创新产品已进入中国移动体系，已经步入放量阶段。二是AI赋能安全产品方面，在DICT项目、云通道、OneS和OneSOC通道运营等方面已经产生很好的效果。以AI为特色的项目，已经进入可实施交付和赋能的阶段，放量节奏预期在四季度和明年上半年。三是数据安全方面，目前处于持续向好趋势，处在项目爆发前期。当客户预算复苏时，数据安全的需求爆发将会先于网络安全。四是新网络场景方面，如6G网络、工业互联网、车路云一体化、卫星互联网、视联网、低空经济。在这些新网络场景中，网络安全、数据安全和AI赋能安全作为重要的价值点和支撑点，将跟着这些场景自身建设进入放量阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwia1224384.d.html</link>
            <guid>3841856</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚CPI通胀率降至2021年7月以来最低】澳大利亚9月消费者价格上涨步伐放缓至2021年7月以来最弱，低于经济学家预期。根据澳大利亚统计局，9月消费者价格同比上涨2.1%，预估上涨2.4%；8月为上涨2.7%。20位经济学家的预估区间为上涨1.8%-2.6%。截尾均值CPI同比上涨3.2%；8月份上涨3.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhwia1223419.d.html</link>
            <guid>3841855</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:40:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙蟠科技：公司H股股票今日在香港联交所挂牌并上市交易】 龙蟠科技(603906)10月30日早间公告，公司正在进行发行H股股票并在香港联交所主板挂牌上市（简称“本次发行上市”）的相关工作。经香港联交所批准，公司本次发行的1亿股H股股票（行使超额配售权之前）于10月30日在香港联交所主板挂牌并上市交易。公司H股股票中文简称为“龍蟠科技”，英文简称为“LOPAL TECH”，股份代号为“2465”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8129595.d.html</link>
            <guid>3841851</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:35:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称空袭加沙汗尤尼斯“人道主义区” 打击武装人员】当地时间30日凌晨，以色列国防军发表声明称，以军战斗机袭击了加沙地带汗尤尼斯“人道主义区”的哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）武装人员。以色列国防军在声明中表示，以军使用精确制导弹药和其他措施来减少平民伤亡。声明还表示，巴勒斯坦武装人员正在“系统性地利用”平民和民用基础设施，如“人道主义区”，“策划和实施恐怖活动”。哈马斯方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrze1351046.d.html</link>
            <guid>3841844</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:32:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗上调小米目标价35%】花旗将小米目标价上调35%，此前小米发布小米15和SU7 Ultra。花旗称，最新推出的小米15对标苹果iPhone 16 Pro+系列，向高端手机迈进，这可能会提高其在中国4000-6000元手机价位的份额；此外，SU7 Ultra应该有助于提升小米电动汽车在高端领域的地位，这有助于提高品牌知名度，并可能促进SU7 Max的出货量。花旗将小米2025/26年度调整后每股收益预期上调11%/16%，以更好地反映智能手机和电动汽车业务进展。对小米评级为买入，新目标价为30.6港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8127924.d.html</link>
            <guid>3841843</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:31:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一汽解放：随着天然气供给越来越充足，预计近两年天然气重卡不会有太大波动】 一汽解放10月29日在电话会议上表示，天然气重卡近两年增速较高，从需求结构看，今年前三季度天然气重卡的占比在30%以上，期间随着油气价差的波动天然气重卡占比会有所波动，但总体相对平稳。随着天然气供给越来越充足，预计近两年天然气重卡不会有太大波动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzm3906375.d.html</link>
            <guid>3841842</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾气象部门发布台风“康妮”陆上警报】10月30日早晨，台湾气象部门发布今年第21号台风“康妮”陆上警报，首次陆上警戒区域为台东、恒春半岛。台气象部门表示，台风“康妮”过去3小时暴风圈略为扩大，凌晨5时位于鹅銮鼻的东南方约540公里处，以每小时14公里速度，向西北进行。台风“康妮”预计将于31日中午前后在台东及恒春半岛地区附近登陆，届时将给台湾东南部和北部地区带来致灾性风雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8126079.d.html</link>
            <guid>3841839</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:26:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛消费品以旧换新补贴范围扩容】青岛市商务局日前联合相关部门连续出台新政，将消费品以旧换新的补贴范围扩大至电动自行车、厨卫和智能家居领域。其中，更换电动自行车，最高可享受600元购新补贴；购买厨卫和智能家居，每位消费者可享单品类最高2000元，累计最高4000元的补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8125559.d.html</link>
            <guid>3841838</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:25:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第111届全国糖酒商品交易会在深圳开幕 4000家企业参展】10月29日，第111届全国糖酒商品交易会在深圳国际会展中心（宝安）开幕。本届糖酒会以“一颗秋糖两头甜”为主题，参展企业约4000家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrze1348358.d.html</link>
            <guid>3841837</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:25:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国联邦调查局调查华盛顿州和俄勒冈州发生的投票箱纵火事件】根据FBI Portland在社交媒体平台X上发布的帖子，美国联邦调查局(FBI)和总检察长办公室正在合作调查华盛顿州温哥华和俄勒冈州波特兰发生的两起投票箱纵火事件。此前华盛顿州温哥华的一个投票箱发生火灾，烧毁数百张选票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrze1347534.d.html</link>
            <guid>3841835</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:24:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德媒：大众汽车希望通过减薪实现大部分节支目标】德国商报(Handelsblatt)周二援引一份管理委员会的文件报道，大众汽车希望通过减薪实现其节支计划的大部分目标。报导援引该文件称，仅核心品牌部门减薪10%的提议每年就可节省近8亿欧元（约合8.64亿美元）。据报道，除了取消各种奖金、津贴和加薪外，每年节省的费用总额将达到约20亿欧元，约为节省目标40亿欧元的一半。该公司劳资委员会负责人周一表示，公司计划关闭在德国的至少三家工厂，裁员数万人，并收缩在德国的剩余工厂。该公司正在谋划一场比预期更深入的改革。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzm3902726.d.html</link>
            <guid>3841834</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:22:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[交银国际将固德威评级下调至中性，目标价57.10元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzi7124763.d.html</link>
            <guid>3841832</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:20:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部针对海南省启动洪水防御Ⅳ级应急响应】受台风“潭美”及其残余环流影响，10月28日以来，海南省出现持续强降雨过程，南渡江、万泉河等16条河流发生超警以上洪水。水利部于10月30日2时针对海南省启动洪水防御Ⅳ级应急响应，要求地方水利部门和流域管理机构进一步抓实抓细暴雨洪水防御各项措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8122898.d.html</link>
            <guid>3841830</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本东北电力一度上涨4.5%，此前重启了位于宫城县的女川核电站2号机组反应堆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzi7124136.d.html</link>
            <guid>3841826</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国银行：将青岛啤酒A股评级下调至持有，目标价66.80元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8121812.d.html</link>
            <guid>3841822</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国副总统哈里斯在椭圆形草坪讲话时称“现在是美国新一代领导人上台的时候了”】美国副总统哈里斯在椭圆形草坪上发表讲话时表示，现在是美国“停止指责他人”的时候了。以白宫为背景的哈里斯告诉支持者们，“是时候翻过充满戏剧与冲突、恐惧与分裂的那一页了。现在是美国新一代领导人上台的时候了”。她还说∶“我已准备好以美国下一任总统的身份提供这种领导力。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8121678.d.html</link>
            <guid>3841821</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:15:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞穗：若特朗普当选 美元兑日元可能上探160但不会持续太久】瑞穗银行驻新加坡经济与策略主管 Vishnu Varathan表示，存在这样的风险，即如果前总统唐纳德·特朗普赢得美国总统选举，美元兑日元可能会达到160日元的水平，但这一水平不会持续太久。美元兑日元现报153.13日元左右，上一次触及160水平是在7月份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8121427.d.html</link>
            <guid>3841820</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:14:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国铝业CEO：能源转型将提振铝需求】美国铝业（Alcoa）首席执行官William F.Oplinger周三表示，随着能源转型推动需求增长，包括铜替代，公司“非常看好”铝。展望未来，能源转型将推动需求增长。随着铜供不应求，铝需求将增长，因为铝在一些应用场景中是现成的替代品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrze1343895.d.html</link>
            <guid>3841819</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:13:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[丰田计划11月至1月全球产量约为241万辆，同比减少2.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8120337.d.html</link>
            <guid>3841818</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:11:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韵达股份：预计核心运营成本还有一定下降空间】 韵达股份10月29日接待机构调研时表示，前三季度，公司核心运营成本及四项费用管控均保持下降趋势。预计核心运营成本还有一定下降空间：一是在核心产能构建上公司仍具先发优势，产能利用率可进一步提升，所以在固定资产折旧和可变成本摊销方面仍有下降空间；二是随着公司数字化能力全面赋能、优化精细管理，对于货量预测、路由优化、车线数量、装载率提升、现场排班、工时管理、人效提升等经营管控方面，仍具有挖降空间；三是公司充分发挥集包仓、网格仓、末端驿站、无人车等基础设施优势，在揽派两端经营成本方面仍然具有下降空间。费用方面，2024年前三季度四项费用同比下降近2.71亿元，预计费用的下降趋势还能持续：一是随着经营性现金流提升、公司偿债规模逐步扩大，公司明年的有息负债规模会出现下降，利息支出同比也会实现下降；二是当前市场的资金成本持续下降，公司也会把握融资窗口，使用低息的资金置换高息债务，改善财务费用；三是公司还将持续进行部分资产处置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzi7121185.d.html</link>
            <guid>3841817</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:08:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024医保谈判“收官战”打响！石药、中美华东、齐鲁等企业进场】 经过连续三天的鏖战，2024年国家医保谈判终于在今天开启“收官日之战”。上午8点左右，医保工作人员开始出场点名，石药集团、中美华东、齐鲁制药等企业进场。参谈产品包括他克莫司颗粒、哌柏西利片等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzi7121135.d.html</link>
            <guid>3841816</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:08:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家海洋预报台30日08时发布风暴潮蓝色警报：受今年第21号台风“康妮”（超强台风级）和冷空气的共同影响，预计：10月30日夜间至31日上午，福建沿海将出现40到90厘米的风暴增水。福建省福州市和漳州市的风暴潮预警级别为蓝色。]]></title>
            <guid>3841815</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:08:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯提议为农场工人和有梦想的人提供公民身份，将与国会合作研究获得公民身份的途径。]]></title>
            <guid>3841813</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:06:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个海洋油气装备“智能工厂”全面建成】今天（10月30日）从中国海油获悉，海油工程智能制造基地二期工程正式投产，标志着国内首个海洋油气装备“智能工厂”全面建成，对加快培育发展海洋能源新质生产力具有重要意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8118688.d.html</link>
            <guid>3841812</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:06:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西省气象台发布大雾黄色预警信号】陕西省气象台2024年10月30日07时24分发布大雾黄色预警信号：目前延安部分、咸阳部分、宝鸡部分、西安部分县区已出现能见度小于500米的雾，预计下述地区未来12小时内将出现能见度小于500米的雾：西安市碑林区、莲湖区、雁塔区、临潼区、长安区、高陵区、西咸新区，宝鸡市眉县、岐山县、凤翔区、千阳县，咸阳市秦都区、渭城区、兴平市、泾阳县、淳化县，渭南市富平县，延安市宝塔区、黄陵县，汉中市略阳县、留坝县，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzm3897361.d.html</link>
            <guid>3841811</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明阳电路：公司独董被留置】明阳电路公告，于近日收到公司第三届董事会独立董事黄志东先生家属的通知，黄志东先生目前被相关监察机关实施留置。经初步了解，黄志东先生所涉事项与公司无关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8117976.d.html</link>
            <guid>3841809</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:03:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯：当我成为总统后，我们将迅速驱逐那些非法入境者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrze1340659.d.html</link>
            <guid>3841808</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩股市开盘涨跌不一】日经225指数开盘上涨0.51%，报39102.89点。韩国KOSPI指数开盘下跌0.4%，报2606.99点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzm3895538.d.html</link>
            <guid>3841806</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国官员：禁止近东救济工程处活动可能导致加沙人道系统崩溃】针对以色列议会日前通过法案，禁止联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）开展活动，联合国多个机构接连发声表示反对，强调近东救济工程处的工作无法被取代，禁止该机构的活动或将导致加沙地带人道主义系统崩溃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrze1338926.d.html</link>
            <guid>3841805</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金价飙涨“带飞”黄金基金 业界看好黄金长期投资价值】据经济参考报，近期，受通胀预期、确定货币宽松方向以及扩散化的地缘政治博弈三个利多因素叠加影响，黄金呈持续走强趋势。随着黄金价格的飙升，挂钩黄金相关的基金收益率也节节攀升。今年以来，不少黄金类ETF的收益率超过了28%。业界分析认为，尽管短期积累较大涨幅的压力，但长远来看，黄金依然保持着显著的投资价值。“在宏观层面，全球的边际流动性正逐渐走向宽松。”博时黄金ETF基金经理王祥表示。不过，他也提到，白银的追涨常意味着短期行情可能接近尾声。美国大选结果确定后，避险情绪可能回落，或将导致贵金属市场进入一个剧烈波动的阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8115906.d.html</link>
            <guid>3841803</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:59:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江龙船艇：签订造船合同及船舶订单】 江龙船艇(300589)10月30日早间公告，公司于10月29日与Moen Marin AS（简称“买方”）签订了《SHIP BUILDING CONTRACT》（简称“造船合同”或“总合同”），总合同金额6.29亿元，占公司2023年度经审计营业收入的53.04%，合同标的为12条钢铝工作船，其中(Nab Cat21x12m)型号6条、(Nab Cat24x13m)型号3条、(Nab Work26x12m)型号3条。该合同为总合同，针对每条钢铝工作船，双方还需要基于总合同签订船舶订单。基于总合同，公司于10月29日与Moen Marin AS签订了2条(Nab Cat21x12m)米钢铝工作船《VESSEL ORDER FORM》（船舶订单），1条(Nab Cat24x13m)钢铝工作船《VESSEL ORDER FORM》（船舶订单），1条(Nab Work26x12m)钢铝工作船《VESSEL ORDER FORM》（船舶订单），船舶订单金额合计为2.1亿元，占公司2023年度经审计营业收入的17.68%。本船舶订单如成功实施预计将对公司未来1—2年经营业绩产生积极影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrze1338677.d.html</link>
            <guid>3841802</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:58:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周二外资净卖出54.87亿印度卢比股票，连续第22天净卖出】10月30日，印度国家证券交易所公布的初步数据显示，周二外资净卖出54.87亿印度卢比股票，连续第22天净卖出，连续第国内机构投资者净买入73.01亿印度卢比股票，连续第26天净买入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8115778.d.html</link>
            <guid>3841801</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:58:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈里斯竞选集会参与人数估计达75,000人】美国副总统卡玛拉·哈里斯的竞选团队估计，有超过7.5万人参加哈里斯在白宫附近的椭圆形草坪举行的集会。如果准确的话，这一规模将超过美国国家公园管理局(National Park Service)许可证中对该活动人数估计的多达4万人。美国国家公园管理局和华盛顿特区警察局表示，他们不提供对参与人群规模的独立估算。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrze1338596.d.html</link>
            <guid>3841800</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:57:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[驻洪都拉斯使馆新闻发言人就洪白虾输华发表谈话 。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzm3894948.d.html</link>
            <guid>3841799</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:57:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西班牙巴伦西亚地区负责人表示，在受洪水影响的地区发现遇难者遗体的数量不详。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8115471.d.html</link>
            <guid>3841798</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:56:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南多地发布暴雨红色预警】受“潭美”台风及减弱后的低压环流影响，10月26日以来（截至30日06时），海南岛大部分地区累计降雨量100～350毫米，中东部部分地区400～500毫米，屯昌、琼中、琼海、万宁等地600～900毫米，琼中和琼海局地1000～1060毫米。]]></title>
            <guid>3841797</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:55:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【代销指数基金 银行战斗力“满格”】 据中证报，“最近分行启动了中证A500相关基金营销季活动，辖内支行都设置了任务目标，这一轮营销活动整个分行任务加总在千万元左右。各支行设置了PK安排，分为三个时点，分别为10月30日、11月4日和11月8日，要分别达成任务目标的10%、40%和100%。各银行最近都在主推这类产品。”一家股份行华北某分行相关负责人告诉记者。近日，首批20只中证A500场外指数基金面世，各类代销机构掀起销售热潮，作为主力渠道之一，银行战斗力“满格”，在该批基金发售首日，银行渠道募集超200亿元，部分在零售业务上处于头部位置的银行战绩斐然。据多位业内人士透露，指数基金成为银行四季度基金代销业务的重点方向，不少银行希望借此探寻“第二曲线”财富管理业务更多增长点。专家建议，银行应强化平台属性，提升资产供给与筛选能力，增强对客户的吸引力、存量客户的黏性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzi7117288.d.html</link>
            <guid>3841796</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚10年期国债实际收益率上升1.8个基点至2.08%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzm3894371.d.html</link>
            <guid>3841795</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈里斯：成本上升将是政府面临的最大挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8114274.d.html</link>
            <guid>3841793</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:52:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【季度营收有望首超特斯拉，比亚迪空头押注降至两年多最低】随着比亚迪有望公布有史以来第一次超过特斯拉的季度营收，投资者正在削减对这只股票的空头押注。标普全球的数据显示，截至上周五，比亚迪在香港上市的自由流通股中，空头头寸占比从今年早些时候7.7%的高点降至0.9%。看跌押注目前接近自2022年7月以来的最低水平。比亚迪周三将公布第三季度财报，市场预期其营收最高可能达到2048亿元（约合287亿美元），新能源汽车销量预计将达到110万辆以上。市场观察人士说，该公司在中国境外的销售将是其香港上市股票进一步上涨的关键。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzm3893938.d.html</link>
            <guid>3841792</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:52:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【19家上市公司股票获回购，方大炭素回购金额最高】Wind数据显示，10月29日，19家上市公司回购股票，其中方大炭素回购金额最高达2.09亿元，回购数量4013万股，箭牌家居回购金额达1600万元，回购数量183万股，国投资本回购金额达1378万元，回购数量170万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzi7116661.d.html</link>
            <guid>3841791</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津金融监管局：此次存量房贷利率调整将惠及全市近70万户居民】记者10月29日从天津金融监管局获悉，该局积极配合完善优化有关房地产政策，指导金融机构合理满足房地产领域信贷需求，有效防控房地产金融风险。今年以来，三次会同相关部门优化完善天津市购房及住房信贷政策，更好满足市场需求，6月份以来，天津市金融机构累计新发放房地产贷款646亿元，同比增长10.2%；新发放住房开发贷款和个人住房贷款平均利率分别为3.66%和3.27%，同比下降0.46和0.6个百分点；房地产贷款不良率0.75%，整体风险可控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzm3893687.d.html</link>
            <guid>3841790</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:50:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内尚有51部新片将上映 2025年春节档表现值得期待】 灯塔数据显示，截至10月29日，今年以来国内电影市场票房为382.94亿元，相比2023年全年的549.53亿元票房仍有距离。但与此同时，基于目前尚有51部新片将于年内上映，今年国内电影票房还将进一步缩短较去年的差距。与此同时，中国（横店）国际影片交易会暨第二十六届全国影片推介会（10月27日至10月31日）正如火如荼地进行。信达证券就此发布研报称，2024年电影市场主要档期基本结束，部分2024年推迟上映的高质量影片有望定档2025年春节档，或带动2025年电影春节档市场票房表现良好。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-30/detail-incuhrzf8112250.d.html</link>
            <guid>3841785</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:45:26 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>