<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 01:36:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【11月十大牛股出炉：日出东方逾393%涨幅问鼎榜首】11月十大牛股中涨幅最大的为日出东方，累计涨幅393.88%；其次为浩欧博，累计涨幅244.23%。这10只股票中有2只股票涨幅超过200%，8股涨幅超150%。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvt0086759.d.html</link>
            <guid>3902079</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:33:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海海峡黄海北部将执行军事任务】大连海事局发布航行警告，自12月1日16时至8日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。（中国海事局网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3307966.d.html</link>
            <guid>3902047</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:24:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【低空空域管理改革要全国统筹和区域协同】各地低空经济的发展势头如火如荼，业内专家建议，低空空域改革在由点及面推进的同时，也要考虑到全国性的统筹和区域协同。北京航空航天大学经管学院通航产业研究中心主任 高远洋表示，对可利用的低空空域进行划设，并对低空空域的管理进行制度性安排；低空空域管理改革也呈现出由点到线到面推进的态势，但也需要进行全国性的统筹及区域协同。此外，专家还建议要建设有效的低空空域空管与低空航行服务系统，这是推进低空空域管理改革的技术前提。同时权衡好安全与发展的关系，在守住安全的前提下，去最大化地利用低空空域资源，为低空经济腾飞助力。(央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvt0085060.d.html</link>
            <guid>3902041</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:23:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔发布全新企业AI一体化方案】 12月1日，英特尔发布全新企业AI一体化方案。该方案基于英特尔至强处理器和英特尔Gaudi 2D AI加速器在内的全栈硬件，以及OPEA开放软件平台，为企业客户提供开放、可扩展的端到端解决方案。作为其中首个落地的方案，英特尔与新华三共同发布新华三AIGC灵犀一体机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvt0085001.d.html</link>
            <guid>3902039</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:23:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【低空空域到底有多高？】空域指的是根据飞行训练和作战的需要而划定的一定范围的空间。通常以明显地标或导航台为标志。那么，低空空域到底指的是多少高度呢？目前民用航空飞行的高度一般在6000米以上，1000米以下的飞行区域也就是我们常说的低空空域。倘若把100米到1000米的区域按照15米的高度划分，能隔出60层来供无人机使用。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0082810.d.html</link>
            <guid>3902038</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:23:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航交所：本周寒潮降温商品需求向好，沿海综合运价指数继续上行】 据上海航运交易所，本周，受寒潮天气影响，全国大部分地区降温明显，下游用电需求增加；天气因素导致的封航情况增多，市场运力周转减慢，综合指数小幅上涨。11月29日，上海航运交易所发布的中国沿海（散货）综合运价指数报收1135.75点，较上期上涨2.0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3307156.d.html</link>
            <guid>3902027</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:20:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地推进低空空域管理改革 项目加速落地】近段时间，全国多地都在积极推进低空空域管理改革，加速低空经济项目落地。近日，上海市交通委员会印发《上海市低空飞行服务管理能力建设实施方案》。提出到2027年底前，将全面形成上海市低空公共航路网络架构，计划设低空飞行航线不少于400条。低空飞行起降点以及通信、导航、监视等配套设施基本建成。内蒙古自治区日前印发的《内蒙古自治区低空空域管理改革实施方案》则聚焦于合理划设低空空域、搭建监管服务平台，以及稳妥有序布局基础设施。据了解，自开展低空空域管理改革工作以来，湖南、四川、安徽、海南等地先行试点，在管理机制、保障体系、平台搭建等方面取得了突破和创新。随着低空空域管理改革的推进，各地低空经济项目也在加速落地。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3307102.d.html</link>
            <guid>3902026</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:20:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中原关键金属实验室首个科技成果转化项目签约】11月30日，郑州大学与河南金渠钼业有限公司签署“无氨氮钼冶金新技术”成果转让协议，转化金额6000万元。这是中原关键金属实验室首个科技成果转化项目，也是郑州大学今年以来转化金额最大的科技成果转化项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvw6859249.d.html</link>
            <guid>3902025</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长沙比亚迪电子二期项目投产 年产智能终端1000万台以上】11月30日，长沙比亚迪电子二期项目在望城经开区投产，全面达产后可新增智能终端年产量1000万台以上，产值超100亿元。长沙比亚迪电子是比亚迪公司旗下成立的专业EMS(电子制造服务)供应商，2019年在望城成立。一期项目投产以来，连续5年产值超过100亿元，其中2023年年产手机超过1200万台。今年7月，比亚迪电子二期项目在深圳比亚迪总部签约，计划总投资10亿元，通过租赁5G智能终端产业园8.8万平方米高标准厂房，建设高端智能手机等终端产品生产基地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvt0083390.d.html</link>
            <guid>3902021</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海合会首脑会议召开 地区安全问题成关注焦点】第45届海合会首脑会议将于12月1日举行。在巴以冲突等地区局势升级的背景下，地区安全问题成为本届会议关注的一大焦点。科威特信息部助理次大臣 巴德尔·萨拉姆·阿纳齐：有很多政治话题，特别是当下加沙地带正在发生的事情，以及海湾地区的安全及经济，海湾国家未来的开放以及与世界建立更多联系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0081043.d.html</link>
            <guid>3902020</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:12:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首个660兆瓦超超临界循环流化床煤电项目在陕投运 实现劣质煤高效清洁利用】11月27日，由中国能建西北院设计的全球首个660兆瓦超超临界循环流化床（CFB）煤电项目——彬长低热值煤660兆瓦超超临界CFB示范项目正式转入商业运营。 该项目是科技部、国家能源局批复的煤电领域示范项目，位于彬州市新民高端能源化工园区，年可发电33亿千瓦时，每年可清洁转化煤泥、矸石等低热值煤和低品质燃料约100万吨，消纳矿井疏干水约100万吨。（陕西日报）]]></title>
            <guid>3902019</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:11:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南5市入围2024数字经济百强市 株洲市首次上榜】近日赛迪顾问发布2024数字经济百强市。湖南长沙市、岳阳市、常德市、株洲市、衡阳市5市上榜，排名分别为第14、84、88、91、96位。其中，株洲市首次入围数字经济百强市。和2023年相比，长沙、岳阳、衡阳排名均有提升。其中岳阳提升最快，从98位晋升为84位。长沙、衡阳分别前进3位和1位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvw6857357.d.html</link>
            <guid>3902018</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:09:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罗马尼亚极右翼有望在议会选举中获胜】罗马尼亚人周日将在议会选举中投票。几天前，极右翼政治家克林·杰奥尔杰斯库（Calin Georgescu）在第一轮总统选举中赢得多数选票，本周的一项民意调查显示，极右翼的罗马尼亚人团结联盟（AUR）以微弱优势领先于执政的社会民主党。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0079759.d.html</link>
            <guid>3902017</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省肇庆市政协原副主席李力强接受监察调查】 中央纪委国家监委网站12月1日通报，据广东省纪委监委消息：广东省肇庆市政协原副主席、原肇庆医学高等专科学校校长、农工党广东省委会原副主委李力强涉嫌严重违法，目前正接受广东省监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3304105.d.html</link>
            <guid>3902010</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【零跑汽车：11月单月交付量首次突破4万台，达40169台】据零跑汽车官方微博12月1日消息，2024年11月，零跑汽车单月交付量首次突破4万台，达到40169台；1-11月，零跑汽车交付总量达到了251207台，成为首个提前完成全年销量目标的新能源汽车品牌。 2025年，零跑汽车将向50万年度销量目标发起挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0079247.d.html</link>
            <guid>3902007</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:05:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津临港千红石化仓储有限公司新建油品管道投用】从天津市交通运输委了解到，11月29日晚11时，随着来自利比里亚的5万吨级油品船舶“海洋之子”靠泊临港6号码头，装载约1万吨餐厨废油出口至新加坡用于制造生物柴油，天津临港千红石化仓储有限公司新建油品管道迎来了首艘靠泊外轮，标志着该新建管道正式投入使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0078846.d.html</link>
            <guid>3901998</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以停火协议生效 黎巴嫩南部民众着手家园重建】黎以停火协议生效后，大批黎巴嫩南部民众返回家园并开始重建工作。在黎南部城市提尔和奈拜提耶等地，一些当地居民开始清理废墟、粉刷墙壁，努力让街道的店铺重新开张，生活重回正轨。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0078387.d.html</link>
            <guid>3901997</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 01:00:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北：全省19.48万户不动产登记办证难问题得到解决】11月30日，湖北全省不动产登记难专项整治攻坚视频会透露，截至目前，全省累计受理群众诉求1110条，摸排发现的问题项目823个（涉及房屋23.6万套），已化解问题项目751个（19.48万套），房屋化解率达82.54%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0078258.d.html</link>
            <guid>3901994</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:59:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南成立产业集群联盟 全省102个产业集群共同发起】11月28日，湖南省产业集群联盟在长沙成立。该联盟由省工信厅指导、全省102个产业集群共同发起，各集群促进组织、龙头企业、科研院所、要素服务机构等联合组建。湖南省产业集群联盟设立产研咨询、工业创新、招商引资、工业数智、法律事务、政企数字、资源战略、湘企出海8大促进中心，为全省产业集群提供生态公益服务、组织公益服务和企业公益服务，促进集群生态高质量融合发展。目前，湖南已累计培育国家先进制造业集群5个、国家中小企业特色产业集群15个、省级先进制造业集群20个、省级中小企业特色产业集群26个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvt0079892.d.html</link>
            <guid>3901993</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:59:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北快递年业务量首次突破50亿件】一天有86400秒，今年以来，平均每秒有174件快递从湖北寄往全国各地。11月30日上午11时30分，在咸宁市嘉鱼县潘家湾镇四邑村蔬菜基地，村民张凯从地里摘了10斤大白菜，交给身旁的圆通快递员张洋装箱打包、寄出。同一秒，在湖北省邮政管理局安全监控中心实时刷新的数据后台，这件大白菜快递，与全省近200件快递同时刷新，推动一串长长的数字发生“进位”——升至“5000000000”。至此，湖北快递年业务量首次突破50亿件大关，成为全国第九个快递年业务量超过50亿件的省份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3302247.d.html</link>
            <guid>3901970</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:57:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高塔姆·阿达尼首次回应美国当局的贿赂指控】11月30日，阿达尼集团创始人高塔姆·阿达尼首次回应美国当局指控他参与2.65亿美元贿赂计划的行为，他声称旗下的港口和电力集团致力于遵守世界级的监管规定。“不到两周前，我们面对了来自美国的一系列关于阿达尼绿色能源公司合规做法的指控。这已经不是我们第一次面临这样的挑战了。”高塔姆·阿达尼在一场演讲中说。美国当局指控高塔姆·阿达尼和他的侄子萨加尔·阿达尼、阿达尼绿色能源公司董事总经理S. Jaain参与了一项行贿计划，以获得印度的电力供应合同，并误导美国投资者。阿达尼集团否认了这些指控，称其“毫无根据”，并打算寻求一切可能的法律手段来解决。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvt0079400.d.html</link>
            <guid>3901967</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川推出10条入境游精品线路】日前在成都举行的“2024四川省入境游精品线路”推介活动上，文化和旅游厅携手21个市州文旅部门，推出“2024四川入境游十条精品线路”，宣讲入境旅游激励政策，进一步助力入境游高质量发展。10条线路产品分别是：四川世界遗产经典之旅、四川萌宠大熊猫生态之旅、雪山彩林小西环线之旅、四川冰雪奇缘之旅、四川冬日温暖阳光之旅、行走中国318国道寻觅香格里拉之旅、黑神话悟空四川取景地打卡之旅、烟火成都CITY WALK之旅、“双城记”巴蜀探秘之旅、四川美食之旅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0077629.d.html</link>
            <guid>3901963</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都直飞维也纳今日首航】12月1日，成都直飞奥地利首都维也纳航线首航。这是中国中西部地区唯一直飞维也纳的航线。该航线由海南航空执飞，每周三班，班期为每周二、四、日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvw6854577.d.html</link>
            <guid>3901958</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:54:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川平均海拔最高水光互补项目投产发电】11月30日，由中国大唐开发建设的四川平均海拔最高水光互补项目——硕曲河去学水电站水光互补白松光伏电站二期项目投产发电。该项目是硕曲河流域百万千瓦级水光互补清洁能源基地最后一个投产发电项目，其投产标志着基地正式成形。 该项目位于甘孜州得荣县白松镇，海拔4500米至4600米，总装机容量50兆瓦，其主变压器安装高程4538米，是四川运行海拔最高的光伏电站主变压器。投产后，预计每年可为电网提供超15亿千瓦时清洁电能，节约标准煤约53万吨，减少二氧化碳排放约120.76万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvw6854490.d.html</link>
            <guid>3901954</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:54:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所召开座谈会，事关市值管理、提质增效】 近日，上交所召开沪市公司“提质增效重回报”座谈会，围绕市值管理、提质增效等议题展开深入探讨。与会的沪市公司相关负责人介绍了公司“提质增效重回报”专项行动的阶段性成效，并就完善相关措施建言献策。截至目前，已有半数沪市上市公司披露“提质增效重回报”相关公告，覆盖市值超30万亿元。上交所相关负责人表示，将不断优化和完善相关制度规则，持续深化“三开门”服务，支持和引导沪市公司“提质增效重回报”专项行动走深走实。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvt0078724.d.html</link>
            <guid>3901943</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家安全部：警惕开源信息成为泄密源头】国家安全部发表文章称，大数据时代，信息在网络空间发布、传播渠道愈发丰富多样。值得警惕的是，一些敏感信息在未经脱密处理、未经风险隐患评估的情况下，通过互联网公开传播，成为境外间谍情报机关获取开源情报的重要来源，对我国家安全构成威胁。开源信息通常指公开可获取的合法信息资源，包括但不限于社交媒体帖子、网络论坛讨论、博客文章、新闻报道、卫星图像等。这些信息来源广泛，获取成本低，且往往包含大量有价值的数据和情报，可能成为境外间谍情报机关网络窃密的重要来源。开源信息的公开性和易获取性使得敏感信息容易被境外间谍情报机关所利用。境外间谍情报机关将碎片化、模糊化数据汇聚在一起，通过大数据关联分析，就可对目标实施精准、持续、稳定的信息追踪，从中获取有价值的情报，这使得保密工作面临着更大挑战，需要采取更加严密有效的措施来防止信息泄露。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0076806.d.html</link>
            <guid>3901937</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:51:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【特朗普选择“深层政府”批评者帕特尔担任联邦调查局局长】唐纳德·特朗普提名卡什·帕特尔（Kash Patel）出任联邦调查局(FBI)局长，这位候任总统长期以来一直嘲笑这个机构腐败。卡什·帕特尔在特朗普的第一个任期内曾担任美国国家情报局副局长和国家安全委员会反恐事务高级主任。帕特尔曾对FBI调查特朗普竞选团队是否与俄罗斯合谋干预2016年总统选举表示愤慨，如果提名得到确认，帕特尔可能会重新燃起报复这些调查的努力。他还批评政府机构针对共和党人采取的不公平行动。帕特尔在其著作《政府黑帮》中支持解雇那些破坏总统议程的政府雇员。帕特尔7月份在保守党政治行动会议上表示，“我们必须找出政府中哪些人正在削弱我们的宪政共和国”。帕特尔在他的书中列出了“打击深层势力的首要改革”清单，他呼吁将联邦调查局总部迁出华盛顿，以“遏制联邦调查局领导层参与政治游戏”，并大幅缩减联邦调查局内部的总法律顾问办公室，他说该办公室承担了“起诉决策”，而不仅仅是作为一个调查机构运作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3300389.d.html</link>
            <guid>3901921</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:49:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列空袭加沙地带导致慈善机构成员死亡】巴勒斯坦加沙地带民防部门11月30日表示，以色列当天对加沙地带南部汗尤尼斯一辆行驶中的车辆发动空袭，造成5人死亡，其中3人为一家慈善组织的工作人员。以军当天证实发动了此次空袭，但称被打死的其中一名慈善组织工作人员是“恐怖分子”。慈善组织方面表示，该机构“目前暂停在加沙地带的运营”。以军当天发布消息称，在获得可靠的信息后，以军部队在加沙地带南部地区打死了一名参与去年10月7日袭击以色列的武装人员。以军指认此人受雇于慈善组织“世界中央厨房”，于去年10月7日潜入以色列境内并参与了针对以色列的袭击行动。“世界中央厨房”同一天发表声明，确认隶属于该机构的车辆当天在加沙地带遭袭，但尚不能确认遭袭的细节。目前，“世界中央厨房”已宣布暂停在加沙地带的运营工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvt0077344.d.html</link>
            <guid>3901913</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:49:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯公布以色列被扣人员视频 引发特拉维夫爆发抗议示威】当地时间11月30日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）又公布了一名以色列被扣押人员的视频。该名被扣押人员是一名年轻男性，拥有美国和以色列双重国籍。他在视频中向家人和以色列民众发出呼吁，希望他们向以色列和美国政府施压，帮助被扣押人员尽快获释。在视频公布后，很多以色列民众当天再次在特拉维夫举行抗议示威活动，要求以色列政府尽快与哈马斯达成停火协议，让被扣押人员早日回家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvt0076739.d.html</link>
            <guid>3901909</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚阿勒颇战事升级 叙军方与反政府武装激烈交火】叙利亚军方11月30日发表声明称，叙反政府武装当天已进入叙北部城市阿勒颇大部分地区，并称叙政府军将重新部署予以反击。多家外媒援引叙反政府武装方面的话称，反政府武装已控制阿勒颇国际机场，并继续向南控制了哈马省北部的多个据点。叙利亚军方对此说法予以否认。叙利亚军方在声明中说，连日来叙反政府武装和极端组织在外国极端势力的支持下，动用重型武器和大量无人机，从多个方向对叙西北部阿勒颇省、伊德利卜省发动大规模袭击。叙政府军在多处阵地抵御进攻，数十名军人在战斗中死亡，另有多人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0075475.d.html</link>
            <guid>3901908</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:47:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拟招3.97万人 超340万人报名过审 2025年国考开考】中央机关及其直属机构2025年度考试录用公务员公共科目笔试今日举行，将于上午9:00—11:00举行行政职业能力测验科目考试，下午14:00—17:00举行申论科目考试。本次国考共计划招录3.97万人，其中，设置近七成计划专门招录应届高校毕业生，截至网上报名与资格审查工作结束，共有341.6万人通过了资格审查，通过资格审查人数与录用计划数之比约为86:1。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0074953.d.html</link>
            <guid>3901899</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:44:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊媒：伊斯兰革命卫队指挥官证实伊朗军事顾问在叙利亚阿勒颇地区死亡】据伊朗梅尔通讯社报道，伊斯兰革命卫队指挥官侯赛因·萨拉米少将证实，伊朗驻叙利亚军事顾问、伊斯兰革命卫队将军 基尤马尔斯·普尔哈什米在以色列军队对叙利亚北部城市阿勒颇附近的袭击中丧生。伊朗努尔新闻通讯社两天前曾援引伊斯兰革命卫队公共关系部的消息报道了普尔哈什米的死讯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3298606.d.html</link>
            <guid>3901896</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:43:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冷空气又来 长江以北迎明显降温 东北降雪再发展局地有暴雪】今天（12月1日）新一股冷空气“发货”，主要影响内蒙古等地，我国其他大部地区继续回暖，华北中南部最高气温将在两位数，南方多地重回20℃。明后天，随着这股冷空气的东移南下，长江以北地区将陆续迎来降温，局地降幅可超10℃。这股冷空气还将给东北等地带来降雪天气，今天局地有暴雪，公众需关注预警预报信息，避免强降雪时段出行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvw6849469.d.html</link>
            <guid>3901862</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普提名卡什·帕特尔担任美国联邦调查局局长】当地时间11月30日，美国当选总统特朗普在社交媒体上宣布，他将提名卡什·帕特尔（Kash Patel）担任美国下一任联邦调查局（FBI）局长。据悉，卡什·帕特尔在特朗普的第一个任期内曾担任美国国家情报局副局长和国家安全委员会反恐事务高级主任。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3296216.d.html</link>
            <guid>3901854</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:34:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[冰岛反对党社会民主党在提前计票中领先。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3295249.d.html</link>
            <guid>3901834</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:30:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国称，关于叙利亚的进攻是由沙姆解放组织领导的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvw6848047.d.html</link>
            <guid>3901833</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:30:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴沙尔表态：无论袭击多么猛烈，叙利亚能够击败“所有恐怖分子及其支持者”】据法新社报道，叙利亚政府军与反对派武装在叙西北部持续交火之际，叙利亚总统巴沙尔周六（11月30日）表示，无论他们的袭击多么猛烈，叙利亚能够击败“所有恐怖分子及其支持者”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvw6845564.d.html</link>
            <guid>3901798</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:23:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一汽奔腾11月销量1.7万台，同比增长36%】一汽奔腾12月1日公布，11月奔腾品牌销量1.7万台，同比增长36%；1-11月，奔腾品牌销量13.3万台，同比增长29%，其中，新能源销量7万台，占比53%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvw6841549.d.html</link>
            <guid>3901774</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:15:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“谷子经济”火爆！机构火速调研这家A股公司】 本周机构调研热度回暖，截至11月29日17时，A股共有293家上市公司披露机构调研记录，获百家以上机构调研的公司有2家，其中新宙邦被250家机构调研居首，汤姆猫被104家公司调研，恺英网络、乐鑫科技、兰石重装均获50家以上机构调研。汤姆猫因近期“谷子经济”火爆而获得机构关注。机构对于汤姆猫的关注焦点在于，该公司是否会围绕汤姆IP拓展“谷子经济”。汤姆猫高管回应称，该公司利用“会说话的汤姆猫家族”IP的优质内容与品牌影响力，持续布局IP衍生品与授权业务，截至目前，汤姆猫与国内外多个知名品牌、生产商、被授权商开展合作，产品超过3000个SKU。]]></title>
            <guid>3901762</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:13:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港一奢侈品店66个爱马仕被窃 价值近千万】 昨日傍晚，香港中环的名牌手袋寄卖店GINZA XIAOMA在社交媒体发文称：我们怀着无比沉重的心情向大家通报，2024年11月30日香港时间早上7:33，GINZAXIAOMA香港店(香港中环新世界大厦店)不幸遭遇一起爆窃事件。三名歹徒强行入店铺，抢走了66个爱马仕手袋，包括多个珍贵的Birkin及Kelly，总价值约1000万港元。其中寄卖商品的总价值约为300万港元。事件发生后，我们已第一时间报警，香港警方重案组现已接手案件，调查正在紧张进行中。我们对事件给广大客户带来的不安和困扰深表歉意，并郑重承诺将竭尽全力妥善处理，全面保障所有寄卖客户的权益。注：GINZA XIAOMA是一家奢侈品包包店，主营爱马仕，在东京、新加坡和中国香港都有门店。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvt0068026.d.html</link>
            <guid>3901755</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:07:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国11月出口同比增长1.4%，预估增长2.8%。韩国11月进口同比下降2.4%，预估下降0.9%。韩国11月贸易顺差扩大至56.1亿美元，预估50.50亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3289949.d.html</link>
            <guid>3901753</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工人日报e网评：叫停“霸总霸屏”，叫醒不劳而获的迷梦】 据工人日报e网评，国家广电总局日前出手整治霸总微短剧，要求微短剧不以“霸总”之类的字眼吸睛引流。数据显示，截至2024年6月，3309部获上线备案号的微短剧中，剧名直接使用“总裁”的就有189部，109部使用“夫人”。另有媒体称，在对2024年火爆市场的5000多部短剧剧名进行分析时，发现“总裁”一词出现频次最高，足足有216次，与之相关的“夫人”也出现了148次。有趣的是，为了满足部分观众的离奇审美，真正的企业家也要被迫加入。此前，某知名公司创始人就发文表示，为了宣传新产品，被市场部“逼着”演了短剧，并表示准备拉几位企业家扮演“霸道总裁”，让他们也“爱上50岁保姆”。企业家“打不过就加入”，更证明缺少管控的“霸总”短剧火爆，正在刻板化、妖魔化企业家的形象。一味图“爽”，抹杀了企业家成功背后的艰苦奋斗；称王称霸，更是无视现实逻辑、公序良俗，夸大成功者的特权。“霸总”微短剧给涉世未深的年轻人提供了虚无的短暂快乐，其作用类似“电子多巴胺”。不仅如此，它也让中老年群体欲罢不能，他们中的许多人有钱有闲，真金白银地支持着“霸总”，所以也被网友戏称为“电子保健品”——专淘老人们的钱袋子。“霸总”微短剧，以不着边际的歪曲表达，传递了一系列的错误价值观，比如拜金主义、炫富炫权、浮躁之风等。“霸总霸屏”被叫停，也是在叫醒不劳而获的迷梦——“霸总”拯救不了自己，也拯救不了别人。无论是谁，唯有脚踏实地，辛勤劳动，努力创造，才能实现自己心中的梦想。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0063298.d.html</link>
            <guid>3901752</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏陕两省供销社签署合作协议】11月29日，江苏省供销合作总社与陕西省供销合作总社签署合作协议，进一步深化合作、扩大消费协作规模。双方同意，在名特优农产品展销，开设直营店、专卖店等方面互相提供支持和帮助；在主导的农产品电商平台上，相互设立两地特色馆，推动两地名特优农产品销售；加强两地工作交流，推动信息、资源等共享共用；加强两地人才交流，江苏省社发挥教育资源优势，每年为陕西省社提供一定名额的农村电子商务类培训；在系统主导的大型农产品批发市场中，帮助陕西省社设立“陕货入苏”集中批发区域，在江苏省农副产品展示展销中心设立陕西省名特优农副产品展示展销专区；陕西省社帮助引导苏企入陕，推进农业产业化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0063200.d.html</link>
            <guid>3901751</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:53:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【零的突破！ 我国首个商业航天发射场首发任务四大看点】11月30日晚，在我国首个商业航天发射场——海南商业航天发射场，长征十二号运载火箭成功发射。这是这一发射场建设以来首次承担发射任务，标志着我国商业航天发射场实现了从0到1的突破。看点一：新工位、新火箭、新机制、新团队。看点二：实现商业航天里程碑性突破。中国科学院院士、中国航天科技集团火箭专家范瑞祥说，海南商业航天发射场首次任务圆满成功，标志着我国商业航天发射场实现了从0到1的突破，真正形成了执行发射的完整能力，补齐了商业航天的链条缺口，对我国商业航天的发展具有里程碑意义。看点三：发射平台突破传统技术模式。看点四：组装、测试、转运采用“三平”方式 提高火箭发射频次。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3289504.d.html</link>
            <guid>3901750</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特朗普提名卡什·帕特尔（Kash Patel）担任下一届美国联邦调查局（FBI）局长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3289060.d.html</link>
            <guid>3901749</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:48:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大风蓝色预警：河北黑龙江等6省区部分地区阵风可达7至8级】 中央气象台12月1日6时继续发布大风蓝色预警：预计，12月1日8时至2日8时，西藏北部和西部、内蒙古中部、河北北部、黑龙江西部、吉林西部、辽宁西部等地将有5~6级、阵风7~8级的大风；渤海、渤海海峡、黄海北部偏北海域将有7~8级、阵风9级的大风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvt0065634.d.html</link>
            <guid>3901747</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:43:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张家口加速融入京津冀协同发展格局】日前从张家口市政府新闻办新闻发布会获悉，十年来，张家口抢抓京张携手办冬奥、对口帮扶等工作机遇，奋力推动产业升级转移、交通一体化及生态环境保护，带动经济社会不断融入京津冀协同发展格局。在产业升级转移方面，张家口重点发展体育文化旅游、新能源、大数据等产业链，提升服务产业承载配套能力。建立协同创新攻关机制，与京津企业、高校和科研院所建立产学研合作关系，2014年以来累计吸纳京津技术合同2190份，技术成交额达236.7亿元。建立区域能源协同联动机制，可再生能源装机规模达到3565万千瓦，稳居全国非水可再生能源第一大市，张北—雄安1000千伏特高压、张北±500千伏世界首个柔性直流输变线路电网工程投入运营，实现绿电输北京、送雄安。建立大数据产业协同发展机制，建成数据中心项目30个，投用大数据服务器160万台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3288166.d.html</link>
            <guid>3901745</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年北京全市非金融国有企业资产总额9.31万亿元】11月29日，北京市十六届人大常委会第十三次会议审议了本市2023年度国有资产管理情况的综合报告。截至去年底，全市国有企业（不含金融企业）资产总额9.31万亿元，国有金融企业资产总额9.96万亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvt0065146.d.html</link>
            <guid>3901744</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:41:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳机场今年免签入境外国旅客超18万人次】为进一步便利中外人员往来，11月30日起，我国正式对日本等9个国家持普通护照人员试行免签政策。昨日零时许，乘坐深圳航空ZH652次航班、由日本来深的日籍旅客莉莎，成为这9个国家中首位享受免签政策的入境旅客。截至11月29日，今年以来深圳机场口岸入境外籍人员超48万人次，同比增长123%。其中，享受免签政策便利的入境外籍人员有18万余人次，超去年同期的6倍。其中，来自马来西亚、新加坡、泰国、韩国、德国的旅客数量位列前五。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvv0062378.d.html</link>
            <guid>3901743</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:37:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自动驾驶里程超三千万公里 北京智能网联汽车生态加速完善】从北京市科委、中关村管委会主办的“新质生产力看北京”主题采访活动中了解到，目前北京智能网联汽车生态逐步完善，测试示范建设水平全国领先，在政策设计、产业发展、应用示范、融合发展等方面已具备一定优势。 截至目前，示范区已有超30家车企的800余台自动驾驶车辆运行，累计自动驾驶里程超过3000万公里。4年前，北京在北京经济技术开发区率先建设全国首个高级别自动驾驶示范区。今年下半年，示范区建设已启动4.0阶段，将围绕平原新城、“三城一区”等重点区域，以四环路至六环路为主体打造“自动驾驶北京环”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3287519.d.html</link>
            <guid>3901742</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:37:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳经济发展报告（2024）发布 人工智能赋能各行业催生新增长点】近日，深圳市社会科学院与社会科学文献出版社联合发布《深圳蓝皮书：深圳经济发展报告（2024）》。报告对2023-2024年深圳经济发展形势进行了分析与研判，提出对策建议。新型工业化是推动制造业高质量发展、加快形成新质生产力的必然选择。报告建议，深圳从推动产业智能化绿色化融合化发展、构建完整性先进性安全性现代化产业体系、促进产业链创新链资金链人才链深度融合等方面入手，打造全球领先的重要的先进制造业中心，构建以实体经济为支撑的现代化产业体系。随着数字经济产业快速发展，人工智能与实体经济深度融合，正在促进各行业的创新与发展，创造新的经济增长点。报告研究全市人工智能行业主要上市公司数据发现：2023年整体竞争力相较于上年实现稳步提升，人工智能产业链布局基本全面，但更侧重人工智能应用，算力、算法、数据业务企业还不多。报告建议政策上应加强支持人工智能全产业链发展、人工智能企业规模化和创新性发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvw6839386.d.html</link>
            <guid>3901740</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:35:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿维塔11月销量11579辆 同比增长超180%】阿维塔12月1日发布销量数据，11月销量11579辆，同比增长超180%，再创新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxxfvr3287158.d.html</link>
            <guid>3901739</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:32:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国 "黑色星期五 "商店消费大幅增长 美国人网上消费增加】黑色星期五据万事达卡和其他数据提供商的数据显示，今年美国零售商店的消费疲软，与之形成鲜明对比的是网上消费的强劲增长，因为贪图便宜的美国人放弃了商店，转而使用手机和笔记本电脑。据支付处理商万事达卡公司的初步估计，实体店的销售额同比仅增长了0.7%，数据公司Facteus的数据显示，实体店的销售额也有所下降。然而，根据万事达卡支出脉冲（Mastercard SpendingPulse）的数据，美国电子商务在线销售额却大幅增长了 14.6%，该数据是衡量美国万事达卡支付网络零售销售额的一个指标，并对现金和支票支付进行了估算。这些估算值并未根据通货膨胀率进行调整。"Facteus 公司联合创始人兼数据主管乔纳森-钱（Jonathan Chin）说："如果算上通胀因素，店内(支出) 就更低了。该公司调查了借记卡和信用卡在网上和店内的七天滚动消费模式，并进行了同比分析。Facteus 称，网上销售额增长了 11.1%，店内销售额下降了 5.4%。在通货膨胀的影响下，这些数字下降到网上增长 8.5%，店内下降 8%。]]></title>
            <guid>3901738</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:32:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西方想在乌克兰部署10万人维和部队？俄罗斯强硬回应】据今日俄罗斯电视台网站11月29日报道，俄罗斯副外长米哈伊尔·加卢津表示，西方国家向乌克兰派出本国军队的任何企图都会令西方进一步卷入与俄的直接军事冲突。 报道称，俄对外情报局此前披露了所掌握的情报：西方国家在冲突冻结计划框架内，倾向于在乌部署10万人的维和部队。与此同时，西方打算将乌领土划分为四块区域，由波兰、罗马尼亚、德国、英国分别负责。 加卢津指出：“如果有人试图落实此类计划，势必意味着西方将进一步卷入跟俄的直接军事冲突。” 他表示，西方国家已经深度参与了乌克兰冲突，它们允许用远程武器打击俄腹地的决定就证明了这一点。他援引了总统最近的声明，强调莫斯科将继续对不断出现的威胁作出回应。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpv0194934.d.html</link>
            <guid>3901737</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:29:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李行亮商演遭网友抵制 出场费已飙至20万元】据《潇湘晨报》报道，许多网友认为，这对夫妻利用婚姻问题赚取流量，节目中的真真假假让人感到不适。据上游新闻报道，记者从李行亮经纪人处得知，李行亮目前商演费用的确有所上涨，据其猜测，未来商演价格“估计要20万元以上了”。 据21记者观察，《再见爱人》爆火后，芒果TV推出了新的会员收看模式。至少花23元成为尊贵的SVIP才能抢先看内容，再花钱才能看抢鲜版。据湖南卫视披露，芒果TV会员规模已经超7171万人，同比增加近600万人。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpy6969893.d.html</link>
            <guid>3901736</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:27:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第47届科威特国际书展闭幕 中国图书广受当地民众欢迎】每年一届的科威特国际书展是中东地区最主要的书展之一。当地时间11月20日至30日，第47届科威特国际书展于科威特哈瓦利省举行，为期11天。来自31个国家和地区的超过500家出版社参加了此次书展，吸引众多民众前往参观。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpx0192774.d.html</link>
            <guid>3901735</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九国免签首日：深圳机场口岸迎首位免签旅客】为进一步便利中外人员往来，11月30日起，我国正式对日本等9个国家持普通护照人员试行免签政策。昨日凌晨，深圳机场口岸迎来扩大免签后首位享受免签政策的入境旅客。11月30日零时许，乘坐深圳航空ZH652次航班，由日本东京飞来的旅客RISA在深圳边检总站深圳机场边检站民警的高效保障下，顺利免签入境，成为该口岸首位享受免签政策的外籍人员。（深圳商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpv0194548.d.html</link>
            <guid>3901734</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:25:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通同意撤销对特斯拉股票权证的诉讼】美国贷款机构摩根大通周五同意撤销对特斯拉的诉讼，该诉讼指控这家电动汽车制造商 "公然 "违反了两家公司在2014年就特斯拉出售给该银行的认股权证签订的合同。两家公司在曼哈顿一家法院提交的一份长达一页的法庭文件中宣布了撤销诉讼的举动，并表示将撤销对对方的索赔。法庭文件显示，两家公司均未披露和解条款。摩根大通发言人周六在一份声明中表示："摩根大通和特斯拉已决定建立新的商业关系，并解决两家公司之间悬而未决的纠纷。"该发言人补充说："这对所有人来说都是一个好结果，我们期待着合作。摩根大通于 2021 年 11 月起诉特斯拉，索赔 1.622 亿美元，称特斯拉违反了 2014 年与出售给该银行的股票认股权证有关的合同，该银行认为，由于特斯拉首席执行官埃隆-马斯克 2018 年的一条推文，这些认股权证变得更有价值。特斯拉于 2023 年 1 月反诉摩根大通，指责该银行在重新定价认股权证时寻求 "暴利"。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpt3417224.d.html</link>
            <guid>3901733</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:23:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报和音：为全球农村公路和减贫事业贡献智慧与力量】当前，农村交通仍然是制约许多发展中国家经济社会发展的瓶颈之一。加强与国际社会在交通领域的互利合作，让更多国家的贫困地区经济民生因路而兴，中国是行动派、实干家。中国提出共建“一带一路”倡议和全球发展倡议，为发挥交通先行作用、促进共同发展注入强大动力。 修建一条农村公路，串联一路美景、带动一片产业、发展一地经济、造福一方百姓。中国将秉持开放、合作、共赢的理念，加强与各国在农村公路领域的交流与合作，共同探索农村公路发展的新模式、新路径，继续为全球农村公路和减贫事业贡献智慧与力量，共同绘制人类命运共同体的美好画卷。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpy6969526.d.html</link>
            <guid>3901732</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、李干杰在党员队伍建设工作座谈会上强调 从严从实做好发展党员和党员教育管理工作；2、第二届链博会共签署合作协议、意向协议210多项，涉及金额1520多亿元 携手构建更加紧密的全球产供链伙伴关系；3、前10月 新开工改造城镇老旧小区5.3万个；4、中企助力加纳加快清洁能源发展步伐（新时代中非合作）；5、为全球农村公路和减贫事业贡献智慧与力量（和音）；6、王毅分别会见土库曼斯坦副总理兼外长梅列多夫、吉尔吉斯斯坦外长库鲁巴耶夫；7、CEPA再修订 港澳添机遇（微言）。]]></title>
            <guid>3901731</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:19:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、《求是》杂志发表习近平总书记重要文章 必须坚持守正创新；2、努力为推进马克思主义中国化时代化作出更大贡献——习近平总书记重要指示引领新时代马克思主义理论研究和建设工程开创新局面；3、汇集人类共同发展的最大公约数——高质量共建“一带一路”走深走实；4、赵乐际对希腊进行正式友好访问；5、算好生态账 建设“零碳岛”（锚定现代化 改革再深化）。]]></title>
            <guid>3901730</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:19:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国首相斯塔默将在未来一周制定详细的政策目标】英国首相斯塔默（Keir Starmer）将在未来一周制定更详细的目标，以实现政府在经济增长、医疗保健、犯罪和绿色能源等领域的五大目标。今年7月，工党在英国下议院赢得压倒性多数，14年来首次执政，但在最近的一些民意调查中，工党落后于反对党保守党。斯塔默表示，他将制定一项“变革计划”，作为实现目标的下一阶段，这些目标包括七国集团（G7）中最快的持续增长，将严重暴力犯罪减半，降低能源费用和减少疾病。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpt3414840.d.html</link>
            <guid>3901728</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:05:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哥斯达黎加10月份咖啡出口增长79%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpx0191299.d.html</link>
            <guid>3901727</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:03:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新火箭动力强劲！130吨级泵后摆液氧煤油发动机上岗】长征十二号作为新型运载火箭配备了新的动力，它的一级火箭使用了4台130吨级泵后摆液氧煤油发动机，动力强劲，这也是130吨级泵后摆液氧煤油发动机首次执行发射任务。长征十二号起飞阶段所使用的4台发动机是我国最新研制的130吨级泵后摆液氧煤油发动机，研制过程中应用了许多新材料、新工艺、新技术，该系列发动机未来将应用在我国最新研制的新一代运载火箭上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpv0191571.d.html</link>
            <guid>3901726</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 23:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军用机场 乌称打击俄雷达站】俄罗斯国防部11月30日通报称，俄空天军打击了为乌军军工企业提供支持的军用机场和能源设施，以及132个地区的乌军有生力量和军事装备集结地。俄军防空系统拦截1枚“海王星”导弹、1枚“海马斯”火箭弹，击落45架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，截至当天下午，前线地区发生153次战斗，还有多场战斗仍在进行。乌克兰国防部情报总局发布消息称，11月29日，乌军成功袭击了俄罗斯在克里米亚的三个雷达站。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpy6968056.d.html</link>
            <guid>3901725</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 22:51:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄伊土三国外长分别就叙利亚局势通电话】当地时间11月30日，俄罗斯、伊朗、土耳其三国外长分别通电话，讨论叙利亚近期局势。伊朗外长还将从今日开始访问叙利亚和土耳其等地区国家。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpx0190744.d.html</link>
            <guid>3901724</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 22:49:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛力斯拟以81.64亿收购超级工厂 重庆国资将成重要股东】2024年11月27日，赛力斯集团股份有限公司披露《发行股份购买资产的报告书（草案）》（下称《报告书》），向证监会递交正式的申报稿。《报告书》显示，赛力斯用于生产制造问界新能源汽车的智能电动汽车工厂（下称“超级工厂”），为重庆两江新区龙盛新能源科技有限责任公司（下称“龙盛新能源”）所有。赛力斯向龙盛新能源租赁超级工厂，用于生产问界系列智能电动汽车产品。龙盛新能源的三位股东的背景均为重庆国资。《报告书》显示，赛力斯拟通过发行股份的方式购买龙盛新能源100%股权。在这桩交易中，龙盛新能源的交易价格确定为81.64亿元。该公司的三名股东将以66.39元/股的价格，获得赛力斯约1.23亿股股份。重庆国资将成为赛力斯的重要股东。（经济观察报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpt3410666.d.html</link>
            <guid>3901720</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 22:15:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽集团重整商用车版图 提出2030年营收300亿目标】此前广汽集团发布商用车“135”发展战略，提出力争到2030年实现营收300亿元的目标。2023年，广汽集团发布了面向2030年的“万亿广汽1578发展纲要”，提出力争2030年实现产销超475万辆、营收1万亿元、利税1千亿元的目标。广汽商用车此次发布的“135”战略，也是“万亿广汽”的重要一环。广汽集团总经理冯兴亚表示，广汽集团将举全集团之力支持商用车的发展。广汽商用车将通过智能制造、产业联盟和用户生态三大发展引擎，以及深化体制机制改革、构建新能源商用车产品矩阵、提供一体化解决方案、搭建产业合作联盟、拓展国际商用车市场五大措施来推动300亿元营收目标的实现。（经济观察报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpx0188948.d.html</link>
            <guid>3901719</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 22:12:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【维他奶国际内地市场收入降幅收窄 无糖茶饮降价见效】11月26日，维他奶国际集团有限公司公布其2024年中期业绩（截至2024年9月30日止的6个月）。中期报显示，维他奶中国内地业务收入为19.58亿港元，去年同期为19.62亿港元，相较去年同期收入11%的下滑，今年其内地业务已有较大恢复。维他奶国际行政总裁陆博涛称，为应对市场的变化，今年旗下维他奶和维他两个品牌采取了不同的策略。针对中国茶饮行业促销增多的情况，今年夏季以来，维他奶国际调整了维他柠檬茶的价格，而无糖茶饮产品价格下降后销售量提升，部分推动了茶类市场的增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpv0187419.d.html</link>
            <guid>3901718</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 22:07:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国密苏里州一房屋发生爆炸 致6人受伤】当地时间11月30日，据当地消防官员表示，美国密苏里州一所房屋于当日凌晨2时44分发生爆炸，造成6人受伤，其中3人情况危急。据悉，房屋受损严重，爆炸原因正在调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpt3409618.d.html</link>
            <guid>3901717</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 22:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿联酋总统与叙利亚总统通电话 讨论叙局势发展】当地时间30日，阿联酋总统穆罕默德与叙利亚总统阿萨德进行了电话交谈，双方讨论了叙利亚的最新事态发展以及共同关心的各种问题。穆罕默德强调了阿联酋与叙利亚的团结以及其在打击恐怖主义和极端主义方面的支持。他还重申阿联酋支持一切旨在和平解决叙利亚危机的努力，以符合叙利亚人民对稳定和发展的愿望并维护叙利亚的统一和主权。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpt3408775.d.html</link>
            <guid>3901709</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 21:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚总统与伊拉克总理通电话 讨论合作打击恐怖主义】当地时间11月30日深夜，叙利亚总统府发布消息称，叙利亚总统阿萨德与伊拉克总理苏达尼通电话，讨论了两国在打击恐怖主义领域的最新发展和合作。苏达尼在通话中强调伊拉克愿意向叙利亚提供一切必要的支持，以对抗恐怖主义及其所有组织，并重申伊拉克对叙利亚稳定、主权和领土完整的承诺。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpx0187864.d.html</link>
            <guid>3901708</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 21:48:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克内政部长发布预警 或有针对“友谊”输油管道恐袭】当地时间11月29日，斯洛伐克内政部长埃斯托克在接受采访时表示，有迹象表明，一个有组织的团体正在对“友谊”输油管道进行实地考察，准备针对该重要设施进行恐怖袭击。根据斯洛伐克情报部门的信息，该危险不仅涉及斯洛伐克，也威胁匈牙利。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpx0187015.d.html</link>
            <guid>3901699</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 21:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[援助机构“ 救助儿童会”称一名工作人员在周六以色列空袭加沙地区丧生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpx0186701.d.html</link>
            <guid>3901689</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 21:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打击非法贩卖 近千只濒危野生动物将从泰国返回马达加斯加】当地时间11月30日起，近1000只被贩卖到泰国的濒危动物，将被分批送回马达加斯加，这些被贩运的动物包括狐猴和龟。泰国官员称，这是两国有史以来规模最大的行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwzpt3406283.d.html</link>
            <guid>3901686</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 21:19:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【格鲁吉亚总统：“合法选出新议会前”继续担任总统】第比利斯消息：格鲁吉亚总统祖拉比什维利11月30日晚发表视频讲话说，她在“合法选举出新议会前”将继续担任总统。祖拉比什维利说，她不会辞职，“因为议会不合法，非法议会不能选举新总统，也不可能举行就职典礼。我的任务将继续下去，直到有一个合法选举产生的议会，合法地选出某人来代替我”。祖拉比什维利还说，通过新的选举，格鲁吉亚将重新回到与欧盟一体化道路。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwvfz0316594.d.html</link>
            <guid>3901676</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 20:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【格鲁吉亚抗议活动持续 议会大楼二层房间起火】当地时间11月30日，在格鲁吉亚首都议会大楼前，部分亲欧盟的抗议者进行示威活动，一些示威者向议会大楼的房间内发射烟花等燃烧物，现场可以看到议会大楼二层的一间房间起火。格内务部门当天通报称，最近两天的抗议活动已导致42名警察受伤。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwvha7093364.d.html</link>
            <guid>3901675</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 20:55:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年营收冲千亿 山姆中国总裁宣布退休 任期内曾推动会员费从150元涨到260元】据多家媒体报道，近日，沃尔玛中国总裁兼CEO朱晓静发送全体员工内部信，内部信中提及山姆会员店重要人事变动。沃尔玛中国也向媒体证实了有关人事任命。根据任命函件，沃尔玛中国副首席执行官兼山姆会员店总裁文安德（Andrew Miles）将于2025年1月31日退休，由现沃尔玛国际部营运高级副总裁Jane Ewing代理他的职务。2016年，在文安德力推下，山姆中国的会籍费用从150元/年涨至260元/年。而会费升级前后，山姆中国也做了大量的工作以提升会员的购物体验，这提升了会员的续卡率。截至2023年9月，山姆会员平均每年在山姆消费13000元，年续卡率稳定在60%以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwvfz0315364.d.html</link>
            <guid>3901670</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 20:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带中部难民营房屋 已致6死多伤】当地时间11月30日获悉，以军当晚轰炸了加沙地带中部努赛赖特难民营一所住有流离失所者的房屋，目前已造成6人死亡，多人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwvfx0308045.d.html</link>
            <guid>3901665</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 20:33:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国称确认两名破坏“北溪”管道的人员】当地时间11月30日获悉，德国总检察长延斯·隆美尔表示，德国检察官办公室已确认两名涉嫌在2022年破坏“北溪”天然气管道的人员。但其没有透露更多细节，称调查仍在进行中。延斯·隆美尔表示，目前正在调查参与者的身份、犯罪动机以及可能参与的国家。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwvfx0302810.d.html</link>
            <guid>3901647</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 20:01:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【慈善组织“世界中央厨房”暂停在加沙地带的运营工作】当地时间11月30日，慈善组织“世界中央厨房”发布通告表示，就以军称受雇于该组织的人员参与去年10月7日针对以色列的袭击，该机构目前无法获得完整的信息，目前该机构已暂停在加沙地带的运营工作。以色列国防军当天稍早时发布消息称，以军部队当天在加沙地带南部地区击毙了一名参与2023年10月7日袭击以色列的武装人员。以军称，该人员受雇于世界中央厨房，于去年10月7日潜入以色列并参与了袭击。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwvfx0298075.d.html</link>
            <guid>3901642</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 19:35:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带北部一栋房屋 已致40余人死亡】当地时间30日晚间获悉，以军当天轰炸了加沙地带北部塔尔扎塔尔（Tel Al-Zaatar）地区的一栋房屋，该房屋容纳了数十名流离失所者，目前已造成40多名巴勒斯坦人死亡。目前仍有许多人被埋在废墟下，救援行动仍在进行中。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwvha7086003.d.html</link>
            <guid>3901636</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 19:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国防部表示，俄罗斯空军对叙利亚叛军进行了打击，以支持叙利亚军队。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwvfv3517752.d.html</link>
            <guid>3901634</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 19:17:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务院：我们谴责对格鲁吉亚抗议者使用“过度武力”，目前我们已暂停与格鲁吉亚的战略伙伴关系。]]></title>
            <guid>3901633</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 19:14:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务院：美国与欧盟对格鲁吉亚梦想暂停加入欧盟的决定表示遗憾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwvfv3516849.d.html</link>
            <guid>3901629</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 19:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：美国准备向乌克兰提供价值7.25亿美元的军事援助】当地时间11月30日，乌克兰总统泽连斯基在晚间例行视频讲话中表示，美国正在准备向乌克兰提供价值7.25亿美元的军事援助，这将对乌军前线士兵提供极大支持。据悉，美国计划向乌克兰提供的价值7.25亿美元的新一揽子军事援助中包括海马斯多管火箭系统弹药、无人机等。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-12-01/detail-incxwvfv3516263.d.html</link>
            <guid>3901624</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 19:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>