<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2024 01:08:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[大华继显：将雅迪控股评级上调至持有。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9089386.d.html</link>
            <guid>3775733</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:07:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家移民管理局预测：中秋假期日均出入境旅客将较去年同期增长21.9%】 据国家移民管理局预测，中秋假期跨境游和港澳台同胞、境外侨胞返乡团聚客流叠加，全国口岸将迎来出入境高峰，日均出入境旅客将达到180万人次，较去年同期增长21.9%。预计出入境客流高峰将主要集中在9月14日和17日。大型国际空港口岸出入境客流稳步增加，北京首都机场、上海浦东机场、广州白云机场、成都天府机场日均出入境旅客预计分别达到4.2万、9.5万、4.2万、1.6万人次。毗邻港澳陆路口岸旅客流量持续增长，珠海拱北、青茂、港珠澳大桥、横琴口岸日均出入境旅客预计将达到32万、10万、8万、7.8万人次，深圳罗湖、福田、深圳湾、广深港高铁西九龙站口岸预计日均将达到20万、17.7万、12.5万、9.3万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2604759.d.html</link>
            <guid>3775732</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方降雨轮番来袭 台风“贝碧嘉”逐渐靠近我国】 9月以来，北方雨水频繁来袭。明天（9月14日）开始，西北、华北、东北等地新一轮降雨又将上线，需注意防范次生灾害。此外，今年第13号台风“贝碧嘉”逐渐向我国靠近，并将于15日夜间至16日早晨在上海到福建北部一带沿海登陆，台风影响期间恰逢中秋假期，建议当地公众和游客及时关注最新预报预警，做好防范台风准备。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9087688.d.html</link>
            <guid>3775731</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三菱、埃克森美孚：签署了一项项目框架协议，三菱将参与埃克森美孚在德克萨斯州贝镇的工厂。]]></title>
            <guid>3775730</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三菱公司：三菱公司和埃克森美孚签署项目框架协议，推进全球最大的低碳氢项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2603442.d.html</link>
            <guid>3775729</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:02:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺络电子：超薄铜磁共烧平台功率电感产品出货量快速增长】 9月12日，顺络电子在机构调研中表示，经过公司前期多年持续研发投入，积极与大客户应用项目推动，公司一体成型功率电感产品的市场空间持续打开，增长快速，应用市场覆盖面广，市场空间需求量大。此外，公司表示，超薄铜磁共烧平台功率电感产品凭借领先的高功率密度特性，在AI服务器领域颇受好评，目前出货量不断快速增长中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5826025.d.html</link>
            <guid>3775728</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 01:02:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家组奔赴海南文昌11个重点乡镇 指导台风过后消杀】前不久，今年第11号台风“摩羯”在海南登陆，给海南文昌当地养殖业带来了巨大冲击。台风过后，各乡镇抢抓时间，复工复产。畜禽养殖户们清扫环境、政府助力精准消杀，让生产生活步入正轨。自9月9日起，海南农业农村系统已派出42名农技专家赶赴文昌抱罗、锦山、公坡等11个重点乡镇指导养殖户进行无害化处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5824854.d.html</link>
            <guid>3775722</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:59:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国互联网金融协会召开小额贷款业务规范发展工作座谈会】 9月5日，中国互联网金融协会在京召开小额贷款业务规范发展工作座谈会，腾讯、抖音、京东、度小满、美团、奇富科技、滴滴、新浪、乐信、信也科技、小赢科技、瓴岳科技等互联网平台小贷业务负责人和金投行网络小贷公司负责人参加会议。会议听取了各参会机构代表对《小额贷款公司监督管理暂行办法（征求意见稿）》的具体意见和建议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2601669.d.html</link>
            <guid>3775721</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:58:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：完善主要由市场供求关系决定要素价格机制 推进水、能源、交通等领域价格改革】国家发展改革委体制改革综合司发文指出，推动构建全国统一大市场，畅通国民经济循环。规范不当市场竞争和市场干预行为，实施《公平竞争审查条例》，强化反垄断和反不正当竞争，规范地方招商引资法规制度，完善招投标制度规则。强化统一的市场监管，提升市场综合监管能力和水平，健全国家标准体系。完善要素市场制度和规则，完善主要由市场供求关系决定要素价格机制，推进水、能源、交通等领域价格改革。完善流通体制，健全一体衔接的流通规则和标准，深化能源管理体制改革。加快培育完整内需体系，完善促进投资落地机制，完善扩大消费长效机制，因地制宜优化住房、汽车等部分领域的限制性措施。]]></title>
            <guid>3775720</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:58:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胜宏科技：多款高阶HDI产品已大批量量产，服务于高端AI数据中心的算力产品】 胜宏科技投资者关系活动记录表显示，近月来公司HDI的营收占比有明显增长。多款高阶HDI产品已经大批量量产，服务于高端AI数据中心的算力产品。HLC方面，公司具备70层高精密线路板的研发制造能力，在交换机、AI服务器、高端通信领域与多家全球顶级客户深度合作，与核心大客户已有多款在研或量产产品，预计相关业务将成为公司业绩增长的强劲动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9083580.d.html</link>
            <guid>3775719</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:57:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[工业和信息化部车联网标准化技术委员会筹建方案公示，方案提到，成立后工作计划包括强化标准顶层设计，修订完善车联网标准体系建设指南；加强标准总体协调，推动跨部门、跨行业标准研制；开展标准贯标推广，提高标准实施水平等。]]></title>
            <guid>3775718</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币兑美元升值103点，现报7.1055，在岸人民币夜盘收报7.1173。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9082451.d.html</link>
            <guid>3775717</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:55:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昊志机电：公司谐波减速器、无框力矩电机和编码器等产品可应用于人形机器人】 昊志机电近期投资者关系活动记录表显示，公司谐波减速器、无框力矩电机和编码器等产品可应用于人形机器人。截至目前，公司上述产品尚未应用于在人型机器人领域，也没有签署相关协议。公司将持续关注机器人领域发展情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2600618.d.html</link>
            <guid>3775716</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻美大使谢锋：中美关系要想“兜住底”，首先不能触碰“高压线”】9月12日，中国驻美国大使谢锋在“新时代大讲堂”上发表主旨演讲时强调，中国维护主权安全发展利益的立场坚定不移。 谢锋说，中国战略意图光明磊落，对内致力于让中国人民过上美好生活，对外努力为世界和平发展作出更大贡献，不会重蹈历史上传统大国国强必霸的覆辙，也不会吞下损害中国主权安全发展利益的苦果。台湾、民主人权、道路制度、发展权利是中方划出的四条红线，台湾问题是中美关系第一条不可逾越的红线。所谓“民主对抗威权”是个伪命题，中国政治制度和发展道路不可挑战，中国人民的正当发展权利不可剥夺。中美关系要想“兜住底”，首先不能触碰这些“高压线”。美方应该恪守一个中国原则和中美三个联合公报，将不支持“台湾独立”、不寻求改变中国体制、不寻求遏制中国发展等表态落到行动上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2600371.d.html</link>
            <guid>3775715</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻美大使谢锋：互利互惠是中美合作的本质，从来没有谁占谁便宜】9月12日，中国驻美国大使谢锋在“新时代大讲堂”上发表主旨演讲时强调，互利互惠是中美合作的本质，从来没有谁占谁便宜。谢锋说，45年前，是共同利益让中美推开了冰封数十年的交往大门，中国有劳动力和市场，美国有技术和资金，优势互补，一拍即合。45年来，中美双向投资从几乎为零到2600亿美元，双边贸易从不足25亿美元到6600多亿美元，两国都从合作中获得了巨大收益。今天，中国成为美国32个州的前三大出口市场，超过7万家美企在华投资兴业，仅对华出口就支撑美国内93万个就业岗位。最新调查显示，72%美企预计今年在华利润率将达到或超过全球平均水平，80%美企计划将在华利润用于再投资。合作是中美唯一正确选择，共赢才能通向美好未来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2600275.d.html</link>
            <guid>3775714</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:54:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻美大使谢锋：从实力地位出发不是国与国相处的正确方式】9月12日，中国驻美国大使谢锋在“新时代大讲堂”上发表主旨演讲时强调，互尊互信是中美对话的基础，从来没有谁高谁一等。谢锋说，中美从接触的第一天起，就选择了和而不同、求同存异。“上海公报”确定了中美关系的基本指导原则，明确指出“中美两国社会制度、对外政策有着本质区别。但双方同意，各国不论社会制度如何，都应根据尊重各国主权和领土完整、不侵犯别国、不干涉别国内政、平等互利、和平共处的原则来处理国与国之间的关系。”从实力地位出发不是国与国相处的正确方式，平等相待、相互尊重才是人间正道。中美应该尊重彼此主权和领土完整，尊重彼此社会制度和发展道路，尊重彼此历史文化和国情差异。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5823093.d.html</link>
            <guid>3775713</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:53:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻美大使谢锋：内病外治注定是徒劳的】 9月12日，中国驻美国大使谢锋在“新时代大讲堂”上发表主旨演讲时强调，互商互谅是中美共处的逻辑，从来没有谁能压垮谁。谢锋说，中美建交45年来，特别是近几年来中美关系跌宕起伏的经验和教训告诉我们，施压、制裁、孤立、遏制、封锁不仅达不到目的，反而会自缚手脚，到头来还得自己给自己解套。冲突对抗不符合中美各自利益，对话协商才是解决问题的正确途径。有话好好说，有事好商量。什么问题都政治化，都往“国家安全”这个筐里装，内病外治注定是徒劳的；出于国内政治目的打“中国牌”、拿中国说事、消费中美关系，散布虚假信息制造“寒蝉效应”，让“麦卡锡主义”借尸还魂，只会加剧对立。不冲突不对抗是中美必须守住的底线，也是人类最重要的和平红利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5823000.d.html</link>
            <guid>3775712</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月18日河南将组织防空警报试鸣】为增强城市居民的国防观念和防空防灾意识，提升对防空警报的识别能力，依据《中华人民共和国人民防空法》有关规定，经省政府批准，定于2024年9月18日上午10时至10时43分在全省范围内组织防空警报试鸣活动。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5822347.d.html</link>
            <guid>3775709</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国“5G+工业互联网”项目数超1.4万个】昨天（9月12日），2024全球工业互联网大会在沈阳开幕。会上发布了我国工业互联网发展的最新成果。当前，我国“5G+工业互联网”项目数已超过1.4万个，工业互联网全面融入49个国民经济大类，实现工业大类全覆盖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivy5830520.d.html</link>
            <guid>3775708</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:50:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额2连降 较上一日减少11.70亿】 截止9月12日，上交所融资余额报7238.60亿元，较前一交易日减少8.59亿元；深交所融资余额报6481.19亿元，较前一交易日减少3.11亿元；两市合计1.37万亿元，较前一交易日减少11.70亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2598651.d.html</link>
            <guid>3775706</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:49:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国盛证券恢复跟踪徐工机械，评级买进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivy5829694.d.html</link>
            <guid>3775705</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:49:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚将沙巴州和砂拉越州的临时特别拨款增加一倍】 马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣9月12日宣布，马来西亚政府已同意从明年起将给婆罗洲沙巴州和砂拉越州的临时特别拨款翻一番，分别达到6亿林吉特（约合1.38亿美元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9076942.d.html</link>
            <guid>3775702</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:44:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【森林火灾产生大量烟尘 巴西南部多地降下“黑雨”】当地时间9月12日，巴西南部圣卡塔琳娜州气象观测机构发布消息称，该州与毗邻南里奥格兰德州的部分地区当天出现黑色降雨。沙佩科、马拉维利亚和西伊斯特等受“黑雨”影响较为严重。巴西民防部门指出，当大气中污染物浓度较高时，就会出现黑色降雨现象。由于“黑雨”中可能含有有害健康的有毒物质，尤其会影响呼吸道健康，有关部门建议民众避免直接接触雨水，并且不要将其当作生活用水。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5819805.d.html</link>
            <guid>3775701</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:43:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人民日报整版观察：构建高水平社会主义市场经济体制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivy5826450.d.html</link>
            <guid>3775700</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:43:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三鑫医疗：血液透析耗材产品出厂价格整体已处于较低水平】 三鑫医疗9月12日在电话会议上表示，透析器集采中标价（终端价）有所下降，但对生产企业出厂价影响较小。当前，血液透析耗材产品出厂价格整体已处于较低水平，预计未来降价空间有限。但是，从集采规则和中标结果来看，透析器国产化率有望加速提高，将带动国产透析器销售收入的进一步增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2595081.d.html</link>
            <guid>3775699</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:39:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邮储银行江西省分行积极推进城市房地产项目融资工作】 城市房地产融资协调机制是当前形势下破解房地产行业融资难题的务实措施，是切实维护购房群众合法权益和社会大局稳定的有利抓手。城市房地产融资协调机制工作部署以来，邮储银行江西省分行积极响应，始终践行金融工作的政治性、人民性，加强组织领导，成立各级领导小组及工作专班12个，密切对接各地市融资协调机制，推进城市房地产融资协调机制落地见效。同时，该分行通过平行作业、绿色通道、利率优惠等措施，高效对接推送名单项目，制定项目问题解决方案和金融服务方案，提升协调机制项目申报效率，有效推动了项目及时审批落地。下一步，邮储银行江西省分行将坚决履行国有金融机构主体责任，加大金融支持力度，精准对接江西省内符合条件的房地产项目，更好满足不同所有制房地产企业的合理融资需求，有力有序推进保交房各项工作取得实效。(央广网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivy5823785.d.html</link>
            <guid>3775697</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:38:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业主不急卖、客户在观望，北京二手房“金九”开局有点淡】 进入9月，期待中的“金九”热闹并没有到来。被问及近期工作情况，多位置业顾问都给出了类似“不是很忙”“成交还行”的回应。据诸葛找房数据研究中心监测，2024年第三十六周(9月2日~9月8日)，北京二手住宅市场均价为59232元/平方米，环比下降0.51%；调价房源中降价房源量占调价房源量的94.44%，涨价房源占比扩大至5.56%。“8月和9月以来的情况，明显不如前几个月，现阶段业主和客户之间博弈激烈。”9月11日，一家头部中介机构人士向记者表示。不过，“二手房价格基本筑底”是多位受访中介人士的共同观点。目前，北京二手房市场的供求关系也在发生变化，许多业主在价格持续下降的过程中，选择暂时搁置卖房计划，继续观望。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5817613.d.html</link>
            <guid>3775696</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:38:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一批深化“一带一路”知识产权合作项目即将启动】 记者今天从国家知识产权局获悉，一批深化“一带一路”知识产权合作项目即将启动。据介绍，这些务实合作项目覆盖专利、商标、地理标志、版权四个知识产权领域，将从业务合作、价值提升、能力建设、服务用户、民间交往五大方面，推动形成近20项务实合作项目和成果，进一步推动“一带一路”知识产权合作走深走实，构建“一带一路”知识产权合作新格局，促进共建国家知识产权事业高质量发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivy5823583.d.html</link>
            <guid>3775695</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:38:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国石油公司表示，“弗朗辛”对公司在墨西哥湾的离岸资产没有任何重大影响；正在努力评估飓风 “弗朗辛” 过后路易斯安那州人员和设施的状况。]]></title>
            <guid>3775691</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:34:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜谴责韩国与“联合国军司令部”召开第二届防长会议】当地时间9月13日，朝鲜外务省裁军和平研究所发言人发表谈话，谴责美国及其追随势力召开第二届韩国与“联合国军司令部”成员国国防部长级会议并发表联合声明。谈话表示，美国及其追随势力的对抗行为是制造朝鲜半岛和地区安全失衡、加大战争危机的危险政治军事挑衅，朝方对此予以强烈谴责，并坚决反对。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9070065.d.html</link>
            <guid>3775690</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:33:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州发放旧房装修补贴 最高2万元】近日，杭州市住房保障和房产管理局印发《杭州市旧房装修、厨卫改造所用物品材料购置补贴实施细则》。《实施细则》明确，个人于2024年8月22日后购置用于本市2022年1月1日前合法建成的城乡住宅房屋装修、厨卫等局部改造所需物品和材料的，可享受补贴。补贴的物品和材料包括饰面砖、地板、墙板、集成吊顶、套装门、整体柜、淋浴房、洁具等16大类。如委托装修企业进行装修改造并支付相应款项的，按照合同中明确的物品和材料购置价的20%给予补贴；如直接采购的，按照实际采购金额的20%给予补贴，每人且每套房补贴金额最高不超过2万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5815053.d.html</link>
            <guid>3775689</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:33:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航宇微：除海鸥汽车外，公司尚未与其他飞行汽车公司合作】 9月12日，航宇微在网上接待投资者活动中表示，除海鸥汽车外，公司尚未与其他飞行汽车公司合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5814396.d.html</link>
            <guid>3775687</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:31:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【234家公司获机构调研】近5个交易日（9月6日至9月12日）两市约234家公司被机构调研，调研机构类型显示，证券公司共对209家公司进行调研，即89.32%的上市公司调研活动有证券公司参与；基金公司调研143家，位列其后；阳光私募机构调研95家，排名第三。机构调研榜单中，共有50家公司获20家以上机构扎堆调研。德赛西威最受关注，参与调研的机构达到225家；亚辉龙被138家机构调研，榜单中排名第二；常熟银行、龙旗科技等分别被116家、106家机构调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5814325.d.html</link>
            <guid>3775686</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:31:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中点能源公司（CenterPoint Energy）：飓风弗朗辛对德克萨斯州、路易斯安那州和密西西比州的电力或天然气网络没有重大影响。]]></title>
            <guid>3775685</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:30:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：6名联合国工作人员在以军对加沙地带空袭中身亡，博雷利称“令人愤怒”】 据英国《卫报》等媒体12日报道，对于联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）6名工作人员在以色列军队对加沙地带一所学校的空袭中身亡，欧盟外交与安全政策高级代表博雷利12日在社交平台X上发帖称，这“令人愤怒”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5813690.d.html</link>
            <guid>3775684</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:29:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【独立检察官报告：对中国游泳选手食品污染事件的处理公平公正】当地时间9月12日，瑞士独立检察官埃里克·科迪尔提交了涉及23名中国游泳运动员的无过错污染案件的最终报告。在报告中，科迪尔认为：没有任何证据表明，世界反兴奋剂机构内部或外部的任何实体或机构干涉或干预了世界反兴奋剂机构的审查。调查也没有发现世界反兴奋剂机构在审查中国反兴奋剂机构的决定时有任何违规行为；这次审查非常详细，涵盖了确定是否对该决定提出上诉的所有相关问题。根据对中国反兴奋剂机构决定不对23名中国游泳运动员提起反兴奋剂违规诉讼的案卷以及世界反兴奋剂机构掌握的任何其他因素的审查，世界反兴奋剂机构决定不对中国反兴奋剂机构提出的污染情况提起上诉是合理的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5813224.d.html</link>
            <guid>3775683</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:28:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元携美债收益率下跌，推动亚币走高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2587587.d.html</link>
            <guid>3775678</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:22:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普承诺将不对加班费征税以争取蓝领选票】美国共和党总统候选人、前总统特朗普当地时间9月12日在亚利桑那州图森市的一次集会上承诺如当选将不对加班费征税，以争取蓝领选票。“我们将取消所有加班费税。”特朗普说，“加班的人是我们国家工作最辛苦的公民，长期以来，华盛顿没有人为他们着想。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivy5813823.d.html</link>
            <guid>3775677</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:21:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日企ispace计划12月再次发射登月舱】 日本太空企业“ispace”9月12日发布消息称，最早12月在美国使用SpaceX的火箭，发射本公司第二艘登月舱“RESILIENCE”，最快在2025年春季，挑战在月球北半球被称为“冷海”的地点着陆。若着陆成功，将是日本民间企业首次。ispace去年4月尝试在月面着陆，但因软件故障误判了高度，在着陆前不久失败。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9062973.d.html</link>
            <guid>3775675</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:21:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委体制改革综合司：加快建立健全数据安全治理体系 完善金融安全体制机制】人民日报刊发国家发展改革委体制改革综合司文章《继续把经济体制改革推向前进》。文章指出，推动发展与安全有效统筹，防范化解重大安全风险。全面贯彻总体国家安全观，注重围绕保障经济安全深化改革，健全提升产业链供应链韧性和安全水平制度。健全强化重点产业链发展体制机制，全链条推进技术攻关、成果应用，建立产业链供应链安全风险评估和应对机制，完善产业在国内梯度有序转移的协作机制。加快完善国家储备体系。健全农业支持保护制度。加快建立健全数据安全治理体系。完善金融安全体制机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9062685.d.html</link>
            <guid>3775674</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委体制改革综合司：坚持对外开放基本国策，稳步扩大制度型开放】人民日报刊发国家发展改革委体制改革综合司文章《继续把经济体制改革推向前进》。文章指出，推动改革和开放互促互进，以开放促改革促发展。坚持以开放促改革，在扩大国际合作中提升开放能力，建设更高水平开放型经济新体制。坚持对外开放基本国策，稳步扩大制度型开放。深化外贸体制、外商投资和对外投资管理体制改革，营造市场化、法治化、国际化一流营商环境，依法保护外商投资权益。优化区域开放布局，实施自由贸易试验区提升战略，深化粤港澳大湾区合作和两岸融合发展。完善推进高质量共建“一带一路”机制，抓好高质量共建“一带一路”八项行动落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2586353.d.html</link>
            <guid>3775673</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:19:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京称北约正决定是否直接参与冲突】乌克兰近来多次呼吁西方国家允许乌军使用其提供的远程武器纵深打击俄罗斯领土。对此，俄罗斯总统普京9月12日在出席第十届圣彼得堡联合文化论坛全体会议后对俄媒表示，“如果北约国家允许乌克兰使用其提供的现代化远程精确武器系统实施打击，那将意味着北约国家直接参与冲突，意味着美国和欧洲国家与俄罗斯交战——如果情况确实如此，考虑到这场冲突的性质发生变化，俄罗斯将根据面临的威胁做出适当的决定。” （CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivy5811988.d.html</link>
            <guid>3775672</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:18:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委体制改革综合司：完善市场经济基础制度，依法平等长久保护各种所有制经济产权】人民日报刊发国家发展改革委体制改革综合司文章《继续把经济体制改革推向前进》。文章指出，推动市场基础制度和宏观经济治理进一步完善，既“放得活”又“管得住”。创造更加公平、更有活力的市场环境，完善科学的宏观调控、有效的政府治理。完善市场经济基础制度，依法平等长久保护各种所有制经济产权，对侵犯各种所有制经济产权和合法利益的行为实行同责同罪同罚；完善市场准入制度，优化新业态新领域市场准入环境；健全企业破产机制，健全社会信用体系和监管制度，加快推进社会信用建设立法。健全宏观经济治理体系，构建国家战略制定和实施机制，加强国家重大战略深度融合；深化财税体制改革，健全税收制度，建立权责清晰、财力协调、区域均衡的中央和地方财政关系；健全服务实体经济的激励约束机制，完善金融监管体系；深入实施区域协调发展战略和区域重大战略等，完善区域一体化发展机制。]]></title>
            <guid>3775671</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[川崎重工股价上涨5.2%，高盛给予“买入”新评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2583600.d.html</link>
            <guid>3775667</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:13:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京本周六不限行 或将成为全年最堵日】9月14日为中秋节前最后一个工作日，尾号不限行，受家庭团聚、游园逛景、参观游览、文旅、体育活动等因素叠加，城市交通压力突出，交通指数峰值预计将达8.6以上，或将成为“全年最堵日”。交通部门倡导市民尽量绿色出行、错峰出行、公共交通出行。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5806235.d.html</link>
            <guid>3775665</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:12:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾兆丰金控及旗下证券网站遭DDoS攻击，现已恢复正常】台湾兆丰金控9月12日晚间公告，兆丰金控以及旗下子公司兆丰证券、兆丰票券与兆丰国际投信等四家公司网站，遭受网络DDoS攻击，目前各公司网站皆已恢复正常运作。兆丰金暨三家子公司于遭受网路攻击时，已于第一时间启动相关防御复原机制，目前评估对各公司日常营运尚无重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2582564.d.html</link>
            <guid>3775664</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国足协：着力解决职业联赛“管办不分”等问题】 中国足球协会近日以多种形式，深入学习贯彻习近平总书记接见第33届夏季奥运会中国体育代表团的重要讲话精神。大家表示，要正视差距，全面推进巡视整改，深化以案促改促治，坚持问题导向、目标导向、效果导向相结合，积极修复足球政治生态，坚持创造性发挥竞技体育举国体制优势，重点聚焦青少年足球、国家队建设、社会足球三项重要工程，着力解决“金元足球”余毒未清的问题、职业联赛“管办不分”的问题、青训体系尚未健全的问题、青训教练数量紧缺与质量不足的问题、高水平后备人才队伍薄弱的问题、足球训练水平和质量低下的问题、足球人才国际和国内双循环不畅的问题、足球文化建设全面滞后等问题。（中国体育报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5804882.d.html</link>
            <guid>3775663</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:09:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淡水河谷称与巴西政府的铁路谈判仍在进行中】 淡水河谷当地时间9月12日发布声明称，该公司仍在与巴西交通部就“优化卡拉哈斯铁路（EFC）和维多利亚-米纳斯铁路（EFVM）特许合同投资计划的一般条件”进行谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5804811.d.html</link>
            <guid>3775662</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:09:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[佳兆业集团在港交所公告有关境外债务重组的进一步资料称，佳兆业范围内债务未偿还本金总额约74.88%及瑞景范围内债务未偿还本金总额约80.82%的持有人已加入重组支持协议。]]></title>
            <guid>3775661</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高丽亚铅公司（Korea Zinc Co.）韩国首尔盘初涨19%，9月12日消息，私募MBK Partners签署一份协议，将成为高丽亚铅公司第一大股东。]]></title>
            <guid>3775660</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:07:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳兆业集团：孙越南按计划退休，辞任董事会副主席】佳兆业集团9月13日早间在港交所公告，孙越南通知董事会，在为公司及其附属公司服务超过23年后按计划退休，并已提呈辞任公司董事会副主席、执行董事及授权代表一职，自2024年9月12日起生效。孙越南将于退休后担任集团高级顾问。罗婷婷、宋伟及刘立好已获委任为公司执行董事，自9月12日起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivy5804565.d.html</link>
            <guid>3775659</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股限售股解禁一览：33.16亿元市值限售股今日解禁 】 Wind数据显示，周五（9月13日），共有11家公司限售股解禁，合计解禁量为3.58亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为33.16亿元。从解禁量来看，3家公司解禁股数超千万股。兰卫医学、金三江、禾信仪器解禁量居前，解禁股数分别为1.76亿股、1.41亿股、3115.51万股。从解禁市值来看，3家公司解禁股数超亿元。兰卫医学、金三江、禾信仪器解禁市值居前，解禁市值分别为14.74亿元、11.2亿元、5.46亿元。从解禁股数占总股本比例来看，3家公司解禁比例超10%。金三江、禾信仪器、兰卫医学解禁比例居前，解禁比例分别为60.86%、44.51%、44.03%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9053071.d.html</link>
            <guid>3775657</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:03:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁西北部地区发生4.6级地震】根据秘鲁地球物理研究所国家地震中心报告，当地时间9月12日18时27分，该国西北部拉利伯塔德大区发生4.6级地震，震源深度18公里。目前暂无人员伤亡和财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw2578933.d.html</link>
            <guid>3775656</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩股市开盘】日经225指数开盘上涨 0.1%，至 36,882.41点。韩国KOSPI 指数开盘基本持平，报2,571.81点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivu5800938.d.html</link>
            <guid>3775654</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委体制改革综合司：继续把经济体制改革推向前进】人民日报刊发国家发展改革委体制改革综合司文章称，应对重大风险挑战的坚实基础。当今世界百年变局加速演进，我国发展进入战略机遇和风险挑战并存、不确定难预料因素增多的时期。构建高水平社会主义市场经济体制，要求健全完善产业链、金融、能源、粮食等关键经济安全领域的体制机制，这将增强我国经济社会在极端情况下的稳定性和韧性。在应对重大风险过程中，高水平社会主义市场经济体制能够迅速稳定市场预期，调动各类资源，集中力量妥善应对。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnyivw9050836.d.html</link>
            <guid>3775653</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:58:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【促进全球知识产权对话 这一高级别会议在北京举办】第三届“一带一路”知识产权高级别会议9月11日至13日在北京举办。会上，我国与共建“一带一路”国家展开深入交流，共享创新成果。我国积极推进与共建“一带一路”国家之间的知识产权政策沟通、人员培训、学位教育、知识产权审查、知识产权保护运用等方面的交流合作。先后派出30余名专家，为共建“一带一路”国家知识产权能力建设提供支持。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycpw5929851.d.html</link>
            <guid>3775652</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《黑神话：悟空》爆火后，浙江省长、杭州市长接连赴出品公司调研】 据《浙江日报》报道，9月12日，省长王浩在杭州专题调研文旅深度融合工程建设成效。他强调，文旅产业是推动高质量发展的重要着力点，要强化科技赋能，深化改革创新，积极探索文旅新业态、新场景、新模式，持续推出有浙江特色的文旅“爆款”，让高品质文旅体验和中华优秀文化相得益彰、相互成就。报道显示，此次调研，王浩走访了首款国产3A（开发成本高、开发周期长、制作精良）游戏《黑神话：悟空》的研发企业——杭州游科互动科技有限公司。(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycqa5928613.d.html</link>
            <guid>3775651</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:52:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民时评：月饼包装“瘦身”折射风气之变】中秋节临近，中国焙烤食品糖制品工业协会发布的《2024中国月饼行业市场趋势》报告显示，月饼过度包装的问题得到遏制，500元以上的月饼礼盒已基本退出常规市场。推动月饼回归大众消费品属性和传统文化本源，符合社会期待，深受人民群众欢迎。月饼告别虚高价格和奢靡包装，是中央八项规定精神落地生根、社风民风持续向好的生动写照。下一步，必须完善作风建设常态化长效化机制，严格落实中央八项规定精神，以作风建设的新进展、新成效不断增进民生福祉、护航经济社会发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycqa5928398.d.html</link>
            <guid>3775650</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:52:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯雷据悉选择让StandardAero进行IPO】知情人士透露，凯雷投资集团(Carlyle Group Inc.)在试图出售飞机维修服务提供商StandardAero Inc. 后，已决定让这家公司上市。上述知情人士表示，这家另类资产管理公司决定对 StandardAero Inc. 进行首次公开发行。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycpy2702446.d.html</link>
            <guid>3775649</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报：专精特新企业成IPO主力军 占年内全部IPO企业数量逾47%】截至9月11日，年内共有30家专精特新企业首发上市（IPO），占全部IPO企业数量的47.61%。北京专精特新企业商会副会长兼秘书长董明德称，从年内走访调研北京地区的情况来看，有超八成的专精特新企业在今明两年有融资需求，融资需求旺盛，尤其是股权融资。业内专家表示，目前专精特新企业已成为中国国内诸多产业补链、稳链、强链及突破技术瓶颈的重要力量，而促进各类资本与专精特新企业的融合，有利于促进双赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycpy2701041.d.html</link>
            <guid>3775648</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:43:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[凯雷集团决定让飞机维修服务提供商StandardAero进行IPO。此前凯雷曾尝试出售该公司，但收到的报价低于上市预期估值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycpy9173103.d.html</link>
            <guid>3775647</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:43:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞内加尔总统宣布解散国民议会】塞内加尔总统法耶12日宣布解散国民议会，并表示将于今年11月17日举行立法选举。法耶当天发表全国电视讲话说，他向塞内加尔宪法委员会、总理和国民议会议长征询意见后作出这一决定。解散国民议会是为了“向人民寻求制度手段，以实施对人民承诺的国家系统性转型”。法耶在今年3月24日举行的塞内加尔总统选举中以54.28%的得票率当选总统，但他领导的政党在国民议会中仍然占据少数席位。]]></title>
            <guid>3775645</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:42:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：预计台风“贝碧嘉”将在上海到福建北部沿海登陆】预计，“贝碧嘉”将以每小时25公里左右的速度向西北方向移动，强度逐渐增强，14日夜间穿过琉球群岛移入东海东部海面，之后向浙闽沿海靠近，并将于15日夜间至16日早晨在上海到福建北部一带沿海登陆（强台风级，14-15级，42-48米/秒），之后强度逐渐减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycpw5923109.d.html</link>
            <guid>3775644</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:41:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【服务业开放信号频出 外资看好中国市场前景】 9月12日，2024年中国国际服务贸易交易会（以下简称“服贸会”）在北京开幕。众多国内外企业线下参展，其中包括450多家世界500强和行业龙头企业，展示着医疗健康、跨境电商、数字文旅、交通运输、能源等多个领域的新服务、新场景。服贸会开幕当天，我国宣布了一系列发展服务贸易、扩大服务业开放的举措安排，进一步增强了外资企业在华拓展业务的信心。接受记者采访的参会外资企业纷纷表示，看好中国服务业大市场，巨大的市场机遇和政策利好进一步坚定了在华发展的决心。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycpy9170603.d.html</link>
            <guid>3775641</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:38:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  日经指数期货在新加坡证券交易所开盘上涨130点，报36695点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycpy2698173.d.html</link>
            <guid>3775640</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Millennium将筹集多达100亿美元的长期现金 以利留住及吸引人才】 Izzy Englander的Millennium Management寻求筹集70亿至 100亿美元的新资本，旨在为这家对冲基金公司提供更长期的资本来源。
与许多同行一样，Millennium一直在采取措施，希望能在更长时间锁定客户的现金。该公司目前管理约690亿美元的资金，最近又效法私募股权公司，开始筹集可赎回的资金，而不是像大多数对冲基金那样一次性吸收资金。Millennium及其同业认为，更稳定的资本是吸引和留住投资人才的关键。在市场波动时，这也是该公司能够避免大量撤资的另一种方式。Millennium已制定一些防止资金外流的措施——投资者每季只能提取5%的资金，完全赎回的期限延长至五年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycpw5920915.d.html</link>
            <guid>3775639</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:37:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【客流最高峰日预计出现在9月15日！长三角铁路中秋小长假运输方案出台】@长三角铁路 中秋小长假运输方案近日出台，预计发送旅客逾1500万人次。铁路部门在启用图定高峰线的基础上，计划增开178.5对旅客列车满足出行需要。 据悉，今年中秋小长假运输期限从9月14日起至9月18日止，共计5天，长三角探亲流、旅游流、学生流相互交织，区域出行需求旺盛。客流最高峰日预计出现在9月15日（假期首日），当天预计发送旅客350万人次左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycpw5920526.d.html</link>
            <guid>3775638</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:36:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[麦格理将必和必拓集团评级上调至跑赢大盘，目标价44澳元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycpw5919722.d.html</link>
            <guid>3775636</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:35:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：变老龄化压力为发展动力】新动能从何而来？来自将积极老龄观、健康老龄化理念融入经济社会发展全过程，以更加积极的视角看待老龄社会，看待老年人和老年生活；来自将老年友好理念融入政策制定、设计生产、生活服务等各环节，推动有效市场和有为政府更好结合，以新供给满足新需求激发新动能。]]></title>
            <guid>3775635</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:34:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：做强做大西部特色优势产业】西部地区国土空间广阔，自然资源丰富，产业发展条件独特。经过数十年积累，形成了一批门类齐全、产业聚集的老工业基地，能源电力、冶金化工、装备制造等传统产业已具备基础优势。上世纪60年代，“三线”建设时期，国家在西部地区布局了一批高校和科研院所，重庆、西安、成都、兰州等西部城市拥有的科研力量在全国都具有影响力。此外，西部地区生态系统多样性特征鲜明，复杂的地理风貌和独特民族文化也是不可多得的文旅资源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycpy2696465.d.html</link>
            <guid>3775634</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:34:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心（NHC）表示，伊莲娜正移向加利福尼亚州南部，预计周五将开始热带强风和暴雨。]]></title>
            <guid>3775633</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:33:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力求打破固有印象 中药老字号加速向年轻群体渗透】 近年来，以新式茶饮为代表的健康、个性化饮食方式在年轻消费群体中迅速普及。在此基础上，随着健康意识日渐深入人心以及养生观念的普及，中药养生饮品凭借其独特的健康理念和深厚的文化底蕴也逐渐受到年轻消费群体的认可。记者注意到，不仅是饮品类产品，在需求推动下，包括童涵春堂、同仁堂、雷允上、胡庆余堂等在内的中药老字号围绕年轻消费群体的真实诉求，积极推出以中药成分为主打的药膳、熏香、护肤等各类新品。专家认为，当下老字号中药品牌向消费场景积极拓展，通过丰富产品线，满足年轻消费群体的不同需求，有助于老字号焕发新活力。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-13/detail-incnycpy2695668.d.html</link>
            <guid>3775632</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:32:19 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>