<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 01:10:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带陷入严重水危机 以军围困致饮水难上加难】以军对加沙地带北部持续进行围困，使得当地的饮水难问题愈发严峻。在加沙城，无数家庭每日为了一桶水四处奔波，安全、洁净的饮用水成了他们最大的奢望。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnk2485078.d.html</link>
            <guid>3849119</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 01:03:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国将向中东地区部署额外军事力量】当地时间11月1日，美国国防部发布声明称，国防部长奥斯汀下令向该地区部署额外的弹道导弹防御驱逐舰、战斗机中队和加油机，以及几架美国空军B-52远程轰炸机。声明称，这些部队将于未来几个月开始抵达，同时“亚伯拉罕·林肯”号航母打击群将准备离开。奥斯汀明确表示，如果伊朗、其盟友或代理人利用此时机对该地区的美国人员发起攻击，美国将采取一切必要措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnh5707337.d.html</link>
            <guid>3849117</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 01:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第七届进博会中国馆布展基本完成】第七届中国国际进口博览会将于11月5日至10日在上海举办。目前，中国馆布展工作已经基本完成。记者在现场看到，中国馆总展览面积1500平方米，以“推进中国式现代化，共谋世界发展繁荣”为主题，由七个篇章组成，以进一步全面深化改革为主线，重点展示推进中国式现代化建设和推动高水平对外开放的最新成果。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnh5705842.d.html</link>
            <guid>3849113</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中车造混合动力调车机车正式交付】 近日，由中国中车为匈牙利铁路货运公司（RCH）量身打造的两台电-电混合动力调车机车顺利交付，并正式在塞克什白堡和索罗克沙尔调车场投入运行。此前，该车已获得匈牙利的型号认证、完成试运行。机车由中国中车集团旗下中车株机公司研制，在匈牙利进行了总计4万公里的测试运行，其操作简便、安全适度的性能得到专业人员的高度认可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnh5705701.d.html</link>
            <guid>3849112</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:52:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航交所：本周市场可用运力进一步收紧，沿海散货综合运价指数继续上行】上海航运交易所11月2日发布沿海（散货）运输市场周度报告。本周，受台风“康妮”影响，船舶抛锚避风，周转放缓，加之北方港口粮食下海量激增，压港严重，市场可用运力进一步收紧，沿海散货综合运价指数继续上行。11月1日，上海航运交易所发布的中国沿海（散货）综合运价指数报收1084.42点，较上期上涨1.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnk2482201.d.html</link>
            <guid>3849110</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：台风“康妮”停止编号】中央气象台11月2日06时解除台风蓝色预警：由于今年第21号台风“康妮”（热带风暴级）已于昨天（1日）晚上在东海北部海面上变性为温带气旋，中央气象台于1日20时对其停止编号，因此，中央气象台于11月2日06时解除台风蓝色预警。但受冷空气和“康妮”变性后温带气旋的共同影响，2日08时至3日08时，东海大部及钓鱼岛附近海域、台湾海峡、台湾以东洋面仍将有6-7级大风，阵风8-9级，其中东海东北部的部分海域风力可达8-9级，阵风10-11级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8022869.d.html</link>
            <guid>3849108</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:45:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台媒：一军用卡车在屏东联训基地前擦撞摩托车造成1死1伤，台军介入调查】据台湾东森新闻云11月1日报道，台军屏东恒春“三军联合作战训练基地”（简称联训基地）仁寿营区大门外发生车祸，一辆军用卡车1日下午5时40分准备驶入营区时，意外与一辆重型摩托车发生擦撞，造成摩托车23岁张姓骑士死亡、22岁昌姓乘客受伤送医。双方驾驶员酒测值为0，详细肇事原因有待调查厘清。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnn1244868.d.html</link>
            <guid>3849106</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:41:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华北黄淮等地多雾和霾 明起强冷空气来袭】今天（11月2日）全国大部地区降水减弱，雨雪主要集中在内蒙古中东部、东北地区、西南地区，同时，华北中南部、黄淮西部等地仍有雾和霾天气。明天起，强冷空气将影响中东部，到下周降温直达华南，大部地区气温将从偏高转为偏低，部分地区最高气温将创今年下半年以来新低。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8021808.d.html</link>
            <guid>3849105</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:40:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西总统卢拉表态支持哈里斯当选】在距离美国大选还有四天之际，巴西总统卢拉当地时间11月1日在社交平台上表示，他认为美国民主党总统候选人、副总统卡玛拉·哈里斯当选会更加有利于巩固美国的民主。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnk2480041.d.html</link>
            <guid>3849104</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:38:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【齐热公司SCR脱硝还原剂液氨改尿素工程顺利通过168小时试运】 据华电能源消息，10月28日，齐热公司两台机组SCR脱硝还原剂液氨改尿素项目顺利通过168小时试运行。目前尿素水解系统运行稳定，各项参数正常，出口氮氧化物排放指标满足国家环保超低排放要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnh5702523.d.html</link>
            <guid>3849103</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁围绕钱凯港加速筹划铁路线，该国部长称“需要与巴西和中国合作”】秘鲁政府正在围绕钱凯港加速筹划铁路线。秘鲁《共和国报》10月31日报道称，据政府官员介绍，连接秘鲁钱凯港等港口与巴西丛林地区的“两洋铁路”项目所需的技术研究已经完成，该项目已被纳入2025年公共预算的考虑当中。另据墨西哥《经济学家报》报道，秘鲁计划建设连接国内利马和伊卡、巴兰卡的铁路。《共和国报》称，秘鲁交通与通信部部长雷耶斯表示，连接钱凯港与巴西的铁路计划途经普卡尔帕，如果顺利建成，将使通过钱凯港进出口的货物增加，以促进秘鲁的经济和商业增长。雷耶斯还表示，该项目的建设需要与巴西和中国合作。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnk2479334.d.html</link>
            <guid>3849102</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:34:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：被中方制裁后，美最大无人机制造商面临供应链危机，向美国政府“诉苦”】据英国《金融时报》10月31日报道，在遭到中方制裁后，美国最大的无人机制造商斯凯迪奥（Skydio）公司面临供应链危机，向美国政府“诉苦”。据报道，斯凯迪奥公司目前的电池供应商是一家位于中国东莞的日企子公司，而中国政府已禁止这家企业继续向斯凯迪奥供应电池。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnk2478972.d.html</link>
            <guid>3849101</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:33:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印媒：中印两国决定脱离接触和协调巡逻后，印军重启巡逻】印度亚洲国际新闻社11月1日报道称，继中印两国决定脱离接触和协调巡逻后，印度军队当天开始在争议边境地区巡逻。报道称，协调巡逻意味着印中两国已清楚双方的巡逻安排。《今日印度》援引一名印军高级军官的话称，双方通过多轮协商确定了重启巡逻的基础工作。报道认为，重启巡逻意味着中印朝着稳定地区形势和保持实控线附近和平迈出了一大步，在下一轮军长会谈中，双方有望讨论降温策略并评估保持实控线附近和平的进展情况。印度新德里电视台认为，这标志着中印边境紧张局势已经开始降温。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8020633.d.html</link>
            <guid>3849100</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:32:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫：拜登批准新墨西哥州灾难声明】当地时间11月1日，白宫发表声明称，美国总统拜登批准新墨西哥州灾难声明，并下令联邦援助，以补充10月19日至10月20日受严重风暴和洪水影响地区的州、县和地方恢复工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnn1243200.d.html</link>
            <guid>3849099</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:31:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前10个月澳门国际机场旅客量634万人次，同比增56.92%】 澳门国际机场2024年展现出强劲发展势头，前10个月旅客量达634万人次，同比跃升56.92%；飞机起降4.9万架次，同比上升49.37%。与2019年同期相比，旅客人次及起降架次分别恢复约80%和78%。前三季度持国际护照入境澳门的旅客占机场总入境旅客的15%，同比上升1.1倍，表明澳门国际机场正逐步恢复并迈向新的发展高度。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8018980.d.html</link>
            <guid>3849097</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方：中部地区响起警报声。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnn1240990.d.html</link>
            <guid>3849096</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:20:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果承认iPhone14Plus相机问题 推出免费检修服务】苹果公司昨日（11 月 1 日）发布公告，针对 iPhone 14 Plus 机型，推出新服务计划，用于解决后置相机问题。 苹果公司官网介绍如下：“适用于后置相机问题的 iPhone 14 Plus 服务计划——Apple 已经确认，极少数 iPhone 14 Plus 设备上的后置相机可能不显示预览。受影响设备的生产日期为 2023 年 4 月 10 日至 2024 年 4 月 28 日之间。” 此次服务计划适用于 2023 年 4 月 10 日至 2024 年 4 月 28 日之间销售的 iPhone 14 Plus 型号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8018059.d.html</link>
            <guid>3849095</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:20:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海军83编队完成远海实习访问任务】11月1日，搭载1300多名海军学员和官兵的83舰编队完成远海实习访问任务，返回湛江某军港。编队由戚继光舰、井冈山舰组成，9月28日起航，先后跨越太平洋、印度洋，到访马来西亚槟城港、孟加拉国吉大港，技术停靠新加坡，历时35天，总航程约7000海里。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnn1240573.d.html</link>
            <guid>3849094</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:16:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电气风电中标 山高新能源风电项目】 近日，电气风电成功中标山东山高清洁能源有限公司菏泽牡丹区93.75MW风电项目，将为其提供15台卓越平台陆上风力发电机组。该项目是电气风电与山高新能源的首次合作，中标的卓越平台低功率机型是电气风电基于陆上批量运行的标杆风场案例，秉承平台化、模块化、定制化开发打造的双馈技术路线产品，适配山地丘陵地形中低、超低风速区域市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnh5698945.d.html</link>
            <guid>3849093</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:16:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诺和诺德：司美格鲁肽2.4毫克显示显著改善肝纤维化症状 将于2025年上半年向美国和欧盟提交监管批准】诺和诺德当地时间周五（11月1日）在官网公布了正在进行的一项Ⅲ期试验第一阶段的结果，司美格鲁肽2.4毫克显示出对肝纤维化和MASH消退的显著改善。诺和诺德的“ESSENCE”是一项关键的Ⅲ期、为期240周的双盲试验，参与者为1,200名患有MASH和中度至晚期肝纤维化的成年人，在标准治疗基础上按2:1的比例分为2.4mg司美格鲁肽组和安慰剂组。试验实现了主要终点：第72周时，司美格鲁肽组37.0%的患者肝纤维化改善且无脂肪性肝炎恶化，安慰剂组这一比例为22.5%；司美格鲁肽组62.9%患者脂肪性肝炎缓解且肝纤维化无恶化，安慰剂组为34.1%。]]></title>
            <guid>3849091</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:14:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年国家医保谈判结果预计11月底发布】记者2日从国家医保局获悉，2024年国家医保药品目录调整现场谈判已于近日顺利结束，“扩容”后的新版医保药品目录预计于11月底对外发布，明年1月1日起正式实施。国家医保局医药服务管理司相关负责人告诉记者，从10月27日到30日中午，国家医保局组织25名来自全国各个省份医保部门的谈判专家与相关药品企业开展了现场谈判和竞价，共涉及127家企业、162种药品，其中医保目录外药品117种，医保目录内谈判续约药品45种。参加今年谈判的企业既有诺华、赛诺菲等外资企业，也有恒瑞、信达等内资企业；既有罗氏、强生这样的大型跨国公司，也有康方、云顶新耀这样的新兴生物医药企业；既有华润等国有企业，也有齐鲁、扬子江等民营企业。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnn1239688.d.html</link>
            <guid>3849090</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:11:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭行动危及黎巴嫩世界文化遗产】以军持续对黎巴嫩多地发动袭击，波及黎巴嫩的世界文化遗产。当地时间11月1日，据半岛电视台报道，以军当天空袭了黎巴嫩东部的巴勒贝克地区和南部的提尔市，以军行动危及被联合国教科文组织列入世界文化遗产名录的巴勒贝克遗址与提尔古城。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnh5697259.d.html</link>
            <guid>3849088</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带中部北部遭以军空袭 大量平民伤亡】当地时间11月1日，以军继续对巴勒斯坦加沙地带多个地点发动袭击。其中，加沙地带中部和北部遭到以军猛烈袭击，大量巴勒斯坦平民在以军袭击中死伤。巴勒斯坦通讯社11月1日称，以军从10月31日晚间到11月1日凌晨对加沙地带中部代尔拜拉赫、努赛赖特难民营等地发动袭击，造成至少47人死亡；此外，以军还在1日傍晚对加沙地带多地发动袭击。半岛电视台称，自1日凌晨以来，努赛赖特难民营遭到以军大规模袭击，造成至少14名巴勒斯坦人死亡，另有至少70人受伤。当地时间1日晚，加沙地带媒体办公室称，在过去几个小时内，以军在加沙地带北部轰炸居民楼，共造成84人死亡、数十人失踪和受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnh5697041.d.html</link>
            <guid>3849087</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:04:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎总理指责以军袭击 停火前景未卜】当地时间11月1日，黎巴嫩看守政府总理米卡提发表声明指责以色列阻碍谈判进行。他表示，以色列一再威胁黎巴嫩民众从城市和村庄撤离，并重新对贝鲁特南郊发动袭击，这表明以色列拒绝为停火作出任何努力。同一天，黎巴嫩议会议长纳比·贝里也表示，以总理内塔尼亚胡拒绝了黎巴嫩方面和美国总统特使商定的停火计划。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnh5696703.d.html</link>
            <guid>3849086</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 00:03:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气电站集团收获岳州电厂全套主设备订单】 近日，上海电气电站集团成功中标湘投能源岳州2×1000MW燃煤发电工程项目机电炉辅全套主设备订单。该项目位于岳阳县，拟建设2台100万千瓦超超临界燃煤发电机组及其配套辅助、办公生活设施，同步建设烟气脱硫、脱硝、除尘设施，是湖南省“十四五”开工、“十五五”初投产的大型煤电项目，也是湖南省能源集团成立后的首个煤电项目，对当地火电布局和规划具有重大意义。项目计划于2027年上半年建成投产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8014588.d.html</link>
            <guid>3849084</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:59:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果公司斥资15亿美元加码卫星通讯】美国低轨道卫星通讯公司全球星（Globalstar）当地时间周五发布公告称，公司大客户苹果公司通过注资、承诺购买服务等方式，向公司承诺投资15亿美元。资金将用于购买新卫星和升级地面基础设施，全球星将继续向苹果提供约85%的卫星互联网传输容量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnn1237373.d.html</link>
            <guid>3849083</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:58:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[东北证券：将斯达半导评级下调至增持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8014363.d.html</link>
            <guid>3849082</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:56:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[东北证券：将宏微科技评级下调至增持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8014026.d.html</link>
            <guid>3849080</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:54:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普宣称他摧毁了北溪二号 克宫回应：难以理解他在说什么】克里姆林宫发言人佩斯科夫周五表示，美国共和党总统候选人特朗普关于 “北溪 ”天然气管道的言论，是在激烈的竞选活动期间发表的，很难理解他在说什么。据悉，特朗普在当天早些时候接受了记者塔克·卡尔森的采访，特朗普表示，北溪二号是被他所摧毁的。“除了我，没人能够摧毁它。我阻止了它。这东西建了一半，然后停止了。”报道称，特朗普在接受采访时对那些称他为“俄罗斯朋友”的人表示愤怒，并表示正是在他的领导下，美国才阻止了北溪二号天然气管道的建设。而佩斯科夫回应称，北溪二号管道实际上早就已经完工了，而且其中一条未受到损坏的管线(总共四条管线)随时可以启动。因此，不清楚特朗普所指的建设“停止”是什么意思。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnn1236860.d.html</link>
            <guid>3849079</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以内阁通过明年预算草案 国防预算将大增】以色列总理办公室当地时间11月1日发表声明称，以色列内阁当天通过了该国2025年预算草案。据报道，预算总额约为1620亿美元。该预算初步将国防开支增加到至少272亿美元，这一数额有待以色列内阁进一步讨论，未来可能会增加到400亿美元。由于巴以、黎以冲突持续、以国内大规模征召预备役士兵以及以色列国际信用评级遭到下调，该预算草案在以色列国内陷入了争议。以色列反对党领袖拉皮德表示，以色列政府通过的预算草案每年将让每个以色列家庭多负担5000美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8013968.d.html</link>
            <guid>3849078</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:53:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【供应链称iPhone17全系120Hz刷新率】据报道，基于供应链消息，苹果公司计划在明年推出的 iPhone 17 系列中，全系部署“低温多晶氧化物（LTPO）”面板。 消息称该面板由三星显示（Samsung Display）和乐金显示（LG Display）两家供应商提供，iPhone 17 系列所有四款机型均采用 LTPO 面板，意味着标准版也将支持 120Hz 刷新率。 自2021年iPhone 13 Pro和iPhone 13 Pro Max 首次引入ProMotion以来，该功能一直仅限于Pro型号。此次扩展至iPhone 17 及其“Air”版本，将为用户带来更流畅的滚动和视频播放体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnh5693970.d.html</link>
            <guid>3849077</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:45:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音银行家攫取高达3亿美元的融资费】就在美国大选前股市发行开始降温之际，波音200多亿美元的融资为四家银行带来了丰厚的回报。根据波音向美国证券交易委员会提交的文件，高盛、美银、花旗和摩根大通预计将因担任此次股权融资的主要联合账簿管理人而分别获得高达7500万美元的收入。这占参与这笔交易的大约20家银行分享的费用总额的近80%。波音、高盛、美银、花旗和摩根大通的代表不予置评。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8012086.d.html</link>
            <guid>3849076</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：无论美国大选结果如何 乌克兰都不会割让领土】乌克兰总统泽连斯基近日在接受采访时表示，无论美国大选结果如何，乌克兰都不会在领土问题上让步。近段时间以来，随着乌克兰战局形势愈发不利，有关该国考虑放弃被俄罗斯占领的领土的说法甚嚣尘上。如果共和党总统候选人特朗普赢得大选，他可能会大幅减少甚至切断美国对乌克兰的援助。特朗普持亲俄立场，他在竞选时多次表示可在一天之内结束俄乌冲突。面对特朗普可能上台带来的威胁，泽连斯基表达了担忧，但他也表示，如果特朗普在胜选后试图迫使乌克兰以放弃领土的方式与俄罗斯达成协议，这是不可接受的。]]></title>
            <guid>3849075</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:36:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯拒绝临时停火和部分交换被扣押人员的提议】当地时间1日晚，总台记者获悉，哈马斯方面拒绝了临时停火和部分交换被扣押人员的提议，称提议未提及以色列停火并完全撤出该地区。哈马斯高级官员奥萨马·哈姆丹称，以色列提出的想法是不切实际的，并不是严肃的提议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8011108.d.html</link>
            <guid>3849073</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:33:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列空袭黎巴嫩多地 已致52死72伤】当地时间1日晚，黎巴嫩公共卫生部通报称，当天以色列空袭该国东部贝卡谷地巴勒贝克及周边地区，已造成52人死亡、72人受伤。以军的袭击在阿姆哈兹镇造成12人死亡、7人受伤；致尤宁镇9人死亡；贝德奈勒镇8人死亡；阿拉克镇4人死亡。对此，以色列方面暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8011030.d.html</link>
            <guid>3849072</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩俊会见斯洛伐克农业和农村发展部部长塔卡奇】农业农村部部长韩俊在京会见斯洛伐克农业和农村发展部部长塔卡奇，双方就深化中斯农业合作交换意见。 韩俊指出，中斯农业关系友好，在中国—中东欧国家合作机制下保持良好互动。中方愿与斯方加强动植物种质资源利用、农产品精深加工、土地资源可持续利用、智慧农业等领域合作，促进双边农产品贸易稳定增长。 塔卡奇感谢韩俊热情接待，高度评价斯中农业关系，期待加强与中方在动物卫生、农产品贸易等领域的合作。（农业农村部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnk2468550.d.html</link>
            <guid>3849071</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:30:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百强房企10月销售年内首次同比正增长】 11月1日，克而瑞研究中心发布的最新数据显示，百强房企10月实现销售操盘金额4354.9亿元，环比增长73%，同比增长7.1%，且年内首次实现单月销售业绩同比正增长。住房城乡建设部“全国房地产市场监测系统”网签数据显示，10月商品房成交同比、环比实现“双增长”。（上海证券报）]]></title>
            <guid>3849069</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:21:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为Mate 70脚步渐近 产业链公司迎发展新机遇】 进入11月，备受瞩目的华为Mate 70脚步更近了。无论是互动易平台上频繁的询问，还是机构投资者密集的调研，都反映出市场对这款新机型为产业链公司带来业务增量的强烈期待。有业内人士透露，目前，华为Mate 70系列零部件备货量相比上一代增加了30%，这为其显示屏、摄像头模组、处理器等关键零部件的供应商带来了新的机遇。不少来自光学镜头、ODM生产服务等领域的产业链公司纷纷透露业务新动态，回应市场热切。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnp8009345.d.html</link>
            <guid>3849067</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:19:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国能源监管机构拒绝修订亚马逊核电站数据中心互联协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurpnh5689192.d.html</link>
            <guid>3849066</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:14:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、中华人民共和国与斯洛伐克共和国关于建立战略伙伴关系的联合声明；
2、推动中阿全面战略伙伴关系向更高水平迈进（大使随笔·推动构建人类命运共同体）；
3、为全球深空探索贡献中国智慧、中国力量（和音）；
4、何立峰会见澳大利亚工商界高级别代表团时指出 中国正在推进高水平对外开放 欢迎外资企业加强对华合作；
5、外交部：中方愿以进博会为契机，让中国大市场的机遇惠及万家；
6、中国国际消费中心城市精品消费月活动将于11月3日启动——增加优质供给 激发消费活力（权威发布）；
7、前三季度全国新增消费品1518.5万种；
8、肖捷强调——不断提升国资国企法治建设水平；
9、全国秋粮收购超4000万吨 中晚稻市场运行平稳；
10、传统产业改造升级焕发新机（新时代画卷）；
11、开拓创新 今非昔比（快评）。]]></title>
            <guid>3849065</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 23:11:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：特朗普与哈里斯继续决战摇摆州，双方集会地点相距7英里】 据美国广播公司1日报道，当天晚上美国民主党总统候选人、副总统哈里斯和共和党总统候选人、前总统特朗普将在威斯康星州密尔沃基县举行对决集会，双方集会地点相距7英里。这是二人在这个摇摆州最大县争取选票最后努力的一部分。此前一天，特朗普和哈里斯在内华达州的不同城市举行了竞选集会，双方的竞选团队都认为必须赢得该州。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurieq1359934.d.html</link>
            <guid>3849063</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:54:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜外务省：将继续加强遏制敌对势力军事威胁】朝鲜外务省发言人发表声明称，朝鲜将继续努力加强遏制敌对势力军事威胁、维持地区实力平衡。声明表示，朝鲜进行的最新型洲际弹道导弹“火星炮-19”型试射，作为针对敌对势力挑战朝鲜主权和安全、破坏朝鲜半岛地区和平与稳定的应对措施的一部分，是合法行使正当自卫权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incuriek5815078.d.html</link>
            <guid>3849062</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：11月02日06时22分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.89度，东经84.19度）发生3.8级地震，震源深度19千米。]]></title>
            <guid>3849061</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:40:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国最高法院拒绝共和党就宾夕法尼亚州第二次选票机会提出的提案】美国最高法院拒绝干预宾夕法尼亚州一场有关临时选票的激烈冲突，拒绝了共和党阻止在这个关键州统计数千张选票的提议。此前宾州有选民没有在邮寄选票时附上内部保密信封，这种错误通常被称为“裸票”而被拒收。该州法律规定，邮寄选票被拒绝的选民有机会通过临时投票进行投票。美国最高院的决定使得宾夕法尼亚州最高法院的一项裁决仍然有效，提交邮寄选票而未附上所需保密信封的选民有权获得第二次投票的机会，即第二次选票应该被计算在内。共和党人曾试图阻止这项裁决。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incuriek5813851.d.html</link>
            <guid>3849060</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:37:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎议会议长：遭以方拒绝 政治解决黎以冲突被推迟至美大选后】 当地时间11月1日，黎巴嫩议会议长纳比·贝里发表声明称，以色列总理内塔尼亚胡拒绝了黎巴嫩方面和美国总统特使霍克斯坦商定的路线图。贝里在写给当地媒体的信中表示，解决危机的政治努力已经被推迟到美国总统大选之后。他指出，霍克斯坦自离开以色列后就没有和黎方联系。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incuriek5813416.d.html</link>
            <guid>3849059</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:34:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：发展绿色消费大有可为】 经济日报文章指出，当前，我国绿色消费势头良好，但绿色消费领域仍面临一些需要解决的问题。比如，相关政策亟待完善、尚未形成统一的绿色消费品市场、企业存在绿色生产难题，等等。对此，需多方统筹推进，以科技创新为引领，主动增强绿色消费意识，加快社会绿色转型步伐，释放绿色消费发展潜力。政府、企业、行业组织等多方主体要共同努力，在全社会开展注重健康、崇尚节约、反对浪费等方面的主题宣传，加强观念引导，让消费者逐步形成绿色、健康的生态观念。此外，应强化数字化应用，通过平台搭建和绿色产品个性化推送，引导绿色消费行为，提升公众的环保意识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurien2589017.d.html</link>
            <guid>3849057</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:20:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国芝加哥一小学附近发生枪击案 1人受伤】据美国芝加哥消防局发言人消息，当地时间11月1日下午，一名男子在芝加哥一所小学附近遭枪击，目前已被送往医院接受治疗。枪击事件的起因暂未公布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incuriek5811886.d.html</link>
            <guid>3849056</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:20:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：11月02日06时03分在西藏拉萨市墨竹工卡县（北纬29.81度，东经92.24度）发生3.9级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3849055</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:16:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带多地，已致9死数十人伤】当地时间11月1日傍晚，以军袭击加沙多地，造成9人死亡，数十人受伤。其中，以军战斗机对加沙北部加沙城一市场附近进行轰炸，导致4人死亡，多人受伤；以军战机轰炸了加沙北部拜特拉希亚地区，造成5人死亡，多人受伤；在加沙中部，以军轰炸了努赛赖特难民营，导致多人受伤；以军还袭击了加沙南部一座清真寺附近地区，造成人员受伤。目前，以色列方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incuriek5811125.d.html</link>
            <guid>3849053</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:09:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角国资百企联盟创新子联盟成立】第六届长三角地区国资国企联席会议昨日在杭州举行。会上成立长三角国资百企联盟下设的第一个专业子联盟——长三角国资百企联盟创新子联盟。据悉，该子联盟在三省一市国资委支持下，由浙江省能源集团等4家国有企业集团牵头组建，来自三省一市新一代信息技术、生物医药、新材料行业的20家国企成为首批成员单位。为进一步提升长三角地区国资国企的科技创新力、产业引领力，会上还发布《发展新质生产力倡议书》，提出“勇打头阵、源头创新，优化布局、转型升级，因地制宜、分工协作，协同开放、生态共建”等倡议。 (浙江日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurieq1354897.d.html</link>
            <guid>3849051</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:07:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国将向中东派遣B-52轰炸机和其他军事装备】Politico记者Paul McLeary在X上援引美国一位国防官员发帖表示，美国将在未来几天向中东派遣几艘驱逐舰、新型战斗机、B-52和加油机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurien2587960.d.html</link>
            <guid>3849050</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月2日06时继续发布大雾黄色预警】11月2日早晨至上午，北京、天津、河北中南部、山东西部、山西中南部、陕西中北部、黑龙江南部、吉林中部等地有大雾天气，其中，北京中南部、河北中南部、陕西中北部等地的部分地区有能见度不足500米的浓雾，局地有能见度不足200米的强浓雾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurien2587784.d.html</link>
            <guid>3849048</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:03:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛集团：10月31日当周，对冲基金净卖出美国TMT（数字新媒体，科技、媒体、电信）股票，期内大型科技公司接二连三地发布业绩报告。]]></title>
            <guid>3849047</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国空间站科学实验镜像平台建成运行】从中国科学院空间应用中心获悉，近日，中国空间站科学实验镜像平台进入正式运行阶段，将为空间站科学实验提供重要支撑。神十九乘组即将展开的大量的科学实验，前期都已经在这里完成了匹配验证实验。据介绍，中国空间站科学实验镜像平台配备了14个科学实验柜，以及相应的信息、配电、流体散热等舱内外公共支撑设备等，是地面上与中国空间站平行运行的科学实验系统。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incuriek5810399.d.html</link>
            <guid>3849046</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【露露柠檬收涨7.8%，亚马逊涨6.2%，带动标普可选消费板块收涨2.4%】周五（11月1日）发布美国10月非农就业报告后，标普500指数高开高走，北京时间22:30刷新日高至5772.52点，随后逐步回吐涨幅，全天处于上涨状态，最终收于开盘时出现的“日低”5724.21点附近。标普可选消费板块收涨2.4%，信息技术/科技板块涨0.61%紧随其后，电信板块则跌0.07%，能源板块跌0.74%，房地产板块跌1.09%，公用事业板块跌2.26%。在可选消费板块，露露柠檬收涨7.81%领跑，亚马逊涨6.19%，墨式烤肉CMG涨5.06%，达美乐披萨涨2.92%表现第四，挪威邮轮则收跌1.82%、凯撒娱乐跌2.07%、皇家加勒比邮轮跌2.08%表现最差。在标普500指数所有成分股里，色谱、质谱和热分析领域的分析仪器和软件供应商Waters Corp.（WAT）收涨19.84%，创2000年以来最佳单日表现，领跑一众成分股；特许通讯涨11.87%，露露柠檬、英特尔（涨7.81%）、嘉德诺健康集团（涨7.01%）、亚马逊涨幅紧随其后，第一太阳能涨5.38%，默克制药涨5.14%表现第十，超微电脑则跌10.51%表现倒数第二，爱伊斯公司AES跌10.79%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurieq1354045.d.html</link>
            <guid>3849042</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:57:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3D打印火箭初创公司Relativity Space据称面临现金枯竭，正在探索其他选择。]]></title>
            <guid>3849040</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:56:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布林肯致电德默讨论加沙人道主义局势，以色列还有12天来大幅改善危机】根据美国国务院的一份声明，美国国务卿布林肯今天早些时候与以色列战略事务部长罗恩·德默进行了电话交谈，两人在电话中回顾了以色列为改善加沙人道主义局势所采取的措施，布林肯敦促采取进一步行动，增加对加沙地带平民的援助。这次通话发生在美国为以色列设定的大幅改善加沙人道主义局势的最后期限前12天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incuriek5809925.d.html</link>
            <guid>3849037</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:54:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：11月02日05时35分在西藏那曲市尼玛县（北纬33.72度，东经86.40度）发生4.2级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3849030</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员透露美国防长下令增加在中东军事部署】总台记者当地时间11月1日获悉，四名美国官员透露，美国防部长奥斯汀下令将几架B-52“同温层堡垒”战略轰炸机、加油机和海军驱逐舰部署到中东，以加强美国在该地区的存在。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurier8130254.d.html</link>
            <guid>3849024</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:46:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百强房企10月销售年内首次同比正增长】11月1日，克而瑞研究中心发布的最新数据显示，百强房企10月实现销售操盘金额4354.9亿元，环比增长73%，同比增长7.1%，且年内首次实现单月销售业绩同比正增长。住房城乡建设部“全国房地产市场监测系统”网签数据显示，10月商品房成交同比、环比实现“双增长”。在广东省城规院住房政策研究中心首席研究员李宇嘉看来，10月17日多部门联合发布的政策形成“组合拳”效应，加之城中村和危旧房改造，对房企资金链的纾困，以及开发商四季度对于业绩的冲刺，在11月会与政策的利好形成叠加，从而带动四季度市场成交量的继续回升。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incuriek5809072.d.html</link>
            <guid>3849022</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【23个交易日“大翻身” 近七成主动权益类基金今年以来业绩归正】近期，市场开启一轮强势的反弹行情，主动权益类基金净值水涨船高，近2000只基金净值反弹超20%。依靠过去1个多月来的反弹，近七成主动权益型基金的今年以来收益归正。不过，部分采取押注式打法的基金因踩错节拍业绩未有起色，主动权益类基金的业绩首尾相差已超90个百分点。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurien2586108.d.html</link>
            <guid>3849021</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:44:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西圣保罗证交所指数收跌1.2%，创10月3日以来最差单日表现，连续第四个交易日下跌，报128120.75点。]]></title>
            <guid>3849018</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:37:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英伟达美股盘后涨幅扩大至1.29%，英特尔维持不到0.7%的跌幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incuriek5808034.d.html</link>
            <guid>3849007</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:29:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸人民币（CNH）兑美元北京时间04:59报7.1354元，较周四纽约尾盘跌138点，日内整体交投于7.1146-7.1396元区间，美国非农就业报告发布后曾显著走高。]]></title>
            <guid>3849006</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:28:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周五美股盘后，英伟达涨0.69%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurieq1351366.d.html</link>
            <guid>3849004</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:26:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：11月02日04时59分在西藏那曲市尼玛县（北纬33.87度，东经86.65度）发生3.1级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3848996</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:15:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【14人死亡 塞尔维亚总统就火车站顶棚坍塌事故发表讲话】当地时间11月1日晚，塞尔维亚总统武契奇在总统府向全国发表讲话，对诺维萨德火车站顶棚坍塌事故中的遇难者家属表示深切哀悼，并宣布要求追究相关责任人的刑事责任。武契奇表示，此次事故已造成14人遇难，其中8人为塞尔维亚公民，另有1名北马其顿公民，另外5名遇难者尚未确认身份。武契奇指出，发生事故的顶棚已有60年历史，未曾进行过结构性翻新。武契奇表示，他将坚决推动事故调查，确保责任人受到应有惩罚。事故原因和相关细节调查仍在进行中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurier8127650.d.html</link>
            <guid>3848994</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:15:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jack Dorsey旗下Block计划下周裁员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurier8127238.d.html</link>
            <guid>3848990</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:11:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：上调土耳其评级至BB-（之前为B+），前景展望稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurien2582739.d.html</link>
            <guid>3848989</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:09:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博士伦追加借款4亿美元用于偿还循环贷款】博士伦在周五提交的文件中表示，该公司已向贷方申请4亿美元的增量贷款，以偿还其循环信贷安排下的未偿还债务。根据文件显示，增量定期贷款将于2027年到期，所得款项部分用于偿还信贷协议下的未偿还循环贷款，其余部分将用于一般公司用途。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incuriek5805148.d.html</link>
            <guid>3848986</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:07:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：确认卡塔尔的评级为AA。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurien2581756.d.html</link>
            <guid>3848985</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克所涉“百万美元抽奖”诉讼案未能提交至美联邦法院】当地时间11月1日，美国宾夕法尼亚州联邦法官将美国知名企业家埃隆·马斯克“百万美元抽奖”试图影响美国大选诉讼案发回至宾州的州法院。费城检察官拉里·克拉斯纳于10月28日对马斯克及“美国政治行动委员会”提起诉讼，指控他们非法运营彩票以试图影响总统选举。在10月31日的听证会上，宾夕法尼亚州法官安杰洛·福利埃塔表示，由于马斯克申请将其诉讼移至联邦法院，他不再对该案有管辖权，除非联邦法院将案件发回州法院。据悉，马斯克支持美国前总统、共和党总统候选人特朗普，并花费数百万美元支持他的竞选。马斯克通过“美国政治行动委员会”公布了100万美元奖金的抽奖活动，旨在增加竞争激烈地区的选民登记人数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurieq1349299.d.html</link>
            <guid>3848984</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠誉：确认尼日利亚的评级为B-。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurieq1349281.d.html</link>
            <guid>3848983</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:05:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠誉：确认丹麦的AAA评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurien2581486.d.html</link>
            <guid>3848982</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:05:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠誉：上调埃及评级至B，前景展望稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-11-02/detail-incurieq1349217.d.html</link>
            <guid>3848981</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:04:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11月份券商金股名单相继出炉 上月“最牛”金股涨幅超180%】券商推荐的月度金股，是券商研究所研究实力和核心竞争力的集中体现。回顾上个月，券商推荐的10月份金股中，有40.15%的金股在当月实现上涨，表现最好的金股当月涨幅达180.82%。东方证券表现格外出色，当月推荐的10只金股全部实现上涨。步入11月份，市场对本月券商推荐金股也给予了高度关注。截至11月1日，已有26家券商合计推荐了185只金股，27只金股被两家及以上的券商推荐。其中，获得推荐次数最多的金股是宁德时代，已被6家券商推荐，暂居推荐榜首位；其次是恺英网络，获得4家券商推荐；中国太保、中信证券、美的集团均获得3家券商推荐。展望后市，券商分析师普遍认为，在政策的积极推动下，市场指数整体仍有上涨机会，建议重点关注科技、金融及消费等领域。（证券日报）]]></title>
            <guid>3848979</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百强房企10月份“成绩单”出炉 销售总额环比增长近七成】百强房企10月份销售榜单出炉。中指研究院数据显示，10月份TOP100房企销售额为4963.86亿元，环比增长67.45%。其中，有5家房企今年销售额已超过2000亿元，数量较9月份增加4家。具体来看，年内销售额超过2000亿元的房企为保利发展、中海地产、绿城中国、华润置地、万科，销售额分别为2840亿元、2404亿元、2149.3亿元、2033.0亿元、2017.1亿元。“在‘一揽子’政策推动下，房地产市场预期及购房者信心有所恢复，核心城市市场活跃度大幅提升，新房及二手房销售明显放量。10月份市场销售明显改善。”研究人员表示。（证券日报）]]></title>
            <guid>3848978</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所：鼓励高质量并购重组 从严监管各类不当并购交易】今年以来，《关于深化科创板改革 服务科技创新和新质生产力发展的八条措施》《关于深化上市公司并购重组市场改革的意见》等多项政策出台，旨在激发市场活力，支持上市公司通过并购重组提升投资价值。为进一步回应市场诉求，助力上市公司更好理解政策导向、把握监管理念，上交所整理了近年来沪市比较有代表性的并购重组案例，11月1日起以《并购重组典型案例汇编》形式向上市公司发布。此次上交所还选取了“内幕交易防控不当”“标的公司财务造假”“蹭热点式重组炒作股价”“盲目跨界标的失控”等4种负面典型案例，体现了一线监管机构在鼓励上市公司规范、有效实施高质量并购重组的同时，对各类不当并购交易高度关注、从严监管的鲜明导向。（证券日报）]]></title>
            <guid>3848975</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 20:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>