<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 01:08:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普就职典礼次日美国或启动移民突击检查，为“史上最大规模驱逐行动”铺路】多名知情人士透露，未来特朗普政府计划下周在美国芝加哥开展一次大规模移民突击检查，为特朗普此前承诺的“美国史上最大规模驱逐行动”的第一步。据悉，突击检查的时间为当地时间21日，即特朗普就职典礼次日，预计会持续一周。美国移民和海关执法局（ICE）或将派出100至200人参与行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhk2694645.d.html</link>
            <guid>3984976</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 01:03:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：耳朵经济广受亲睐】经济日报发文指出，庞大的内容消费需求，正在重塑知识供给端生态。近来，随着人们知识付费意识提高，以及5G、AI技术的兴起，“耳朵经济”成为消费新风口。以播客、有声书、广播剧、在线音乐为代表的音频作品凭借使用场景多元、伴随性强、去屏幕化等特点获得大批用户青睐，无论是早高峰的地铁、散步路上，还是吃饭、睡觉前，人们都可以打开喜欢的音频APP，听听故事、音乐或课程，既放松心情，又能充分利用碎片化时间。艾媒咨询数据显示，2024年，我国在线音频用户规模达到5.4亿人，声音经济产业市场同比增长10.2%，规模达5688.2亿元，预计2029年将突破7400亿元。 “耳朵经济”的核心价值是内容驱动，用户只愿意为性价比高的好产品买单。音频企业应更注重对产品内容的投资，比如收录优秀作品、提升录制效果、合理设置价格、拓宽消费渠道，让更多好声音唤醒耳朵。以云听APP为例，通过打造“主流文化志”，推出“普通话博物馆”“乡音博物馆”就是具有代表性的做法。还要专注细分品类，如设置功能性需求、目标人群板块，减少听众筛选成本，借助对用户大数据的精准抓取，实现音频内容精准抵达，增强听众代入感，引发共鸣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhk2691508.d.html</link>
            <guid>3984973</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:51:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欣旺达：公司正积极开拓、接洽EVTOL客户】 欣旺达(300207)1月17日在互动平台表示，公司一贯坚持以技术创新推动高质量发展，时刻关注行业内上下游相关的新方向，并积极参与，为股东创造最大的价值。低空经济作为战略性新兴产业，产业链条长，锂电池是其中的重要环节。公司目前对该行业发展高度关注，并积极开拓、接洽EVTOL客户。AI眼镜作为AI的重要载体，公司对行业发展看好，公司目前正在积极开发客户，为客户提供优质产品及服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhh5916381.d.html</link>
            <guid>3984971</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:49:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《小小的我》票房破7亿】据猫眼专业版数据，电影《小小的我》上映23天， 总票房破7亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhk2689678.d.html</link>
            <guid>3984969</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:45:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：特朗普计划下周二在芝加哥对移民进行大规模搜查，这是他承诺的大规模驱逐行动的第一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhh5914260.d.html</link>
            <guid>3984966</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:42:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丹麦首相称特朗普挑衅言论令事态严重】据报道，丹麦首相梅特·弗雷泽里克森16日表示，美国当选总统唐纳德·特朗普关于控制格陵兰岛的挑衅言论，引发了两国领导人通话也无法解决的“严重”事态。报道提及，去年圣诞节前，特朗普曾表示，“出于国家安全和全球自由的目的，美国认为，（美国）拥有和控制格陵兰岛是绝对必要的”。将于1月20日就职的特朗普在1月初表示，不排除使用军事干预手段，将巴拿马运河和格陵兰岛（丹麦的自治领土）置于美国控制之下，此举让人们警觉。报道称，弗雷泽里克森16日表示，前一天她与特朗普进行了45分钟的通话，其间特朗普没有撤回为达到目的不惜以关税打击丹麦的威胁。弗雷泽里克森在新闻发布会上说：“这是一个严重的事态。”她说：“遗憾的是，美国方面提出，我们可能会发现未来在经济领域的合作会比现在的少。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhh5908613.d.html</link>
            <guid>3984964</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:24:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股定增一览：5家公司披露定增进展】Wind数据显示，1月18日，A股共5家公司发布定增相关公告。其中2家定增预案获股东大会通过，1家定增预案获交易所通过，1家定增预案获证监会通过，1家定增方案停止实施。今年以来，已有10家公司公告定增方案已完成，6家公司定增金额超10亿元。具体来看，中国核电、昊华科技、中航重机定增募资金额最高，募资总额分别为140.0亿元、45.0亿元、18.89亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhk2681459.d.html</link>
            <guid>3984962</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:15:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“星星失联”引发退订，泰国旅游相关从业者担心影响恐持续数月】中国演员王星目前已安全回国，但“星星失联”的影响仍在发酵。日前，在中国社交平台上，不少网民对泰国的旅游安全表示担忧，一些游客不惜折损部分费用也要取消订好的泰国行程。中泰双方的旅游从业者均反映，确有部分中国游客取消订单。为稳固其第一大客源市场游客的信心，泰国政府不断发声，并推出相关安全保障措施。但事件已对春节赴泰出境游带来一定影响，业内人士认为，它对泰国旅游业的影响或将持续到2025年“五一”假期或更久，解决问题的核心是泰国方面能否通过切实有效的行动恢复中国游客对赴泰旅游的信心。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhh5906228.d.html</link>
            <guid>3984961</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:12:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠海近岸多地水色异常 专家：形成原因有多方面】近日，广东省的多个沿海城市的海边出现了大量“球形棕囊藻”。同时引发赤潮，相关部门提醒市民近期应减少亲水活动。自然资源部珠海海洋中心工程师宋志民：它的形成原因是多方面的，一方面是受水温、盐度、光照，包括营养盐，还有细菌，包括它们的摄食生物这些多重方面的影响。截至目前，此次赤潮未对人群产生不良影响或造成渔业损失。珠海市海洋发展局已提醒滨海旅游区和渔业养殖等涉海单位密切关注赤潮动态，及时采取应对措施。相关部门后续将持续进行跟踪监测。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhf4548548.d.html</link>
            <guid>3984958</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:08:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高性能计算需求与日俱增 AI芯片初创企业进军资本市场】据证监会网站，近日，沐曦集成电路（上海）股份有限公司（简称“沐曦股份”）同华泰联合证券签署辅导协议，将进行共计三个阶段、约为期半年的上市辅导。这是2024年下半年以来第四家宣布启动A股IPO进程的AI芯片企业。2024年下半年，燧原科技、壁仞科技、摩尔线程也纷纷披露正在进行上市辅导。登陆资本市场将为国产AI芯片发展提供更大助益。随着全球数字经济加速发展，高性能计算需求与日俱增。作为行业风向标的台积电1月16日发布的2024年四季度财报，再次验证了持续强劲的AI芯片需求。台积电在业绩说明会上表示，预计2025年来自AI加速芯片的收入将同比翻倍。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhh5904919.d.html</link>
            <guid>3984957</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华春莹提到小红书迎来大批外国网友：我很高兴看到这件事！年轻人有选择的自由】1月17日，在2025驻华记者新春招待会上，有外国记者就小红书迎来大批外国网友向华春莹提问，华春莹回复：“我很高兴看到这件事！年轻人有选择的自由。（北京广播电视台）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhc5112505.d.html</link>
            <guid>3984956</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:06:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI将于几周内推出o3 mini推理AI模型】OpenAI首席执行官Sam Altman当地时间1月17日在社交媒体平台X上的一篇文章中表示，已完成新推理AI模型o3 mini版本，并将在几周内推出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhk2677760.d.html</link>
            <guid>3984955</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不合格产品130批次 市场监管总局抽查移动电源等11种产品】记者今天（18日）了解到，市场监管总局组织移动电源等11种产品质量国家监督抽查。共抽查检验1145家生产单位、504家销售单位的1194批次产品，发现不合格产品130批次。在不合格产品中，移动电源2批次，钾肥8批次，磷肥14批次，磷酸一铵、磷酸二铵2批次，阀门16批次，隔离开关1批次，泵34批次，无规共聚聚丙烯（PP-R）管材44批次，智能坐便器9批次。跟踪抽查到上次抽查不合格生产单位75家，其中有9家生产单位产品仍不合格。本次抽查中，浦江县浩盛五金机电商行、丽水市莲都区广源消防器材经营部（个体工商户）违反《产品质量法》规定，无正当理由拒绝接受监督抽查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhh5902880.d.html</link>
            <guid>3984953</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:57:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星巴克将裁撤部分岗位、推动更高效运营，店内团队不受影响】星巴克CEO布莱恩·尼科尔在给员工的备忘录中称，公司将裁撤部分岗位，不会影响店内团队。星巴克未透露将裁撤的职位数量与涉及范围，但表示将于3月宣布裁员信息。尼科尔表示，公司现在需要研究企业团队如何更高效运营。他提到，星巴克需要 “切实改变 ”企业团队的组织与工作方式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhk2676666.d.html</link>
            <guid>3984952</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:53:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“世界市长对话·南宁”活动现场达成签约项目14个，对外合作投资超33亿元】1月16日，以“共建中国—东盟友好家园：城市开放与合作”为主题的“世界市长对话·南宁”活动在广西壮族自治区南宁市开幕。来自中国、柬埔寨、印度尼西亚、老挝、马来西亚、缅甸、泰国、越南8个国家的市长、市长代表及专家学者等参加活动。据悉，主活动现场共达成签约项目14个，涉及缅甸、柬埔寨、菲律宾、马来西亚、泰国、越南、老挝、新加坡等东盟国家，交流合作范围包括友好城市、经贸、物流运输、教育、旅游等，对外合作投资超33亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhk2675083.d.html</link>
            <guid>3984949</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外贸银行计划2025年底前在伊朗开设分行】俄罗斯外贸银行行长安德烈·科斯京表示，俄外贸银行计划2025年底前在伊朗开设正式分行。科斯京同时还指出，目前俄外贸银行在伊朗仅有2023年开设的代表处，他还表示，该代表处将转变为正式的银行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhk2674980.d.html</link>
            <guid>3984948</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:45:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美方炒作中国黑客却暴露自己监听，背后“门道”被曝光】2024年9月25日，《华尔街日报》在一篇“独家报道”中声称，与中国政府关联的黑客“盐台风”在过去几个月先后入侵美国多家互联网服务提供商，以获取敏感信息数据，并可能为未来发动网络攻击做准备。不过，美国媒体随后的一篇报道却透露出美方炒作“盐台风”背后的“门道”。据《华盛顿邮报》报道，“盐台风”针对的是美国联邦政府向运营商提交合法窃听请求的跟踪系统，其动机可能是为了弄清联邦调查局及其他联邦机构正在监视的对象到底是哪些人。相关黑客入侵的是“美国电信公司为联邦执法机构专门建立的私人窃听和监视系统”。 中国现代国际关系研究院科技与网络安全研究所执行所长李艳对《环球时报》记者表示，“盐台风”事件本质是美国情报机构对包括政治人物在内的国内公民实施的大规模监听窃密活动，其监听对象范围之广、规模之大令人咋舌。“更加讽刺的是，美国官方自始至终都拿不出‘盐台风’同中国政府相联系的确凿可信证据，各种媒体信息也都是语焉不详。”李艳表示，“不难看出，他们要的就是搅浑舆论场，转移视线，因为一旦坐实，美国政府将难辞其咎，最关键的是，美情报机构在国内窃听的授权和合法性会激起国内外反弹。这种情况下，转移视线、甩锅推责是当务之急。更何况，美情报机构还可以借‘中国黑客’为由继续炒作所谓国家安全威胁，继续实施大规模监听，并争取更多部门利益。” （环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhf4544807.d.html</link>
            <guid>3984947</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞尔维亚总统：期待今年进一步扩大对华合作，欢迎更多中企赴塞投资】1月17日，驻塞尔维亚大使李明前往塞总统府拜会武契奇总统。武契奇总统向习近平主席和中国人民致以美好的新春祝福，高度评价过去一年塞中关系取得的丰硕成果，表示中国是塞尔维亚最重要的朋友和伙伴之一，习近平主席成功访塞，将两国关系提升到更高水平。塞尔维亚对塞中铁杆友谊深感自豪，期待2025年进一步扩大对华合作，欢迎更多中国企业赴塞投资，实现互利双赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhk2673118.d.html</link>
            <guid>3984945</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:37:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国执政党支持率反超最大在野党】当地时间17日，据民调机构“盖洛普韩国”发布的最新民意调查结果显示，执政党国民力量党支持率升至39%，高于最大在野党共同民主党的36%。这是时隔约5个月来，国民力量党支持率首次反超共同民主党。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3984943</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:35:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国联邦贸易委员会批准雪佛龙公司以530亿美元收购赫斯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhc5107525.d.html</link>
            <guid>3984941</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:30:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联邦贸易委员会（FTC）：针对医药文件问题起诉西维斯CVS、Cigna、以及联合健康（UNH）。]]></title>
            <guid>3984940</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:26:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利石油协会：美对俄新一轮制裁影响中欧国家能源安全】美国总统拜登当地时间1月10日宣布对俄罗斯能源领域实施新一轮制裁。本轮制裁涉及塞尔维亚石油公司（NIS），美方称该公司与俄罗斯两家石油天然气公司有关联。对此，匈牙利石油协会秘书长格拉德当地时间17日表示，美方新一轮制裁将对包括匈牙利在内的欧洲中部国家能源安全构成严重挑战，因为塞尔维亚在对中欧国家的石油供应中发挥至关重要的作用，制裁将导致进入该地区的原油数量锐减。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhk2670986.d.html</link>
            <guid>3984938</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coinbase：意识到一些用户可能在SOLANA上遇到发送和接收延迟；购买、出售和法定提款/存款不受影响。]]></title>
            <guid>3984937</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:23:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至去年底 我国绿证累计交易达5.53亿个】国家能源局发布的最新数据显示，截至2024年12月底，我国可再生能源绿色电力证书自2017年来累计交易量已突破5.53亿个。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhc5106643.d.html</link>
            <guid>3984936</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟宣布进一步调查社交媒体平台“X”】 欧盟委员会17日发布公报说，已对美国企业家埃隆·马斯克旗下的社交媒体平台“X”（原称推特）采取额外调查措施，以评估该平台的推荐系统是否符合欧盟《数字服务法》相关规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhf4542163.d.html</link>
            <guid>3984935</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:21:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、去年国内生产总值增长百分之五，高质量发展成色十足 一份实属不易的经济年报（权威发布）；
2、努力把新福建宏伟蓝图变成美好现实（权威访谈·谋发展 启新篇）——访福建省委副书记、省长赵龙；
3、今年春风行动加大就业帮扶 大力归集岗位 密集举办招聘活动；
4、日均超6.7亿件，年货寄递高峰到来；
5、整治缺斤短两，电子计价秤技术新规出台；
6、务实合作为中斯关系注入源头活水（共建“一带一路”·第一现场）；
7、坚定引领经济全球化正确方向（和音）；
8、上海合作组织秘书长叶尔梅克巴耶夫——致力为上合组织大家庭福祉作出贡献；
9、资产规模超九十万亿元 中央企业运行总体平稳（权威发布·开创高质量发展新局面）；
10、二〇二四年，医疗保障改革稳中有进 计划今年内发布第一版丙类药品目录；
11、《博鳌亚洲论坛创新报告2024》发布；
12、以改革开放壮大发展新动力——走访浙江企业看信心之二；
13、去年供销合作社系统农业社会化服务规模首破3亿亩次；
14、全国冰雪旅游路线、避寒康养好去处发布；
15、脑机接口：从科幻走向现实（瞰前沿）；
16、我国先进阿秒激光大科学装置启动建设。]]></title>
            <guid>3984934</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国先进阿秒激光大科学装置启动建设】国家重大科技基础设施“先进阿秒激光设施”近日在广东东莞正式开工，该设施由中国科学院承建，共布局10条束线和22个应用终端。本次开工建设的6条束线由中国科学院物理研究所负责，另外4条束线将在陕西西安建设，由中国科学院西安光学精密机械研究所负责。据介绍，阿秒激光像一台“超高速摄像机”，用于捕捉运动极快的电子的“动态影像”，记录它们的运动及其所决定的量子特性、磁性变化、化学反应和材料相变等现象。阿秒激光为研究物理、化学、材料、信息、生物医学等学科中的重大科学问题提供了全新的技术手段，具有重要的科学意义和战略意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhc5104634.d.html</link>
            <guid>3984931</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:07:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称对乌实施集群打击 乌称击退俄进攻】俄罗斯国防部17日通报称，过去一周，俄军对乌克兰的军事目标进行了8次集群打击，控制了顿涅茨克和哈尔科夫地区7个定居点；通报还称，在库尔斯克地区，大约63%最初被乌克兰武装力量占领的区域已被俄军控制，面积约801平方公里。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，乌导弹部队打击了俄军人员集中区、指挥所和防空系统。截至当天下午，前线地区发生97次战斗，乌军击退了俄军在哈尔科夫、库皮扬斯克、波克罗夫斯克等方向的进攻。此外，乌军继续在库尔斯克方向开展行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefixhk2666383.d.html</link>
            <guid>3984930</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 23:01:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴瘦、白发，韩国第一夫人金建希健康堪忧？韩媒：据说她几乎无法进食】据韩联社17日报道，韩国高级公职人员犯罪调查处（公调处）当日向首尔西部地方法院申请对被逮捕总统尹锡悦的拘留令，以延长对其羁押时间。法院将于18日下午对尹锡悦进行拘留必要性审查，并决定是否签发拘留令。另据韩国媒体报道，韩国第一夫人金建希近日暴瘦、健康状况堪忧。韩国经济新闻网17日称，在公调处15日逮捕尹锡悦前，一名曾在首尔汉南洞总统官邸见过尹锡悦夫妇的总统办公室相关人士透露，金建希“瘦了很多”，她看起来憔悴到令人担忧，甚至头发也变白了，有人说“金建希应该住院”。另一名总统办公室相关人士表示，“因担心金建希的情况，尹总统在前往公调处之前，两次与她见面”，第一次是出于关心她的健康，第二次似乎是去做最后的告别。韩国经济新闻网报道称，自去年12月3日尹锡悦宣布紧急戒严令之后，金建希一直留在官邸，据说她几乎无法进食，只能依靠药物支撑。有与金建希见过面的执政党人士透露，大家担心她的健康，但金建希说自己没事。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyn2794955.d.html</link>
            <guid>3984928</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 22:51:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白俄罗斯2024年经济增长4%】白俄罗斯总理戈洛夫琴科17日说，该国2024年国内生产总值（GDP）增长4%，高于3.8%的预期。据白俄罗斯政府网站报道，戈洛夫琴科当天对2024年国家经济工作进行盘点时表示，2024年该国工业产值增长近5.5%，成为国家经济发展最主要驱动力。此外，零售和批发贸易也取得较为明显的增长。同时国家经济仍面临较大的通胀压力，2024年实际通胀率为5.2%。白俄罗斯国家统计委员会17日发布的数据显示，2024年白俄罗斯GDP为2466亿白卢布（约合764.5亿美元）。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyk6018358.d.html</link>
            <guid>3984925</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 22:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司加码布局 固态电池产业化提速】固态电池因具备高安全性、高能量密度，被视为全球动力电池下一代技术竞争的焦点。自2024年以来，固态电池技术持续突破，产业化加速推进。在此背景下，相关上市公司加码布局固态电池领域，多家车企明确了全固态电池量产装车时间表。专家表示，固态电池市场空间广阔。搭载固态电池的车型日益增多，同时低空经济兴起为固态电池产业打开新的成长空间。固态电池产业化进程有望显著提速。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyk6017015.d.html</link>
            <guid>3984921</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 22:31:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半导体板块领涨 券商看好投资机遇】1月17日，A股三大指数集体上涨，半导体板块领涨。Wind数据显示，截至收盘，上证指数涨0.18%，深证成指涨0.60%，创业板指涨0.78%。全天A股市场成交11511亿元，较上一日缩量1419亿元。全市场超2600只个股上涨。 业内人士表示，长期来看，半导体核心技术的国产化需求凸显，给国内半导体企业带来更多机会。预计在AI需求、存储持续扩产带动下，半导体设备和零部件行业将积极受益。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyn2791431.d.html</link>
            <guid>3984920</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 22:31:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联邦贸易委员会（FTC）针对埃克森美孚与先锋自然资源的合并交易批准最终命令。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyk6015502.d.html</link>
            <guid>3984913</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 22:21:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚武装部队向北部增派兵力制止暴力活动】哥伦比亚武装部队17日向该国北部卡塔通博地区增派兵力，以制止当地武装组织的暴力活动。哥伦比亚武装部队当天在一份声明中说，武装组织“哥伦比亚民族解放组织”和“哥伦比亚革命武装力量”近日在卡塔通博地区的冲突造成伤亡和破坏，军方已部署约300人开展军事和防御行动。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyn2789660.d.html</link>
            <guid>3984912</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 22:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【有关方在开罗讨论加沙停火协议执行机制：成立五国代表联合行动组】据埃及消息人士称，由埃及、卡塔尔、美国和以色列四国代表团参加的旨在讨论制定加沙停火协议执行机制的会议当地时间1月17日在开罗顺利结束，各方就实施加沙停火的必要安排达成一致。消息人士称，各方已经就执行加沙停火协议的所有必要安排达成一致，包括在开罗成立一个由埃及、巴勒斯坦、卡塔尔、美国和以色列五国代表组成的联合行动组，以跟进相关程序的执行情况。15日，埃及、卡塔尔和美国宣布，加沙地带冲突双方已就加沙停火和交换被扣押人员达成协议。该协议预计将于1月19日起生效。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyn2788760.d.html</link>
            <guid>3984907</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 22:05:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亚马逊暂停无人机配送服务，该公司飞行器此前在雨天里坠毁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyk6014002.d.html</link>
            <guid>3984906</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 22:04:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COINBASE GLOBAL：部分用户可能会遇到基础网络上资产发送和接收延迟的情况。购买、销售和法定货币提款/存款不受影响。]]></title>
            <guid>3984903</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:51:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1月17日美股成交额前20：据传英特尔成为收购目标】周五美股成交额第17名英特尔收高9.25%，成交34.53亿美元。周五有报道称，这家陷入困境的芯片制造商成为收购目标。Charlie Demerjian创办的专注于科技领域的时事通讯SemiAccurate称其从一封电子邮件获悉“一家公司试图整体收购英特尔”，并且“这家神秘公司拥有实现这一目标的资源”。报道没有指明这家有兴趣收购英特尔的公司的具体身份。SemiAccurate强调，这家未具名的公司正寻求直接收购“整个”英特尔，而不是英特尔某一个部门。报道提到，市面上还没有关于这个神秘买家的传闻——如果这也属实，这将把博通和高通排除在外。(环球市场播报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyi4661283.d.html</link>
            <guid>3984900</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[麦当劳董事JOHN MULLIGAN将退出公司董事会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyn2786806.d.html</link>
            <guid>3984899</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:45:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方通报广安爱众计量收费问题】1月17日，针对近期一些用户反映的国有控股企业四川广安爱众股份有限公司在计量仪表、计量收费、服务态度等方面的问题，广安市广安区官方微信通报称，经调查发现该公司存在多个问题，包括部分App用户端数据显示异常、计费周期混乱、抄表不规范等。通报称，未发现水电气表计量问题，调查中也未发现通过远程操控改变水电气表计量的问题。针对目前已发现问题，联合调查组已责成企业对已确认多收取的费用进行全额退款。广安区市场监管局已对调查发现企业涉嫌违法违规的问题线索立案调查。按照干部管理权限，已免去余正军广安爱众股份有限公司党委书记职务，并提名免去其董事长职务。此前，“问政四川”平台有多条反映广安爱众水电气乱收费的投诉信息。其中，有市民投诉称，一天被扣掉一两百块的水电气费。1月11日，“广安区微发布”发布消息称，广安已成立联合调查组，入驻企业开展全面调查。]]></title>
            <guid>3984898</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:44:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大国家银行宣布退出净零银行联盟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyn2786430.d.html</link>
            <guid>3984896</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:43:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沃尔格林股价盘后跌幅扩大至8%，消息面上公司因开具非法处方被美国司法部起诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyi4660875.d.html</link>
            <guid>3984894</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:38:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西宣布接纳尼日利亚为金砖国家伙伴国】巴西政府周五（17日）宣布接受尼日利亚成为金砖国家联盟伙伴国。巴西外交部在声明中表示，尼日利亚作为世界第六大人口国、非洲大陆第一大人口国，也是非洲最大的经济体之一，与金砖其他成员国有着共同的利益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyf5225308.d.html</link>
            <guid>3984893</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:38:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西将于1月20日拍卖至多20亿美元的外汇信贷额度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyn2785687.d.html</link>
            <guid>3984888</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:34:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古特雷斯呼吁以色列停止在黎巴嫩军事行动】联合国秘书长古特雷斯17日发表讲话，呼吁以色列立即停止在黎巴嫩领土上的军事行动。古特雷斯当天视察位于黎巴嫩南部的联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）总部时说，以色列国防军持续在联黎部队行动区内开展军事活动，违反了联合国安理会第1701号决议，并对维和人员的安全构成严重威胁。国际社会应加大对黎巴嫩武装部队的支持，以帮助黎巴嫩实现对国家安全的全面掌控。古特雷斯强烈谴责针对联合国维和人员的袭击，强调联合国人员的安全和驻地的不可侵犯性必须得到全面尊重。他表示，黎巴嫩政府和联黎部队以外的武装团体、武器及资产的存在违反了安理会第1701号决议，严重威胁黎巴嫩的稳定。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyn2784391.d.html</link>
            <guid>3984885</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美银：员工将分享约 10 亿美元的股票奖励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyn2784333.d.html</link>
            <guid>3984884</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:17:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称卡卢加州一工业企业遭乌无人机袭击】当地时间17日晚，俄罗斯卡卢加州州长通报称，位于该州的一家工业企业遭到乌克兰无人机攻击并引发火灾。尚无人员伤亡消息，紧急情况部门已在现场灭火。乌克兰方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyn2784241.d.html</link>
            <guid>3984880</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMF：IMF执行董事会完成埃塞俄比亚延长信贷安排下的第二次审查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyk6009236.d.html</link>
            <guid>3984876</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:08:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：星巴克支持组织裁员，称裁员不会影响店内团队。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2025-01-18/detail-inefisyi4659494.d.html</link>
            <guid>3984875</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 21:08:08 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>