<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2024 00:55:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【“伊斯兰国”将再发布一条逾5分钟的恐袭视频】据BNO新闻：极端组织“伊斯兰国”表示，将公布莫斯科袭击的另一段视频。第二段视频时长将会更长，为5.5分钟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwew1871072.d.html</link>
            <guid>3545208</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【更高水平对外开放 更大力度吸引外资】拉长时间尺度，2023年中国实际利用外资仍处于历史高位。虽然2023年中国吸引外资的规模出现了一定程度的波动，但从“量”和“质”两方面来看，都可以得出更为客观的结论。量上，去年中国实际利用外资超过1.1万亿元人民币，处于历史第三高。质上，中国利用外资的结构持续优化，2023年高技术产业引资占比37.4%，比2022年提高了1.3个百分点；制造业领域引资占比达到27.9%，提升了1.6个百分点。从未来趋势看，中国吸引外商投资优势显著、空间广阔。中国是全球超大规模且最有增长潜力的市场，在先进制造业、新型城镇化、消费结构升级等方面将持续释放出巨大需求。同时，中国拥有良好稳定的政策环境、全球最完备的产业体系，能为外商投资提供高效率、高可靠性的产业配套体系。中国日益完备的基础设施网络、充足的人才资源和丰富的创新应用场景等，能为外商扩大在新技术、新产业、新业态等方面创造良好投资空间。（人民日报海外版）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnweu5093951.d.html</link>
            <guid>3545207</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:52:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：赴港个人游城市扩围彰显一家亲】新一轮赴港“个人游”城市扩围落地实施，相关城市数量增加至51个。香港进入由治及兴新阶段，大量居民兴起“北上消费”之风，他们对内地商家和民众的热情印象深刻，对国情有了更深入的了解。同时，内地高水平对外开放稳步推进，居民海外旅游经历更丰富，文明旅游程度不断提升。加上前海、横琴、南沙、河套等重大合作平台建设的推进，港澳与内地“一家亲”的氛围更加浓厚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0124261.d.html</link>
            <guid>3545206</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:50:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中芯国际“小伙伴”来了！本周两股将申购】本周（3月25日—3月29日）将有两只新股开启申购，分别为创业板的中瑞股份、科创板的灿芯股份。资料显示，中瑞股份是国内领先的圆柱锂电池精密安全结构件研发、制造及销售商，主要产品包括动力型、容量型锂电池组合盖帽等产品，主要应用于新能源汽车行业。灿芯股份是一家专注于提供一站式芯片定制服务的集成电路设计服务企业，中芯国际全资子公司中芯控股直接持有公司18.98%股份，系公司第二大股东。]]></title>
            <guid>3545205</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:50:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力拓CEO: 中国绿色转型带来新商机】“中国为绿色转型正在建立新供应链，对我们来说是一个全新商机。”3月24日，力拓集团首席执行官石道成（Jakob Stausholm）在“2024力拓集团CEO媒体圆桌会”上表示。如“新质生产力”概念下的绿色发展、工业转型升级、数字经济发展等，这为力拓带来了发展机遇。 他进一步称，中国在光伏、风电、电网建设、新能源汽车等领域走在世界前列，也为力拓的产品提供了更多市场，尤其是铜、铝和电池材料等。他举例称，电动汽车会使用更多的铜，拓展电网会用到更多的铜和铝，太阳能电池板的边框由铝制成，也需要用到大量的铝。（财新网）]]></title>
            <guid>3545203</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:44:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古特雷斯与埃及外长举行记者会 呼吁在加沙实现立即停火】当地时间24日，正在埃及进行访问的联合国秘书长古特雷斯先后同埃及总统塞西及外交部长舒凯里进行了会面。在会后的记者会上，古特雷斯表示必须避免加沙地区冲突范围进一步扩大，同时呼吁立即实现人道主义停火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7903347.d.html</link>
            <guid>3545202</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:43:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金禾实业检测中心获得CNAS实验室认可证书】 近日，金禾实业检测中心获得了中国合格评定国家认可委员会的批准，取得了实验室CNAS认可证书（注册号：CNAS L20383），标志着金禾实业检测中心的检验检测及实验室管理能力达到了国家和国际水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7903230.d.html</link>
            <guid>3545201</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:42:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海亮股份牵手华为 打造有色行业创新实验室】 3月24日，海亮股份(002203)与华为技术有限公司在诸暨举行“海亮-华为”联合创新实验室揭牌仪式，双方共同打造有色金属行业第一家联合创新实验室，旨在构建全球领先的有色金属材料行业垂直大模型，将人工智能技术与有色金属材料产业升级需求密切结合，给产业、行业装上高质量发展的“工业大脑”。]]></title>
            <guid>3545200</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:42:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄男子重返音乐厅撬门救100多人】莫斯科音乐厅恐袭发生时，伊利亚带一些伤员跑出来后，又与几名保安重返音乐厅。当时建筑内已起火，浓烟弥漫，他们撬开一扇门，成功救出100多人。音乐厅保安阿列克谢回忆：“就在关门时我看到了一名女人。如果救她的话我就来不及关门，这些人就会被枪杀。但我还是尝试了一下，抓住她的手拽了过来。最终，我关上了门，当时恐怖分子就近在咫尺。”（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7902983.d.html</link>
            <guid>3545199</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:42:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额减少20.74亿元】截至3月22日，上交所融资余额报7923.68亿元，较前一交易日减少21.91亿元；深交所融资余额报7106.28亿元，较前一交易日增加1.17亿元；两市合计15029.96亿元，较前一交易日减少20.74亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7902600.d.html</link>
            <guid>3545198</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一年狂卖30亿元！甘肃麻辣烫“灵魂伴侣”火了！企业加班赶订单】随着“甘肃麻辣烫”持续火爆，作为甘肃麻辣烫“灵魂伴侣”的宽粉等优质农产品，销量也跟着大幅增加。连日来，甘肃省定西市各宽粉生产企业抓生产、赶订单，把定西宽粉源源不断发往全国各地。这几天，在定西市安定区巉口镇一家宽粉企业的生产车间内，生产线满负荷运转。工人们正在称重、打包、装箱，把定西宽粉发往全国各地。3月10日以来，这家企业的线下体验馆和各电商平台订单不断，销量大幅增加。2023年，定西全市宽粉生产主体达到120家，产能超过20万吨，销售额突破30亿元。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7902300.d.html</link>
            <guid>3545195</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[米虫元宇宙（中国）控股集团有限公司在香港暂停交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwew1866113.d.html</link>
            <guid>3545193</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:37:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【106股获券商买入评级，常熟银行目标涨幅达76.22% 】Wind数据显示，3月22日，共有106只个股获券商买入评级，其中35只个股公布了目标价格。按最高目标价计算，常熟银行、中国平安、常熟银行目标涨幅排名居前，涨幅分别达76.22%、72.58%、61.15%。从评级调整方向来看，98只个股评级维持不变，2只个股评级获调高，6只个股为首次评级。此外，有20只个股获多家券商关注，常熟银行、福瑞达、中国海油获评级数量居前，分别有12家、7家、6家券商给予评级。从获买入评级个股所属Wind行业来看，材料Ⅱ、资本货物、银行买入评级个股数量最多，分别有18只、14只、14只。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7901348.d.html</link>
            <guid>3545191</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华润双鹤回应收购避孕药龙头：丰富公司女性健康用药、眼科制剂、口腔类药物产品组合】近日，华润双鹤发布2023年年报，公司全年收入突破100亿元，但儿科用药领域收入同比下降15%，已连续四年下滑。在这一背景下，今年2月，公司称拟以31.15亿元溢价收购华润紫竹100%股权，该公司的核心产品毓婷、金毓婷为紧急避孕药，多年来稳居同行业市场占有第一。对于这一收购事项，公司对记者表示，华润紫竹是小而美的企业，生殖健康领域业务收入占到整体收入的60%—70%，其他产业板块分别为原料药、眼科、内分泌以及女性健康领域的产品。本次交易符合公司整体战略规划，有利于实现公司业务布局和并购外延式增长。通过收购华润紫竹，可以丰富华润双鹤女性健康用药、眼科制剂、口腔类药物产品组合，丰富华润双鹤在专科领域的产品线。除了获得华润紫竹相关资产外，华润紫竹现有营销资源的协同、成本优势等，将为华润双鹤带来正面影响。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwew1865241.d.html</link>
            <guid>3545190</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:33:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国黄金建设与厦门金龙开启战略合作】 3月21日，厦门金龙联合汽车工业有限公司与中国黄金集团建设有限公司签署战略合作框架协议。双方将在数字矿山、绿色矿山、新能源重卡、无人驾驶矿卡应用、内部通勤用车等领域深化合作，共建绿色智能产业生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0119932.d.html</link>
            <guid>3545189</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:32:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：巩固扩大新能源汽车发展优势】在汽车产业电动化、智能化和低碳化转型的重要机遇期，我国新能源汽车技术与商业模式创新活跃，国际竞争优势明显，跨界融合逐步深入。今年《政府工作报告》强调，巩固扩大智能网联新能源汽车等产业领先优势。我国新能源汽车产业阔步向前，新能源汽车、动力电池等产业成果快速普及。中国科学技术协会主席万钢表示，未来，巩固和加强我国新能源汽车技术创新、产业生态和市场运营的创新引领作用将成为关键。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0119685.d.html</link>
            <guid>3545187</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:31:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[方正证券：给予复星国际有限公司买进的初始评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7900025.d.html</link>
            <guid>3545186</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:29:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京花粉浓度爆表 春季花粉季还将持续2个月】3月初，北京城区陆续出现花粉，从3月13日开始浓度快速上升。北京市气象服务中心高级工程师尹炤寅介绍说，根据监测数据，3月14至17日，日沉降量持续突破了2000粒/1000平方毫米。20日开始在阴云、弱降雨的影响下，沉降量才有所下降，但依然维持在400粒/1000平方毫米以上。北京市气象服务中心“花粉监测预报”公众号数据显示，3月23日北京市的花粉浓度极高，已达到平均7792粒/1000平方毫米。预计近期本市花粉浓度仍将保持高位运行。尹炤寅预计，北京的春季花粉季还将持续2个月，其中3月末到4月末以强致敏性的柏科花粉为主，对过敏人群的干扰更大；之后则以松科花粉为主，致敏性强度降低，影响减弱。（北京科技报社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7899961.d.html</link>
            <guid>3545185</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:29:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州毕节优化公积金政策：提高新市民、青年人公积金贷款额度计算倍数至20倍】 据微信公众号“毕节市住房公积金中心发布”，近日，贵州省毕节市住房公积金管理委员会决定对住房公积金有关政策进行调整优化。毕节市将提高新市民、青年人公积金贷款额度计算倍数至20倍。时限：在首次缴存住房公积金2年内；条件：满足公积金贷款条件，在毕节市范围内购买首套住房申请住房公积金贷款；额度：公积金贷款额度=借款人公积金账户余额×20倍（普通缴存职工计算倍数为15倍）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0119109.d.html</link>
            <guid>3545184</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:28:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达电影：目前公司参与出品待开机的项目超15个】 万达电影近期投资者关系活动记录表显示，万达影视主投主控影片《维和防暴队》已定档5月1日，主宣发及参投电影《白蛇：浮生》已定档8月10日，其他档期预计也会有影片上映，储备影片还包括与贾玲导演合作的《转念花开》、IP系列电影《误杀3》《唐探1900》以及《点到为止》《寻她》《我才不要和你做朋友呢》等，公司也会持续和成熟的导演、主创合作推出更多优秀作品。目前公司参与出品待开机的项目超15个，争取以后各大重点档期都有万达电影投资的影片上线。此外，公司今年将重新尝试开拍即定档模式，这样可以有更多的时间去宣发，逐步向观众渗透。公司将加大海外市场拓展力度，2024年将在海内外发行《全职法师：猎人大师》《战斗法则》等优质游戏，预计2024年海外收入占比将进一步提升。]]></title>
            <guid>3545183</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:27:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【常柴“4G36V16机体扩产”二期技改项目建成投产】 据常柴消息，目前，经过公司机加工厂和有关部门一年多来的共同努力，《“4G36V16机体扩产”二期技改》项目已完结并进入批量生产阶段，机加工厂已成功交付4000多台机体。据了解，《“4G36V16机体扩产”二期技改》项目投产后，单班产能增加18台，重大专项班年产能预计将增加1.35万台，加上一期量产技改项目的年产能，4G36V16机体总产能已经形成年产4万台的稳定生产能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0118955.d.html</link>
            <guid>3545182</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:27:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【国安部破获网勾案件：境外间谍欲策反我涉密岗位人员被抓捕】2023年，某高新技术企业的青年设计师阿强，拨打国家安全机关12339举报受理电话称，某科技论坛上一名昵称“暗影Dark”的用户言行可疑，疑似境外间谍人员。国家安全机关据此破获一起网勾案件，并对举报人阿强进行了专门的表彰奖励。国家安全机关表示，阿强之前向Dark提供数据的行为还不构成间谍行为，幸好他在铸成大错前悬崖勒马。因为主动举报有功，国家安全机关给予5000元现金奖励，公司为了宣扬维护国家安全正面典型，也给予了阿强20000元奖励。（国家安全部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7899636.d.html</link>
            <guid>3545181</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:26:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清明小长假进入预订高峰期 天水旅游订单量同比增长超21倍】近期因麻辣烫走红全网的甘肃省天水市有望将热度延续至清明节小长假。在去哪儿平台上，天水麻辣烫关键词搜索量周环比增长10倍以上。携程数据显示，截至3月20日，今年清明假期天水市旅游订单量已同比增长超21倍，其中“00后”游客最多，占比近一半，其次是“80后”，占比28%；“90后”占比18%。游客主要来自西安、兰州、咸阳和北京。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnweu5087309.d.html</link>
            <guid>3545180</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塔里木油田在超深层新建10亿立方米天然气产能】 [今年以来，位于新疆的中石油塔里木油田，新投产了超深气井14口，在超深地层新建天然气产能已经超过10亿立方米，为西气东输提供了新的气源。日前，塔里木油田在南天山钻探的博孜25井投入生产，这口井使气田含气规模向东扩展10公里，将成为博孜大北气区新落实的最大天然气储量区块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnweu5087256.d.html</link>
            <guid>3545179</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:25:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国考虑降低海外购物免税额度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0118462.d.html</link>
            <guid>3545177</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:25:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据俄媒报道，涉嫌直接参与莫斯科近郊音乐厅恐袭的4名嫌疑人是塔吉克斯坦公民，法院已批准对4人羁押候审。（新华社）]]></title>
            <guid>3545171</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:20:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：推动科技成果加快转化为现实生产力】新质生产力“特点是创新，关键在质优，本质是先进生产力”。这其中，科技创新起主导作用。中国制造生产场景不断刷新，有力证明科技创新能引领产业创新释放澎湃动能，不断推动我国制造业向高端化、智能化、绿色化发展。更加重视科技创新和产业创新的深度融合，让更多创新链的“好技术”变成产业链的“新应用”，才能增强产业创新发展的技术支撑能力，实现技术创新与产业提质的同频共振。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7897818.d.html</link>
            <guid>3545170</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人民日报整版探讨：构建科学完备的中华民族共同体理论体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0116866.d.html</link>
            <guid>3545169</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我驻吉布提保障基地装甲实射训练】近日，我驻吉布提保障基地组织装甲兵力开展实弹射击训练，检验官兵在复杂气象条件和荒漠地域作战效能和精准毁伤能力。训练中，多个装甲编组要完成协同射击、封控清剿等，还穿插运用迫击炮、单兵火箭弹、车载高射机枪等武器装备对目标打击。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnweu5085142.d.html</link>
            <guid>3545168</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气国产化小F燃机长协服务领域实现订单新突破】 上海电气消息，上海电气国产化小F燃机长协服务领域实现订单新突破。继深能樟洋燃机长协项目后，上海电气电站集团和深能集团于3月21日再次合作，与潮州深能甘露热电有限公司、潮州深能凤泉热电有限公司共同签订两个项目燃机长协服务合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnweu5085039.d.html</link>
            <guid>3545167</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:15:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁西北部发生多车相撞事故 已致2人死亡】 当地时间3月24日，秘鲁紧急情况指挥中心通报，该国西北部拉利伯塔德大区阿斯科佩省一高速收费站口发生11辆汽车相撞事故，已造成2人死亡、多人受伤。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7896637.d.html</link>
            <guid>3545164</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄媒：俄恐袭嫌犯被押上法庭视频曝光，已有两人认罪】据环球网，“今日俄罗斯”（RT）网站报道，当地时间3月24日晚，莫斯科州音乐厅恐怖袭击嫌犯被押上法庭，其中已有两人认罪。当地时间25日凌晨，俄罗斯莫斯科巴斯曼区法院批准逮捕了全部4名涉嫌直接参与莫斯科州“克罗库斯城”音乐厅恐怖袭击的人员，分别是米尔佐耶夫、拉恰巴利佐达、法里杜尼和法伊佐夫。RT称，所有袭击者都是塔吉克斯坦国籍，他们分别被押送出庭面对法官。法庭选择闭门审理。报道还称，其中两名被控犯有恐怖主义罪的嫌犯米尔佐耶夫和拉恰巴利佐达已认罪，如果罪名成立，将被终身监禁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0115685.d.html</link>
            <guid>3545163</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:12:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美参议员再提“超级百万富翁税”，马斯克回应】美国参议员伊丽莎白·沃伦周末在社交平台X上发帖称，她将在本周重新提出“超级百万富翁税”议案，并表示“现在是百万富翁和亿万富翁开始支付他们公平份额的时候了”。一位X用户评论称：“如果美国不允许亿万富翁，我们将不会有火箭。每个人还是在开汽油车。也不会有人工智能……实际上，没有什么酷的东西是不以利润为目的能建造成的。”马斯克回应称：“利润只是意味着产出的价值大于投入的价值！”在另一条帖子中，马斯克还讽刺地将参议员沃伦称作“凯伦·波卡洪塔斯”（Karen Pocahontas）。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnweu5083635.d.html</link>
            <guid>3545159</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方国信：拟对视拓云增资6000万元获其17.65%股权，拓展在ToB和ToC智算算力运营业务布局】 东方国信3月25日公告，公司3月22日召开第五届董事会第二十三次会议，审议通过了《关于对外投资的议案》，公司以自有资金6000万元对中科视拓（南京）科技有限公司（简称“视拓云”）进行增资，其中214.2857万元计入注册资本，剩余金额计入资本公积，投资完成后取得视拓云17.6471%股权。同日，公司与中科视拓（南京）科技有限公司、视拓云（南京）科技有限公司、视拓云（北京）科技有限公司、深研云（苏州）科技有限公司、王梓丞、代岸玻、刘昕共同签署了《关于中科视拓（南京）科技有限公司之投资协议》和《关于中科视拓（南京）科技有限公司之股东协议》。]]></title>
            <guid>3545153</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙民众：拉法“安全区”无安全可言】当地时间24日凌晨，以军空袭加沙地带最南部城市拉法，造成多人死伤。在空袭中幸存下来的巴勒斯坦人表示，以军此前声称拉法是“安全区”，将大批加沙民众驱赶到这里，然而事实证明这里根本毫无安全可言，以军甚至还准备对拉法发动地面进攻，他们对此感到愤怒和无助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8025233.d.html</link>
            <guid>3545152</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度智库：印发展电动汽车可能有利中国】据印度《经济时报》24日报道，印度智库“全球贸易研究倡议”当日发布报告称，印度积极推动外国新能源车企业来印投资，但相关政策主要受益者可能是中国企业。 据《印度斯坦时报》报道，印度中央政府本月批准一项新政策，允许对进口的外国电动汽车采取有条件的关税减免。该政策提出，对价格在3.5万美元以上的电动汽车，进口关税将降低至15%，前提是车企将减免的关税用于在印度电动汽车领域投资。 这一政策与2023年6月特斯拉首席执行官马斯克与印度总理莫迪会谈时提出的方案类似。但印度智库认为，可能受惠于这一政策的也包括中国公司。据报道，中国上汽集团旗下的名爵汽车与印度JSW集团合作，在印销售电动汽车。比亚迪等中国车企也在通过整车出口等方式参与印度市场。 该报告称，印度政府推动该国成为电动汽车制造中心的政策支持和私营领域的努力，可能会导致对中国汽车零部件出口的依赖急剧增加。中国企业掌控汽车尤其是电动汽车产业链的多个环节，目前印度近1/4的汽车零部件进口来自中国。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0243612.d.html</link>
            <guid>3545148</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、二十五项具体任务聚焦智慧港口、智慧航道建设 基础设施“加数” 航运发展“提速”（政策解读）；
2、中国技术助力多米尼克农业产业升级；
3、与中国同行就是与机遇同行（和音）；
4、“非常看好中国市场发展前景”（见证·中国机遇）；
5、陕西以新产业新模式新动能发展新质生产力，培育竞争新优势——产业聚链成势 创新激发活力；
6、推动科技成果加快转化为现实生产力（评论员观察）；
7、以点带面 点面共进（现场评论）——京津冀协同发展的辩证法⑧；
8、中蒙二连浩特—扎门乌德经济合作区获批；
9、勘察、选线、设计全流程实现数字化、智能化 新科技，让铁路设计更便捷（经济聚焦）；
10、易思维（杭州）科技股份有限公司——服务汽车制造业智能化升级（新时代·企业新风采）；
11、今年前两月 对外非金融类直接投资同比增长10%；
12、金融监管总局拟优化银团贷款业务监管；
13、国家能源局 今年非化石能源发电装机占比提至55%左右；
14、国家电投坚持资源集约开发、推进生态修复 利用清洁能源 助力绿色发展；
15、新加坡、阿尔及利亚、西班牙创新用水护水之道——共同促进水资源高效利用（国际视点）；
16、塞尔维亚加强基础设施建设；
17、财政、货币、就业、产业等政策同向发力、形成合力 政策协同，共促高质量发展（财经眼）；
18、加强金融消费者权益保护教育宣传（财经观）；
19、牢牢抓住科技创新这个“牛鼻子”（创新谈）；
20、应用深度广度不断提升，与千行百业加快融合 人工智能助力企业数字化转型（创新故事）。]]></title>
            <guid>3545145</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚洲第一深水导管架“海基二号”预计今天上午下水】昨天，总重量近37000吨的亚洲第一深水导管架海基二 昨天，运载“海基二号”的海洋石油229船已经航行至下水位置，辅助下水工作的5条拖轮，完成了拖拉缆绳连接等各项工作。施工人员已全部登船，连夜进行导管架和驳船连接结构切割等作业，船舶调载工作也在同步进行。预计今天上午，“海基二号”入水的震撼场景就将到来。  （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8023806.d.html</link>
            <guid>3545144</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:56:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【巴布亚新几内亚6.9级地震已造成3人死亡】截至当地时间25日上午9时30分，巴布亚新几内亚24日发生的6.9级地震已造成3人死亡，数百间房屋倒塌。当地官员表示，震中和附近的社区可能遭到极大破坏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrwy1987287.d.html</link>
            <guid>3545143</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：莫斯科音乐厅恐袭第一名被告认罪】据俄罗斯卫星网25日报道，莫斯科市法院新闻部门向俄罗斯卫星通讯社表示，“番红花城市大厅”音乐厅恐袭事件嫌疑人米尔佐耶夫已完全认罪。该部门人员说：“米尔佐耶夫作为有组织武装团伙的一员，参与枪击‘番红花城市大厅’内的俄罗斯公民。之后，被告纵火焚烧‘番红花城市大厅’建筑。米尔佐耶夫供认不讳。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrwy1986911.d.html</link>
            <guid>3545139</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:52:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国同洪都拉斯签署经济技术合作协定】2024年3月22日，驻洪都拉斯大使于波同洪外长雷纳共同出席中洪经济技术合作协定签字仪式。洪副总统弗洛伦蒂诺、教育部长埃斯庞达、社会投资基金部长奥乔阿等参加。于波表示，两国经济技术合作协定的签署是中洪互信加强、友谊深化的体现，对促进洪经济社会发展、改善民生将发挥积极作用。中方愿继续同洪方一道，秉持相互尊重、平等互利、共同发展原则，推动双边关系持续稳定发展，更好造福两国人民。雷纳高度评价洪中关系，表示中洪建交以来，两国在一个中国原则基础上不断增强互信，团结合作，互利共赢，惠及人民。埃斯庞达、奥乔阿感谢中方慷慨援助，表示这将助力洪教育事业发展，提升双方务实合作水平，不断深化两国友谊。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0241713.d.html</link>
            <guid>3545136</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:49:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日共21家公司限售股解禁，贝泰妮解禁市值超百亿】3月25日共有21家公司限售股解禁，合计解禁量为11.98亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为219.16亿元。贝泰妮、九联科技、星球石墨解禁市值居前，解禁市值分别为128.53亿元、21.21亿元、16.64亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8021939.d.html</link>
            <guid>3545132</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3家公司披露回购进展】数据显示，3月25日，共3家公司发布股票回购相关公告。其中，1家公司首次披露股票回购预案，天际股份拟回购不超4364.8万元；2家公司披露股票回购实施进展，容百科技、恒兴新材分别回购5998.3万元、238.21万元。截至3月25日，今年以来已有387个回购方案已实施完毕，涉及338家公司，其中65家公司已完成回购金额超亿元。其中格力电器、保利发展、药明康德回购金额居前，分别已完成回购30.00亿元、10.01亿元、10.00亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrww5208914.d.html</link>
            <guid>3545131</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:45:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米SU7 28日发布，今起在全国29城开启静态展示】 3月25日，小米卢伟冰发文称，今起小米SU7在29个城市的60家门店开启静态展示，迎接28号的发布会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8021717.d.html</link>
            <guid>3545130</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:43:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“弃阿迪换耐克”，德足协做法引争议！德副总理呼吁“不要放弃本土企业”】德国足球协会日前宣布，将结束与本土品牌阿迪达斯公司70多年的合作关系，转而选择美国耐克公司作为其装备供应商。该消息一经发布便引发足坛震动和激烈争议。 据“德国之声”网站22日报道，德国足协表示，与耐克的新合同将从2027年开始执行，一直持续至2034年。其间，耐克将每年向德国足协提供约1亿欧元的赞助资金，该金额是目前阿迪达斯赞助费的两倍。 德国副总理兼经济部长哈贝克对此表示，阿迪达斯标志性的三道杠是德国足球队身份的一种象征。他希望看到德国足协有更多的爱国主义精神，不要在这个阶段放弃本土企业。卫生部长劳特巴赫称德国足协这一决定是“错误的”。他表示，德国足球不应成为“国际企业竞争中的棋子”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0240603.d.html</link>
            <guid>3545128</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:41:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布强对流天气蓝色预警】中央气象台3月25日06时继续发布强对流天气蓝色预警：预计3月25日08时至26日08时，安徽南部、湖南南部、江西中北部、浙江北部、广西东北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；安徽南部、江苏南部、上海西南部、湖南南部、江西、浙江中北部和东南部、福建西北部、广西东北部等地的部分地区将有短时强降水天气，最大小时雨量20-40毫米，局地可达50毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天白天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0240313.d.html</link>
            <guid>3545125</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:39:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“白名单”持续扩容 房地产融资协调机制加快落地】 记者了解到，自1月份城市房地产融资协调机制工作部署以来，各地和相关金融机构迅速行动，建机制、列名单、抓落实。近期，广州、武汉、兰州等多个城市发布了第二批“白名单”项目。与此同时，多家头部房企纷纷公布入围“白名单”的房地产项目融资情况。业内人士表示，伴随着“白名单”持续扩容，房企合理的融资需求将进一步得到满足。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3545124</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:37:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全红婵再跳满分动作，中国队4金收官】当地时间3月24日，2024年世界泳联跳水世界杯柏林站比赛结束。全红婵在女子十米台决赛中以总分432.80分夺得冠军，她的第四跳动作207C获得满分。#王宗源获男子三米板冠军#。本站比赛，中国跳水队派出5名选手参加4个单人项目争夺，最终收获4枚金牌。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0239882.d.html</link>
            <guid>3545122</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[东吴证券：恢复跟踪上海电影股份有限公司，评级买进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8019739.d.html</link>
            <guid>3545115</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:30:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全红婵世界杯10米台冠军】今天凌晨，2024跳水世界杯柏林站女子单人十米台决赛，中国选手全红婵从第一轮开始一路领先，以432.80分的成绩获得冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8019338.d.html</link>
            <guid>3545110</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:27:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国生物制药在港交所公告，集团开发的医学影像领域产品碘普罗胺注射液（商标名：多碘）已获得中国国家药品监督管理局的上市批准，为诊断用药，可用于血管内和体腔内造影。]]></title>
            <guid>3545109</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:27:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙南部和中部，至少31人死亡】 据巴勒斯坦电视台当地时间3月24日报道，以色列军队当天空袭加沙地带南部和中部多个地区，造成至少31人死亡。报道说，以军24日凌晨起对加沙地带南部城市拉法至少4处住宅发动空袭，造成至少23人死亡。加沙地带中部城市代尔拜拉赫一处住宅当天遭以军空袭，至少8人死亡。]]></title>
            <guid>3545107</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:26:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吸烟会增加腹部脂肪】科学杂志《成瘾》3月21日发表的一项新研究显示，刚开始吸烟和终生吸烟都可能增加腹部脂肪，特别是内脏脂肪。这种隐藏的健康风险，会大幅增加罹患严重疾病的可能性，与心脏病、糖尿病、中风和痴呆症的高风险有关。]]></title>
            <guid>3545105</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【免签政策、旅游专列、邮轮复航……入境游热度持续增长】随着全球旅游业的复苏，入境游客数量快速增长。而随着我国与多国互免签证等举措的实施，也迎来了越来越多的入境游团队。今年1至2月，苏州累计接待入境游游客超9万人次，同比增幅翻倍，其中不少都是规模超百人的旅行团。据江苏省文旅厅统计，今年1至2月，江苏累计接待境外游超过22万人次，同比增长超过120%，旅游外汇收入3.5亿美元。记者从北京市文旅部门了解到，2024年，北京大力拓展入境游，在多个国家进行旅游推介，展示中国文旅融合游的强大吸引力，在多个方面推出提升外国游客入境游体验的措施。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0238246.d.html</link>
            <guid>3545104</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:25:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多模态大模型Monkey发布升级版】3月23日，记者从华中科技大学获悉，由该校联合武汉金山办公软件有限公司研究人员开发的Monkey多模态大模型已被人工智能领域国际顶级会议CVPR 2024接收，且该大模型曾在大模型开源开放评测体系——“司南”多模态大模型排行榜中名列开源模型榜首。Monkey在文档领域的“升级版”——文字多模态大模型TextMonkey也于近日发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8018716.d.html</link>
            <guid>3545103</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:23:36 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>