<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sun, 13 Aug 2023 01:42:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府官员：美投资限制禁令不影响香港创科发展】据香港新闻网12日报道，美国总统拜登签署“对华投资限制”行政命令，限制美国企业对中国半导体、人工智能、量子科技三个领域的投资，香港特区也被纳入其中。就此，香港特区政府创新科技及工业局局长孙东12日在电台节目上表示，香港政府强烈不满及反对美国对华投资限制，但禁令不会影响香港创科发展的浪潮及世界“东升西降”的发展趋势。（环球网）]]></title>
            <guid>3206686</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:39:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安长安区喂子坪村山洪泥石流致4人遇难】受短时局部强降雨影响，8月11日18时许，西安市长安区滦镇街道喂子坪村鸡窝子组突发山洪泥石流。经初步排查，目前该村2处民房被冲毁，道路、桥梁、供电等基础设施受损，有群众失联。11日晚，武警陕西总队西安支队快速响应，出动一百余名兵力赶赴灾害地点，徒步挺近灾害中心，先期展开搜救。截至发稿时，救援官兵共转移受灾群众81人、车辆11台，协同搜救遇难群众4名，沿河道搜救排查往返65公里，将继续在灾害中心展开人员搜救和道路、河道清理工作。目前救援工作正在有序进行。（央广网）]]></title>
            <guid>3206685</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:39:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【喝一天的中药就要100元：有中药材涨幅超80%，专家建议建战略储备库】 今年6月以来，全国中药材价格持续上涨引发各方关注。来自中药材专业网站数据，今年上半年，当归、党参、牡丹皮、黄连、白术、甘草等常见中药材均出现大幅度的价格上涨。连日来记者走访发现，广州的中药材价格近期也普遍走高。中药材涨价后，对上、下游产业链均产生较大影响，有长期服用中药的患者表示，如今一服滋补中药的价格已从过去的60元涨到100元。有专家则建议建立国家统筹的中药材战略储备库，以平抑中药材价格波动。（广州日报）]]></title>
            <guid>3206683</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:37:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：在戴维营岸田拜登将“开小会”，敲定共同研发新型反导拦截弹】日本《读卖新闻》13日报道声称，多名日本政府消息人士透露，为对抗中国、俄罗斯、朝鲜推进研发的高超音速武器，美国与日本将共同研发新型反导拦截弹。《读卖新闻》称，这将是美日第二次共同研发反导拦截弹，上一次是2017年结束研发工作的“标准-3 Block IIA”拦截弹。报道称，美日韩首脑会谈将于8月18日在美国总统度假地戴维营举行，日本首相岸田文雄将在此之际与拜登举行单独会谈，共同研发新型反导拦截弹预计将作为公报内容的一部分对外公开。美日两国政府计划在10年内完成这种新型拦截弹的研发。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnm7642002.d.html</link>
            <guid>3206682</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:27:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航运交易所：本周出口集装箱运输需求保持稳定，市场运价互有涨跌】上海航运交易所8月12日发布出口集装箱运输市场周度报告。本周，中国出口集装箱运输市场总体保持稳定，不同航线因各自的基本面不同，市场运价互有涨跌，综合指数小幅上涨。8月11日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为1043.54点，较上期上涨0.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnk0864399.d.html</link>
            <guid>3206681</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【起亚与壳牌正式启动充电战略合作】8月12日，起亚中国与壳牌中国正式签订战略合作协议，双方将围绕充电基础建设开展合作。首座合作的品牌超充站在南京正式启动运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnc2630917.d.html</link>
            <guid>3206680</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:11:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡高新区代表团赴英推动与阿斯利康新一轮战略合作】据无锡高新区消息，8月8日、9日，无锡高新区代表团先后赴位于英国伦敦的阿斯利康和位于剑桥的阿斯利康全球研发中心考察拜访，分别与阿斯利康全球首席执行官苏博科、阿斯利康全球研发高级副总裁史蒂夫深入交流，推动新一轮战略合作。无锡高新区代表团希望阿斯利康强化阿斯利康生产总部、销售总部功能，支持阿斯利康投融资生态圈建设，深化双方在新工厂建设、研发创新、基金合作等多领域的合作，强化在无锡的研发中心建设。无锡高新区也将全力为阿斯利康在锡发展提供充足的发展空间、要素保障和政策支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnc2630855.d.html</link>
            <guid>3206679</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【个人免税奖金最高300万元 山西加大科技奖励力度】记者从山西省政府新闻办近日举行的新闻发布会上获悉，山西省新修订的《山西省科学技术奖励办法》已于8月10日印发实施。此次修订是激励自主创新、激发人才活力、营造良好创新环境的一项重要举措。奖励办法中提出，科技创新杰出贡献奖每项奖金数额为300万元。自然科学奖、技术发明奖、科学技术进步奖每项奖金数额为一等奖50万元、二等奖20万元，特等奖100万元。科学技术合作奖每项奖金数额为一等奖50万元、二等奖20万元。企业技术创新奖每项奖金数额为60万元。其中，科技创新杰出贡献奖、自然科学奖、技术发明奖授予个人；科学技术进步奖、科学技术合作奖授予个人、组织；企业技术创新奖授予企业。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnm7638981.d.html</link>
            <guid>3206678</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:10:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南钢与启东中远海运海工深化战略合作】据南京钢铁官微，8月11日，启东中远海运海洋工程有限公司党委书记、执行董事李荣到访南京钢铁，就深化项目合作、推动企业智能化改造、数字化转型等方面与南钢副总裁谯明亮座谈。双方将在船舶海工用钢及数字化智能化等领域合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnk0860552.d.html</link>
            <guid>3206677</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【行贿信托公司原董事长，报送虚假文件，北部资产被撤销业务资格】 证监会日前更新披露的一则行政处罚决定书显示，证监会对北部资产经营股份有限公司(原大连北部资产经营有限公司，以下简称北部资产)违反证券法律法规行为进行了立案调查、审理，决定对北部资产处以警告；对时任北部资产法定代表人、董事长、总经理王醒处以警告，并处3万元罚款；撤销北部资产经营股份有限公司业务资格。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnk0860302.d.html</link>
            <guid>3206676</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中物联：今年上半年冷链物流持续企稳回升】中国物流与采购联合会今天（13日）公布了今年上半年冷链物流运行数据。数据显示，上半年我国冷链物流的产业环境、市场需求、企业竞争力等方面持续企稳回升，支持行业发展的积极因素不断增多。根据统计数据，今年上半年，我国冷链物流总额为3.1万亿元，同比增长3.7%；冷链物流市场规模为2688亿元，同比增长3.3%。我国冷链物流需求总量为2.1亿吨，同比增长5.2%，保持稳定增长，在我国各品类冷链流通率逐步提升的情况下，冷链市场体量稳步扩大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnm7637378.d.html</link>
            <guid>3206675</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国持续面临恶劣天气威胁 超9500万人收到高温警报】当地时间12日，据美国广播公司报道，美国东部地区有数百万人面临雷暴天气威胁。田纳西州、亚拉巴马州和佐治亚州部分地区已发布雷暴警报。报道称，田纳西州纳什维尔郊区的一处公寓大楼在当日下午因雷击引发大火，造成一名消防员严重受伤。与此同时，美国南部地区仍处于极端高温，得克萨斯州、密西西比州、路易斯安那州和佛罗里达州部分地区发布高温警报。多个城市的气温在12日达到40.5摄氏度，部分地区体感温度达到43.3至46.1摄氏度。从华盛顿州到佛罗里达州，超过9500万人收到高温警报。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnk0860166.d.html</link>
            <guid>3206674</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大交通部要求限制使用波音737MAX的发动机防冰系统】加拿大交通部当地时间8月12日发布一项新指令，要求加拿大航空公司必须限制波音737MAX飞机发动机防冰系统的使用，以避免对发动机外壳造成灾难性损坏。这一限制措施源于美国联邦航空管理局（FAA）此前发布的一项指令。飞行测试结果显示，在某些条件下，在干燥空气中使用发动机防冰系统超过5分钟可能导致过热并导致发动机进气道损坏，还有可能导致发动机盖部分松动。这可能会对飞机结构和乘客造成危险。（央视 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnk0860034.d.html</link>
            <guid>3206673</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 01:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“钢需”企稳可期！三季度钢厂利润或改善】 受下游需求不及预期等因素影响，8月以来，钢铁市场出现短期走弱的现象。业内人士认为，随着下游地产行业变迁，钢铁行业“金九银十”的概念也正在逐步弱化。影响钢铁市场需求的关键点从房地产演变到了专项债发行、出口以及制造业需求增加等方面。随着8、9月份新增专项债发行节奏逐渐加快，钢铁弱势有望扭转。前期一直偏弱的工程机械钢铁需求在经历了前期下滑后，也有望在三季度企稳。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3206672</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省工业母机创新中心在通用技术沈阳机床揭牌】8月9日，辽宁省工业母机创新中心揭牌仪式在通用技术沈阳机床举行。由通用技术沈阳机床牵头，通用技术大连机床、大连理工大学等32家单位共同组建“辽宁省工业母机创新中心”。该中心旨在聚焦“攻克核心功能部件、开发高端工业母机、带动重点装备发展、对外技术服务、推动产业协同”五大目标，着重解决工业母机整机和功能部件发展关键核心问题，推动工业母机及重点装备行业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnm7636828.d.html</link>
            <guid>3206671</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美国赞赏俄苏-57战机更新后系统的能力】据俄罗斯卫星通讯社报道，美国《军事观察》杂志撰文称，俄罗斯第五代苏-57战斗机采用了新的无线电通信系统，这将改善与地面系统的互动。此外，与外国同类战机不同，苏-57经过了更为严格的实战测试，包括在乌克兰执行空降作战和压制防空等复杂任务。新的受人工智能保护的无线电通信系统旨在改善飞机和地面系统之间在高频波段的信息传输。《军事观察》杂志补充指出，优化与地面设备的通信对苏-57来说尤为重要，因为它是为与S-400等地面防空系统密切协作而设计的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnm7636220.d.html</link>
            <guid>3206670</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:53:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（8月13日）】
1. 日本与非洲三国加强铜、钴、稀土等重要矿物领域合作。
2. 电动自行车锂电池监管趋严，强制性国标计划于2023年底发布。
3. 我国成功发射陆地探测四号01星，是世界首颗进入工程实施阶段的高轨合成孔径雷达卫星。
4. 中国驻德大使：如果德方作出5G建设排除中企相关决定，又拿不出所谓“安全威胁”实质证据，中方绝不会袖手旁观。
5. 赛力斯汽车与中汽中心达成战略合作，双方将在汽车行业政策研究、工程技术服务、数字业务、信息服务、公众服务等方面开展合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnk0857927.d.html</link>
            <guid>3206669</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:47:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【千亿私募景林美股持仓曝光：加仓脸书、满帮、中通快递、网易】 8月11日，景林资产的海外子公司景林资产管理香港有限公司向美国证监会提交了截至2023年二季度末的美股持仓数据（13F文件）。报告期内，其美股持仓总市值20.69亿美元（约合人民币149.76亿元），环比增幅约20%。在今年二季度，景林资产大举加仓了拼多多、网易、满帮集团、中通快递、理想汽车等多只中概股，并非常看好AI人工智能方向的长期机会。拼多多在今年二季度末仍然稳坐景林资产的第一大重仓股。脸书母公司Meta位居第二位，景林资产在二季度也对其大幅加仓41.84万股，持股数量达到104.79万股，期末持股市值也高达3.01亿美元。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnk0857554.d.html</link>
            <guid>3206668</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:45:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大仍有千余处森林火场在燃烧】 8月12日电加拿大跨部门林火中心最新数据显示，截至11日,加全国仍有1119处森林火场在燃烧，其中半数以上处于失控状态。该中心数据显示，加拿大今年以来已发生超过5600起森林火灾。截至11日，过火面积已超过13.1万平方公里，持续打破历史纪录。西海岸的不列颠哥伦比亚省火势最为严重，目前燃烧失控的火场数量约占全国总数的四分之一。（新华社）]]></title>
            <guid>3206667</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:41:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆实施六大工程加快优势特色产业培育】从重庆市农业农村委获悉，重庆将实施农产品加工能力提升等六大工程加快优势特色产业培育。按照计划，今年将新培育年销售收入上亿元的农业龙头企业30家以上，力争到2027年，农产品加工业总产值达6500亿元，培育年销售收入上亿元的农业龙头企业650家以上。“六大工程”具体包括优势产业良种繁育推广工程、农产品加工能力提升工程、全产业链协同创新工程、全产业链标准化建设工程、新型农业经营主体培育工程、综合保障能力提升工程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnm7632013.d.html</link>
            <guid>3206666</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:28:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科士达研发测试中心获TÜV莱茵目击实验室资格证书】8月9日，国际领先的独立第三方检测、检验和认证机构德国莱茵TÜV大中华区(以下简称“TÜV莱茵”)向深圳科士达科技股份有限公司(以下简称“科士达”)研发测试中心颁发了“TÜV莱茵授权目击实验室”资格证书。目击实验室资质的顺利通过，意味着科士达可利用自身的检测资源，依据国际标准要求对公司产品进行现场检测，可有效缩短新产品、新项目的认证测试周期，快速应对市场变化，全面提升认证效率及客户服务质量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnc2624208.d.html</link>
            <guid>3206665</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:26:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首次！4艘超大型班轮齐聚广州港南沙二期】 近日，广州港南沙二期集装箱码头迎来4艘约400米长的“巨无霸”——“地中海米歇尔”“中远海运德纳里”“达飞埃佛格拉德”“达飞墨西哥”轮同时在港作业。南沙港区帆樯林立、舳舻相接的景象已成为日常风景，港区强大的硬件设施配置、安全高效的操作、完善的物流网络，为世界超大型班轮常态化靠泊提供坚实保障。（南方+）]]></title>
            <guid>3206664</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:25:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河北省防汛抗旱指挥部调整防汛防台风应急响应】鉴于当前河北省雨情水情形势，经会商研判，河北省防汛抗旱指挥部决定于8月13日8时将防汛防台风应急响应做如下调整：对廊坊市、保定市、沧州市和雄安新区调整为防汛防台风Ⅲ级应急响应；对其他市终止防汛防台风应急响应。]]></title>
            <guid>3206662</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:24:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（8月13日）】
冲突情况：
1. 俄当局：8月11日夜间克里米亚多个地区拉响防空警报。
2. 俄国防部：俄军24小时内在库皮扬斯克方向击退乌军7次进攻。
3. 俄罗斯卡卢加州州长：今天凌晨击落一架无人机，此事未造成人员受伤和基础设施受损。
4. 俄罗斯国防部：俄武装力量8月11日用高精准武器对伊万诺-弗兰科夫斯克州的军用机场进行打击，所有指定设施均被击中。
5. 克里米亚大桥附近出现浓烟，大桥公路交通短暂关闭。克里米亚地区领导人称，两枚导弹在刻赤海峡附近被防空部队击落，大桥未受损。俄罗斯外交部谴责乌克兰对克里米亚大桥的“恐怖袭击”，表示将不会无动于衷。
其他情况：
1. 美国共和党人要求拜登撤回援乌请求。
2. 白宫：乌克兰冲突或将持续至2024年。
3. 美媒：明年夏天前无法完成乌首批F16飞行员培训。
4. 乌官员：乌方开始对准备通过黑海临时走廊前往乌港口的商船进行登记。
5. 罗斯国防部通报称，俄罗斯国防部长绍伊古对北极地区的集团部队进行了视察。
6. 法媒：欧盟自俄乌冲突爆发以来已向乌交付近22.4万枚炮弹和2000多枚火箭弹。
7. 乌克兰总统办公室主任与美国总统国家安全事务助理通电话，讨论乌克兰前线局势和乌防务需求。
8. 据塔斯社：俄罗斯常驻维也纳联合国代表处已向国际原子能机构通报，扎波罗热核电站的背景辐射在标准范围内。核电站的柴油燃料储备可供应急发电机使用23天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfzfnk0854053.d.html</link>
            <guid>3206661</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:23:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：俄外交部谴责乌克兰袭击克里米亚大桥，誓言报复】据路透社报道，俄罗斯外交部12日就乌克兰对克里米亚大桥的“恐怖袭击”发表谴责，誓言将采取报复措施。综合塔斯社、路透社报道，外交部发言人扎哈罗娃在社交媒体Telegram 上发表声明说，“这种破坏行为让国际社会有机会亲眼目睹基辅政权的真面目”，“这种野蛮行径毫无道理可言，势必将得到回应”。塔斯社此前报道称，8月12日，俄罗斯国防部发布消息称，俄军当天两次拦截试图袭击克里米亚大桥的乌军导弹。（环球网）]]></title>
            <guid>3206660</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:23:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西：全力做好西安长安区沣峪口抢险救援，最大限度减少人员伤亡】据陕西发布官微消息，8月11日，西安市长安区局地出现大暴雨，18时许滦镇街道喂子坪村鸡窝子组突发山洪泥石流灾害。接到报告后，陕西省委书记赵一德、省长赵刚紧急赶往长安区沣峪口指挥抢险救援工作。赵一德、赵刚强调，要坚决贯彻习近平总书记关于防汛救灾工作的重要指示，坚持人民至上、生命至上，全力以赴做好抢险救援、应急处置，最大限度减少人员伤亡，坚决打好这场遭遇战。]]></title>
            <guid>3206659</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:22:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总（8月13日）】
国内新闻：
1. 中国超希腊成为世界第一大船东国。
2. 水利部：海河“23·7”洪水判定为流域性特大洪水。
3. 长三角G60科创走廊创新研究中心高端智库联盟成立。
4. 暑期客流持续增长，首都机场旅客吞吐量突破3000万人次。
5. 国家金融监管总局：全力做好防汛救灾保险赔付及预赔工作。
6. 华为回应“将进军房地产开发”的传闻：不对外经营房地产业务。
7. 中方恢复赴美团队游，美商务部长：期待再次欢迎中国团赴美。
8. 碧桂园：境内11只债券8月14日起停牌，考虑采取各种债务管理措施。
9. 王毅同马来西亚外长赞比里举行会谈：愿深化两国在农业技术、粮食安全等领域合作，进口更多马优质农产品。
10. 中国驻德大使：如果德方作出5G建设排除中企相关决定，又拿不出所谓“安全威胁”实质证据，中方绝不会袖手旁观。
11. 王毅谈当前南海地区局势：希菲方恪守以往达成的共识，珍惜双边关系改善积累的互信，尽快同中方相向而行，寻求管控海上局势的有效途径。 
国际新闻：
1. 日本与非洲三国加强铜、钴、稀土等重要矿物领域合作。
2. 夏威夷毛伊岛大火已致80人遇难，贝索斯将捐1亿美元帮助灾后重建。
3. 克里米亚大桥附近出现浓烟，大桥公路交通短暂关闭。克里米亚地区领导人称，两枚导弹在刻赤海峡附近被防空部队击落，大桥未受损。]]></title>
            <guid>3206658</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:08:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省将防汛二级应急响应调整至三级】据黑龙江省应急管理厅消息，当前6号台风“卡努”已停止编号且对黑龙江省产生的降雨过程已经结束；松花江、乌苏里江、绥芬河、拉林河、穆棱河等5条超警河流预计8月16日全部降至警戒水位以下，江河汛情基本平稳；工作重点已从防汛抗洪抢险转向抗灾救灾和灾后恢复重建阶段。鉴于以上情况，依据《黑龙江省防汛应急预案》有关规定，经省防指领导同意，省防指决定于2023年8月13日8时，将防汛二级应急响应调整至三级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzep7759474.d.html</link>
            <guid>3206657</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:07:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见柬埔寨副首相贺南洪和候任副首相孙占托】当地时间2023年8月12日，中共中央政治局委员、外交部长王毅甫抵金边即会见柬埔寨副首相贺南洪和候任副首相孙占托。

王毅说，祝贺柬埔寨成功举行大选，即将组建新一届政府。作为全面战略合作伙伴和命运共同体，中方坚定支持柬埔寨走符合自身国情的发展道路，维护主权、独立和民族尊严，在地区和国际舞台上发挥更加重要的作用。贺南洪副首相长期致力于中柬友好，担任中柬政府间协调委员会柬方主席以来，为深化两国全方位合作倾注了大量心血。孙占托候任副首相积极推进中柬共建“一带一路”，推动两国务实合作取得丰硕成果。欢迎孙占托先生接任下届政府间协调委员会柬方主席。中方期待同柬方一道，按照习近平主席和柬埔寨领导人战略引领，充分发挥政府间协调委员会统筹协调作用，深化新时代中柬命运共同体建设，不辜负两国领导人的重托和两国人民的期待。中方将继续支持柬完善基础设施、提升产业发展水平，助力柬发展繁荣。

贺南洪和孙占托表示，感谢中方视柬为铁杆朋友，始终在关键时刻同柬坚定站在一起。柬中务实合作顺利推进、硕果累累。在中方帮助下修建的近4000公里道路、10座跨河桥梁，使柬国家面貌焕然一新，充分彰显了柬中命运共同体为柬带来的实实在在的利益。期待以今年两国建交65周年和“柬中友好年”为契机，推动柬中命运共同体建设不断迈上新台阶，将柬中伟大友谊不断发扬光大。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzep7759452.d.html</link>
            <guid>3206656</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨黄色预警：12省区市部分地区有大到暴雨 辽宁东部有大暴雨】 央气象台8月13日06时继续发布暴雨黄色预警：预计，8月13日08时至14日08时，辽宁东部、吉林东部、黑龙江中东部、江西北部、浙江南部、重庆东部、湖北南部、贵州东部和南部、云南西部、广东沿海、青海南部、新疆沿天山等地部分地区有大到暴雨，其中，辽宁东部等地部分地区有大暴雨(100～150毫米)。上述部分地区伴有短时强降水(最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过60毫米)，局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0982226.d.html</link>
            <guid>3206655</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南威软件集团中标德阳市大气治理信息化监管平台建设项目】近期，德阳数字产业发展集团发布《德阳市数字经济产业孵化园项目-智慧社区（大气治理信息化监管平台）评标结果公示》，南威软件集团旗下福建万福信息技术有限公司中标该项目。该项目通过强化德阳市固定污染源的监管手段，打造“发现问题——分析问题——污染溯源——管控减排——减排评估”闭环管理机制，推动构建有德阳特色的现代生态环境治理体系，有效提升环境治理精细化管理水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzep7759114.d.html</link>
            <guid>3206654</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、上半年机械工业营收同比增长9.4%，利润总额同比增长12.2% 技术创新提振行业发展信心（经济新方位）；
2、山东着力在推动黄河流域生态保护和高质量发展上走在前 铺展环境美产业兴的新画卷（高质量发展调研行）；
3、广西长洲船闸年内过货量突破亿吨；
4、加强救灾部署 加大保障力度 受灾地区加快恢复正常秩序；
5、国家防办、应急管理部——持续部署重点地区防汛防台风工作；
6、解放军和武警部队——投入兵力全力协助灾后重建；
7、金融监管总局——积极做好防汛救灾保险理赔。]]></title>
            <guid>3206652</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台风“兰恩”继续向日本靠近，中心附近最大风力12级（35米/秒，台风级）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzep7758276.d.html</link>
            <guid>3206650</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:59:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见柬埔寨候任副首相兼外交大臣、首相助理大臣索庆达】当地时间2023年8月12日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在金边会见柬埔寨候任副首相兼外交大臣、首相助理大臣索庆达。（外交部）]]></title>
            <guid>3206649</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:58:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[台风“多拉”继续向西偏北方向移动，强度逐渐减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzep7758085.d.html</link>
            <guid>3206648</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:56:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李嘉诚香港七折卖房：超3万人次抢购，成香港新盘票王】 长实集团旗下油塘亲海駅II的认购反应大超市场预期，已经于8月10日晚8点正式截票，最终获得逾3.8万张入票（申购的意思），超额认购近60倍，成为香港历来收票最高的新盘票王。该盘之所以备受市场关注，在于其推出的噱头是低于周边市场价30%（相当于七折），十分具有吸引力。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0980870.d.html</link>
            <guid>3206647</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:55:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州：亚运会期间预计迎来外地游客超两千万人次】从杭州市文化广电旅游局获悉，据杭州文旅大数据预测，亚运会期间，杭州将迎来近年来最为密集的游客潮，外地游客量将超过2000万人次。]]></title>
            <guid>3206645</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:43:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普元信息签约船舶行业领先企业】近日，普元信息成功签约某船舶行业领先企业，将融合应用开发、业务流程自动化的企业级智能化低代码能力，打造相关系统，支持企业基于丰富产品型谱的文件全流程管控与数据转换，以数据驱动研发、制造、服务、一体化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0979327.d.html</link>
            <guid>3206644</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:41:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首台风渔一体化智能装备在广东整体建成】 8月12日，全球首台搭载“风渔融合一体化智能养殖网箱”的风机在广东阳江成功吊装，标志着全球首台风渔一体化智能装备“明渔一号”整体建成。该设备由明阳集团自主研发设计，风机吊装后，将在离岸近百公里、水深近五十米的深远海环境中开展金鲳鱼、石斑鱼等高品质鱼种智能化养殖，并在全球首次实现绿电一体化直供养殖的低碳渔业模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0978327.d.html</link>
            <guid>3206643</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国最大在野党在韩国各地成立“阻止福岛核污染水排海总管对策委员会”】韩国最大在野党共同民主党当地时间12日在釜山、济州、全罗南道三地举行“阻止福岛核电站核污染水排海总管对策委员会”成立仪式，在韩国全国范围内开展行动，以阻止日本福岛第一核电站核污染水排放入海。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0977865.d.html</link>
            <guid>3206642</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:32:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房山区旅游景区陆续恢复，周口店遗址等6家A级景区正常开放】“7.31”特大暴雨灾害发生以后，房山区各文旅单位立即启动灾后重建规划，快速推进受损旅游景观、旅游基础设施、旅游服务设施的修复和重建工作，加快恢复文旅供给。截至目前，房山区已有6家A级景区正常开放，分别是：周口店遗址、首创奥特莱斯休闲驿站、龙门生态园、韩村河景村、莱恩堡国际酒庄、坡峰岭。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0977113.d.html</link>
            <guid>3206641</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:25:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又一波新能源车降价潮来袭？至少10家汽车品牌官宣降价促销】8月11日，造车新势力极氪汽车官方宣布对极氪001车型直接降价3万-3.7万元，起售价降至26.9万元，这一售价将持续至今年年末。今年3月，一场以燃油车为主的价格大战席卷车市，为汽车行业带来不小压力。经历短暂休整后，近期，新能源车降价潮又有苗头。据澎湃新闻记者不完全统计，进入8月以来，已有极氪、蔚来、零跑、哪吒等10个品牌官宣了促销活动。乘联会判断，车市促销现象仍将持续存在，并且不排除部分车企出现逆周期的加码促销现象。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzef2746622.d.html</link>
            <guid>3206640</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:24:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：切莫闭门造车】经济日报文章称，一段时间以来，经济全球化遭遇“顶风逆流”。一些国家企图“脱钩断链”，构筑“小院高墙”，妄想将我国排除在全球价值链分工体系之外。而打破“小院高墙”最有效的方略，不是回归封闭，而是推动更高水平的科技自立自强、扩大更高水平的对外开放。要向世界表明中国参与全球经济的信心和决心，推动更加包容、更加普惠、更有韧性的全球发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0976491.d.html</link>
            <guid>3206639</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚六个州议会选举结果公布】当地时间8月13日凌晨，马来西亚选举委员会召开记者会，宣布12日该国六个州议会选举的结果。根据该国选举委员会发布的公告，在吉兰丹州和登嘉楼州，伊斯兰教党赢得议会多数席位；在吉打州，国民联盟赢得议会多数席位；在槟城州和雪兰莪州，希望联盟赢得议会多数席位；森美兰州没有政党获得州议会过半席位。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0976448.d.html</link>
            <guid>3206638</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:19:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹重新开放与埃塞俄比亚之间的边境口岸】当地时间8月12日，苏丹东部加达里夫州政府宣布，自即日起重新开放苏丹与埃塞俄比亚之间的加拉巴特过境口岸，恢复人员通行。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0976380.d.html</link>
            <guid>3206637</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:18:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国成功发射陆地探测四号01星】北京时间2023年8月13日1时26分，我国在西昌卫星发射中心使用长征三号乙运载火箭，成功将陆地探测四号01星发射升空，卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。陆地探测四号01星主要用于提供遥感信息服务。这次任务是长征系列运载火箭第483次飞行。]]></title>
            <guid>3206636</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:17:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见柬埔寨候任副首相兼外交大臣、首相助理大臣索庆达】当地时间2023年8月12日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在金边会见柬埔寨候任副首相兼外交大臣、首相助理大臣索庆达。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzep7752279.d.html</link>
            <guid>3206634</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:09:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【船舶停航、堤坝加固……各方积极应对松辽流域强降雨】中央气象台预计：12日夜间至14日，黑龙江、吉林、辽宁局地有大到暴雨。目前，各部门正积极应对，防范即将到来的强降雨。水利部松辽水利委员会派出三个工作组前往吉林省、辽宁省指导开展强降雨防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzep7751932.d.html</link>
            <guid>3206633</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:06:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开民宿的年轻人为乡村旅游带来活力】年轻人回归乡村、扎根乡村，打造品质民宿，带动当地餐饮、文旅、电商发展。有团队以民宿为载体，探索露营、茶馆、农场等服务，挖掘乡村文化魅力。盘活和挖掘地方文旅资源、打造品质民宿，近年来，成为吸引年轻人回归乡村的一大“卖点”。根据一民宿平台今年7月发布的《Z世代民宿从业者观察报告》，2023年上半年该平台新增房东中“95后”占比达七成，同比2019年增长五成。乡村民宿在带动当地旅游、就业、助力乡村振兴等方面的社会价值日益凸显。]]></title>
            <guid>3206632</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 22:47:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今天最高气温34℃，未来三天以晴为主，注意防暑降温】北京市气象台13日6时发布北京地区天气预报：今天白天晴间多云，北转南风二三级，最高气温34℃；夜间晴间多云，南转北风一二级，最低气温23℃。未来三天以晴为主，气温升高、湿度大，体感闷热，注意遮阳防晒和防暑降温，午间减少户外活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0971739.d.html</link>
            <guid>3206631</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 22:27:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中老年旅游市场大】继东方甄选火出圈后，昔日教培龙头新东方近日再度官宣创业。令人意外的是，新东方斥资10亿元进军文旅行业，并没有选择自身的传统强项，也就是当下最火的研学游，而是将目光瞄准中老年群体，表示将为其“提供有文化幸福感、有知识获得感、有个人追求感的高品质文旅服务”。公开信息显示，新东方文旅已在浙江、陕西、新疆等地设立分公司，其发布的不少旅游线路如“浙东唐诗之旅”“莲都寻根之旅”“东坡精神溯源之旅”等都颇具文化意味，受到中老年群体欢迎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzep7748418.d.html</link>
            <guid>3206630</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 22:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月13日06时继续发布强对流天气蓝色预警】预计8月13日08时至14日08时，内蒙古东北部、黑龙江东部和西北部、吉林东部、辽宁东部、安徽南部、湖北东部和南部、湖南西部和南部、江西、浙江、福建东南部和西北部、重庆东南部、贵州、云南西部和东部、广西西北部和东部、广东、海南岛东北部等地的部分地区将有短时强降水天气，最大小时雨量30-50毫米，局地可达60毫米以上；辽宁东部、黑龙江西北部、湖南中部和西南部、江西北部、广东东南部沿海、海南岛东北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风。预计，强对流的主要影响时段为今天白天至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0970951.d.html</link>
            <guid>3206629</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 22:16:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月13日06时继续发布暴雨黄色预警】预计，8月13日08时至14日08时，辽宁东部、吉林东部、黑龙江中东部、江西北部、浙江南部、重庆东部、湖北南部、贵州东部和南部、云南西部、广东沿海、青海南部、新疆沿天山等地部分地区有大到暴雨，其中，辽宁东部等地部分地区有大暴雨（100～150毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzep7747987.d.html</link>
            <guid>3206628</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 22:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国国防参谋长访问乌克兰】乌克兰媒体当地时间12日报道称，英国国防参谋长拉达金到访乌克兰首都基辅。拉达金在访问期间与乌克兰武装部队总司令扎卢日内举行了会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0970839.d.html</link>
            <guid>3206627</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 22:15:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州：亚运会期间预计迎来外地游客超两千万人次】从杭州市文化广电旅游局获悉，据杭州文旅大数据预测，亚运会期间，杭州将迎来近年来最为密集的游客潮，外地游客量将超过2000万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzep7747862.d.html</link>
            <guid>3206626</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 22:14:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迎难而上推动经济持续回升向好】今年以来，国民经济持续恢复、总体回升向好。如何看待当前经济复苏态势、政策举措怎样更好发力？围绕社会关注的问题，记者采访了相关专业人士。今年上半年，国内生产总值同比增长5.5%；消费对经济增长的拉动明显增强，最终消费支出对经济增长的贡献率达到77.2%。7月份，全国居民消费价格指数同比下降0.3%，但环比由上月下降0.2%转为上涨0.2%。“在全球经济衰退风险持续加大背景下，我国经济增速明显快于世界主要发达经济体，展现出强大韧性。”中国宏观经济研究院宏观经济形势研究室主任刘雪燕认为，面对全球出现的通货膨胀，我国依靠完善的工业生产体系以及较为安全的能源粮食保障体系，采取稳健精准的货币政策、积极有效的财政政策，确保了物价保持平稳运行，国民经济恢复向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzep7747203.d.html</link>
            <guid>3206625</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 22:07:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出境游再扩容 国际航班恢复有望加速】8月10日，文化和旅游部公布第三批出境团队游和“机票+酒店”业务名单，其中包含美国、日本、韩国、土耳其、比利时、德国、挪威、瑞士、英国和澳大利亚等目的地。自此，出境跟团游国家由60个扩展至138个。随着出境跟团游目的地大幅扩容，涉及美国、日本、韩国等目的地国际航班恢复有望加速。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyzen0969515.d.html</link>
            <guid>3206624</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 21:56:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：提升获得感是活跃资本市场的基础】中央政治局近期召开会议指出，要活跃资本市场，提振投资者信心。这充分体现了党中央对资本市场的高度重视和殷切期望。目前，我国个人投资者数量已超过2亿，这是我国资本市场最大的市情，是市场活力的重要来源，也是市场功能正常发挥的重要支撑。因此，尽快提升投资者获得感，已成为当前活跃资本市场的现实需要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyuwr7876915.d.html</link>
            <guid>3206623</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 21:47:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急减灾高轨SAR卫星成功发射 将提升应急遥感监测能力】8月13日1时26分，我国在西昌卫星发射中心使用长征三号乙运载火箭，将应急减灾高轨SAR卫星送入预定轨道，发射任务取得圆满成功。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyuwi2866521.d.html</link>
            <guid>3206622</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 20:44:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企助力阿尔及利亚东西高速公路全线贯通】中国中信建设有限责任公司承建的阿尔及利亚东西高速公路东标段84公里项目通车仪式12日在阿尔及利亚塔夫省举行。该路段西起塔夫省德雷安，东至毗邻突尼斯的边境城镇拉姆勒苏格。它的竣工通车标志着连接阿尔及利亚北部17个省、全长1216公里的阿东西高速公路全线贯通。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyuwq1095280.d.html</link>
            <guid>3206621</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 19:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风影响 俄罗斯远东滨海边疆区多地进入紧急状态】受台风“卡努”影响，俄罗斯远东滨海边疆区9个城市和地区因暴雨灾害8月11日和12日相继宣布进入紧急状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyqqs1221120.d.html</link>
            <guid>3206620</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 19:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爆火！“最牛投资标的”引百万人蹲守！网友：“心情像坐过山车”】数据显示，最近一周，淘宝搜索金枕榴莲的热度上升了418%。在拼多多、盒马、淘宝直播间等平台，今夏榴莲消费格外火爆。一位营销专家对记者表示，“有网友开出一点点榴莲肉，也有网友开出巨大果肉，这种强烈的反差，自然会引起年轻人的强烈共鸣。”将消费者关注的榴莲出肉率、价格、品质等传统要素，演变成“盲盒游戏”的一部分，这种娱乐性和话题性已经超出了一种水果为消费者提供的价值。]]></title>
            <guid>3206619</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 18:59:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【货币信贷投放并非越多越好 7月金融数据应该怎么看】数据显示，7月新增人民币贷款3459亿元，同比少增3498亿元；新增社会融资规模5282亿元，同比少增2703亿元。广义货币(M2)同比增长10.7%，增速比上月末低0.6个百分点；狭义货币(M1)同比增长2.3%，增速比上月末低0.8个百分点。从单月来讲，这个数据的确超出预期的弱。但不能仅仅只看局部，要看全面，对于一个经济体的融资而言，仅仅看一个月的数据，显然属于只见树木不见森林，类似于盲人摸象。从半年甚至一年的角度看数据，并且看数据的走势，各种数据进行横向纵向比较，才是比较正确的方式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyqqq1085399.d.html</link>
            <guid>3206617</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 17:57:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国联邦航空局调查西南航空与塞斯纳飞机险些相撞事件】美国联邦航空管理局 (FAA) 周六表示，正在调查西南航空一架波音737飞机与一架塞斯纳公务机在圣地亚哥发生的险些相撞事件，这是美国一系列令人不安的航空事故中的最新一起。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfyqqt7982540.d.html</link>
            <guid>3206616</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 17:32:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊在投诉后退还了部分卖家资金】在许多英国和欧盟卖家抱怨资金被意外扣留后，亚马逊已开始将部分卖家的资金退还给他们。这一政策的改变导致一些卖家的业务几近崩溃。亚马逊告诉一些卖家，现在将把暂时扣款推迟到2024年1月。亚马逊在五月份发布的最初政策更新表示，它将暂时扣留卖家资金以满足客户的退款要求，卖家只能在交货日期加上另外7天后才能提取资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfykhv8107449.d.html</link>
            <guid>3206615</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 16:58:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特任命首位驻巴勒斯坦大使】根据巴勒斯坦官方通讯社消息，当地时间12日，在巴勒斯坦驻约旦首都安曼大使馆，沙特驻约旦大使纳伊夫·苏代里向巴勒斯坦总统阿巴斯的外交事务顾问马吉迪·阿勒哈利迪递交了国书。纳伊夫·苏代里同时将担任沙特驻巴勒斯坦首位非常驻特命大使。这也是沙特首次任命该国驻巴勒斯坦大使。马吉迪·阿勒哈利迪表示，巴方欢迎沙特任命大使，这一行动将有助于加强两国及两国人民的关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfykhu1322936.d.html</link>
            <guid>3206614</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 16:16:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《长安三万里》上映37天 ，总票房破17亿 。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfykhu1320429.d.html</link>
            <guid>3206613</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 16:05:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《孤注一掷》上映6天 ，总票房破15亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-13/detail-imzfykhv8097404.d.html</link>
            <guid>3206612</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 16:05:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大仍有千余处森林火场在燃烧】加拿大跨部门林火中心最新数据显示，截至11日,加全国仍有1119处森林火场在燃烧，其中半数以上处于失控状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfykhu1318015.d.html</link>
            <guid>3206606</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 15:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北：廊坊保定沧州雄安新区调整为防汛防台风Ⅲ级响应】鉴于当前河北省雨情水情形势，经会商研判，河北省防汛抗旱指挥部决定于8月13日8时将防汛防台风应急响应做如下调整：对廊坊市、保定市、沧州市和雄安新区调整为防汛防台风Ⅲ级应急响应；对其他市终止防汛防台风应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfykhv8091789.d.html</link>
            <guid>3206582</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 15:20:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一艘移民船在英吉利海峡失事已致6人死亡】法国海事部门12日发布公告说，一艘载有数十名移民的船只当天凌晨在英吉利海峡失事，已造成6人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfykhu1313418.d.html</link>
            <guid>3206572</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 15:10:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中建西部建设海外公司新斩获4个重点项目】近期，中建西部建设海外公司相继签约、中标4个项目，共计混凝土59.55万方、水泥贸易18万吨。具体为：海外公司泰国厂签约中泰高铁4-3标段项目，签约量为41.55万方；海外公司印尼厂中标香港保利高印尼工厂项目和龙蟠科技旗下印尼锂源一期3万吨磷酸铁锂项目，中标方量分别为15万方和3万方；海外公司印尼厂签约葛洲坝上西索凯抽水蓄能电站项目18万吨水泥贸易合同。]]></title>
            <guid>3206570</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 15:09:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省连续发布多个气象风险预警】12日从黑龙江省防汛抗旱指挥部获悉，黑龙江省连续发布地质灾害气象风险黄色预警、中小河流洪水气象风险蓝色预警、地质灾害气象风险蓝色预警、蓝色山洪灾害气象风险预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfykhs1197582.d.html</link>
            <guid>3206568</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 15:07:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【环球医疗收购凯思轩达85%股权 致力打造医疗设备全周期管理领军企业】8月11日（交易时段后），通用环球医疗集团有限公司发布公告称，将以4.675亿元人民币对价收购凯思轩达医疗科技无锡有限公司85%股权。收购完成后，凯思轩达将正式成为环球医疗间接非全资附属公司，凯思轩达的财务业绩也将并入上市公司财务报表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfycyx8220375.d.html</link>
            <guid>3206566</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 15:04:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总
国内新闻：
1. 水利部：海河“23·7”洪水判定为流域性特大洪水。
2. 暑期客流持续增长，首都机场旅客吞吐量突破3000万人次。
3. 中方恢复赴美团队游，美商务部长：期待再次欢迎中国团赴美。
4. 王毅同马来西亚外长赞比里举行会谈：愿深化两国在农业技术、粮食安全等领域合作，进口更多马优质农产品。
5. 王毅谈当前南海地区局势：希菲方恪守以往达成的共识，珍惜双边关系改善积累的互信，尽快同中方相向而行，寻求管控海上局势的有效途径。
6. 华为回应“将进军房地产开发”的传闻：不对外经营房地产业务。
7. 电动自行车锂电池监管趋严，强制性国标计划于2023年底发布。
8. 中国超希腊成为世界第一大船东国。
9. 国家金融监管总局：全力做好防汛救灾保险赔付及预赔工作。
10. 中国驻德大使：如果德方作出5G建设排除中企相关决定，又拿不出所谓“安全威胁”实质证据，中方绝不会袖手旁观。
11. 碧桂园：境内11只债券8月14日起停牌，考虑采取各种债务管理措施。
国际新闻：
1. 克里米亚大桥附近出现浓烟，大桥公路交通短暂关闭。克里米亚地区领导人称，多枚导弹在刻赤海峡附近被防空部队击落，大桥未受损。
2. 夏威夷毛伊岛大火已致80人遇难，贝索斯将捐1亿美元帮助灾后重建。
3. 日本与非洲三国加强铜、钴、稀土等重要矿物领域合作。
4. 明年夏天前无法完成乌首批F16飞行员培训。
5. 白宫：乌克兰冲突或将持续至2024年。
6. 菲律宾就大米进口与越南、印度进行磋商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfycyx8220304.d.html</link>
            <guid>3206565</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 15:03:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【警方消息人士称埃菲尔铁塔炸弹威胁为假警报】在疏散人员并关闭约两小时后，埃菲尔铁塔已恢复开放，警方消息人士称此前的炸弹威胁是假警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfycyw1443043.d.html</link>
            <guid>3206564</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 15:02:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拉滨线水毁铁路抢修完成，首个粮食专列今天发出】受“卡努”残余环流影响，国铁哈尔滨局管内防汛防洪压力大。哈尔滨局第一时间启动防洪预警，对铁路重点区段开展24小时巡查看守，并全面做好抢险保畅通准备。在哈尔滨铁路局五常站的货场上，满载690吨大米的20个集装箱正在装车。在今晚24时之前，即将发往成都、昆明、武汉等全国各地。这也是拉滨线铁路恢复通车后，五常站发出的第一列粮食物资。哈尔滨局为粮食物资在请车、装车、挂运等环节提供优先服务。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfycyw1442008.d.html</link>
            <guid>3206562</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大V转发不实文章恶意炒作，判赔10万元】近日，北京互联网法院公布涉网络暴力典型案例，其中一起案例，大V恶意炒作致一综艺节目选手被网暴。原告陈某为综艺节目选手，被告周某为“娱乐大V”。周某发布文章称陈某学术造假、爱妻人设破灭等，一度登上热搜。庭审中，被告方称文章为转载搬运，是猜测性言论，不存在诽谤；原告则提交了录取通知书、答辩材料、当事人证言等。法院审理认为，被告通过“大V”账号转发文章时，未尽合理核实义务，恶意营销炒作，吸引流量谋取不当利益，存在主观过错，判决被告发布道歉信，并支付原告精神损害赔偿金10万元。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfycyw1441822.d.html</link>
            <guid>3206561</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:52:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中建西部建设海外公司新斩获4个重点项目】近期，中建西部建设海外公司相继签约、中标4个项目，共计混凝土59.55万方、水泥贸易18万吨。具体为：海外公司泰国厂签约中泰高铁4-3标段项目，签约量为41.55万方；海外公司印尼厂中标香港保利高印尼工厂项目和龙蟠科技旗下印尼锂源一期3万吨磷酸铁锂项目，中标方量分别为15万方和3万方；海外公司印尼厂签约葛洲坝上西索凯抽水蓄能电站项目18万吨水泥贸易合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfycyx8218783.d.html</link>
            <guid>3206560</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科学家首次用塑料制成肥皂】据最新一期《科学》杂志报道，由美国弗吉尼亚理工大学研究人员领导的一个团队开发出世界上第一块用塑料制成的肥皂。新方法可将塑料升级为一种称为表面活性剂的高价值化学品。 塑料和肥皂在质地、外观以及使用方式方面几乎没有共同之处，但两者在分子水平上有一个意想不到的联系：聚乙烯（当今世界上最常用的塑料之一）的化学结构与用作肥皂化学前体的脂肪酸惊人地相似。这两种材料都是由长碳链组成的，但脂肪酸在链的末端有一个额外的原子团。这种相似性意味着可将聚乙烯转化为脂肪酸。 研究人员建造了一个类似烤箱的小型反应器，在烤箱底部，能产生足够高的温度使聚合物链断裂；而在烤箱顶部，能冷却到足够低的温度以防止聚合物链断裂。热解后，他们收集了残留物，发现它是由“短链聚乙烯”组成的蜡。 在添加了包括皂化在内的几个步骤后，该团队制造出世界上第一块塑料肥皂。这是一种不使用新催化剂或复杂程序的塑料升级循环的新路线。（科技日报）]]></title>
            <guid>3206559</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来云南警方打掉5个“网络水军”团伙，抓获50余人】日前，云南省公安厅以夏季治安打击整治行动为抓手，部署全省公安网安部门开展严打整治“网络乱象”专项行动。8月12日，云南省公安厅发布数据，2023年以来，全省公安网安部门共依法查处造谣传谣人员400余人，清理网络谣言信息2000余条；打掉“网络水军”团伙5个，抓获犯罪嫌疑人50余人，关停非法网站180余个，冻结涉案资金600万余元；破获侵犯公民个人信息案件80余起，抓获犯罪嫌疑人210余人。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfycyx8218278.d.html</link>
            <guid>3206558</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:49:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国第13次北冰洋科学考察队完成第一阶段作业任务】北京时间8月11日17时50分，随着最后一项海水样品采集作业的完成，中国第13次北冰洋科学考察的第一阶段任务——中北冰洋太平洋扇区大洋科考主要作业任务全部结束。（新华社）]]></title>
            <guid>3206555</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:46:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部工作组在北京、河北指导农村饮水应急保障工作】水利部派出技术工作组，赴北京市房山区、门头沟区，河北省涿州市、涞水县、涿鹿县指导农村饮水应急保障工作。]]></title>
            <guid>3206554</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:45:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孙东：香港要强化固有优势，加速建立自身科技产业体系】香港特区政府创新科技及工业局局长孙东12日表示，最近美方针对中国包括香港的一些重点的科技企业投资提出了限制措施，特区政府已经表示强烈不满及坚决反对。他强调，香港要进一步强化固有的国际化优势，加速建立自身的科技产业体系。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfycyw1438796.d.html</link>
            <guid>3206544</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:34:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿尔及利亚东西高速公路全线通车】12日，中信建设总包、中铁十七局参建的阿尔及利亚东西高速东标段84公里项目贯通，标志着历时16年建设的阿尔及利亚东西高速公路全线正式通车。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfycyw1438597.d.html</link>
            <guid>3206543</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:32:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：08月12日22时09分在青海玉树州治多县（北纬34.99度，东经89.66度）发生3.6级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3206540</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:25:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中俄2号国际干线因台风受损，经3小时抢修恢复信号畅通】绥芬河市工业信息科技局于12日发布消息，绥芬河市因受台风影响连日降水，导致位于当地的中俄2号国际干线其中一段出现故障。经过抢修，该处国际干线已恢复畅通。黑龙江省绥芬河市地处中俄边境，是中国对外开放的沿边城市。中俄2号国际干线是中国到俄罗斯、英国、法国等欧洲地区的国际电路业务，用于国际互联网络的信号传输。经测量，可进行维修操作的两端之间需要放置约1.5公里光缆，现场人员开辟山路、趟过淤泥，爬上十几米高的架空杆，经过3小时的抢修，国际干线恢复畅通。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfycyw1436519.d.html</link>
            <guid>3206536</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃菲尔铁塔炸弹威胁为假警报】据路透社报道，在疏散人员并关闭约两小时后，埃菲尔铁塔已恢复开放，警方消息人士称此前的炸弹威胁是假警报。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <guid>3206532</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:12:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[华纳兄弟影业的《芭比》在美国国内票房突破5亿美元大关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfycyw1434714.d.html</link>
            <guid>3206526</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 14:05:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受水害影响，周日北京西站、北京丰台站部分列车停运】受水害影响，8月13日北京西站、北京丰台站部分列车停运，已购买停运列车车票的旅客，可于30日内办理全额退票手续。（北京西站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfycyw1433662.d.html</link>
            <guid>3206520</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 13:58:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>