<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Fri, 16 Jun 2023 01:09:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所：拟筹划发行股份购买资产事项 *ST中期今起临时停牌】深交所公告，中国中期投资股份有限公司拟筹划发行股份购买资产事项，公司股票（证券简称：*ST中期）6月16日开市起临时停牌，待公司通过指定媒体披露相关公告后复牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5861947.d.html</link>
            <guid>3145470</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 01:09:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[知情人士称，日产汽车首席运营官阿西瓦尼·古普塔（Ashwani Gupta）将辞去首席运营官一职并离开公司。]]></title>
            <guid>3145469</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 01:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务卿布林肯将于当地时间6月16日上午10:30与新加坡外交部长会面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutv2636107.d.html</link>
            <guid>3145467</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 01:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【183家公司获机构调研】近5个交易日（6月9日至6月15日）两市约183家公司被机构调研，调研机构类型显示，证券公司共对166家公司进行调研，即90.71%的上市公司调研活动有证券公司参与；基金公司调研128家，位列其后；阳光私募机构调研67家，排名第三。机构调研榜单中，共有34家公司获20家以上机构扎堆调研。汇川技术最受关注，参与调研的机构达到309家；广联达被244家机构调研，榜单中排名第二；炬华科技、中材科技等分别被182家、122家机构调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5858675.d.html</link>
            <guid>3145463</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 01:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本内阁官房长官松野博一：日本经济产业省将在今天就电池补贴问题发表公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5858547.d.html</link>
            <guid>3145461</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:59:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印媒：鸿海今年可能在印度设立电动汽车工厂】《印度经济时报》援引知情人士报道，鸿海集团正寻求进入印度的电动汽车制造领域，鸿海高管去年在访问印度时曾与马哈拉施特拉邦、特伦甘纳邦、泰米尔纳德邦和安得拉邦这四个邦的官员会面，讨论电动车制造计划。知情人士称，印度代表团将很快与鸿海高管会面，讨论该公司的电动汽车计划。“目前尚不清楚富士康是否会通过合资路线为多个品牌或单一品牌代工生产，”一位人士表示。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5855573.d.html</link>
            <guid>3145457</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:51:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大规模重组后 迪士尼首席财务官将离职】据报道，当地时间周四，迪士尼公司宣布其首席财务官克里斯汀·麦卡锡（Christine McCarthy）将辞去该职位。该公司表示，她将休病假在家休养，在此期间，她将继续担任公司的战略顾问。此外，麦卡锡还将帮助寻找继任者。目前担任迪士尼乐园业务财务总监的资深高管凯文·兰斯伯里（Kevin Lansberry）将于7月1日起担任公司的临时首席财务官。麦卡锡于2000年加入迪士尼，并于2015年成为首席财务官。此时离职，正值艾格第二次担任公司首席执行官期间，迪士尼正经历大规模重组。在今年的几轮裁员中，该公司的目标是裁员7000人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5855440.d.html</link>
            <guid>3145456</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:50:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：越南胡志明市计划建设6000兆瓦的海上风电场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5855267.d.html</link>
            <guid>3145455</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:50:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【37股预告上半年业绩，27股预增】截至6月16日，已经有37家公司公布了上半年业绩预告。业绩预告类型显示，预增公司27家，报喜公司比例为72.97%；业绩预降公司有6家。业绩预喜公司中，以预计净利润增幅中值统计，共有2家公司净利润增幅超100%；净利润增幅在50%~100%之间的有4家。具体到个股看，阿特斯预计净利润增幅最高。公司预计上半年实现净利润中值为188100万元，同比增长312.5%；亨迪药业、天键股份预计上半年净利润同比增幅中值分别为111.4%、97%，增幅位列第二、第三。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5854907.d.html</link>
            <guid>3145454</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:49:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年亚布力中国企业家论坛创新年会将在太原举办】6月15日，从2023年亚布力中国企业家论坛创新年会活动领导组传来消息，2023年亚布力中国企业家论坛创新年会将在太原举办。6月17日至18日，以“开放 创新 转型——高质量发展的方向与路径”为主题，吸引国内知名企业家代表共聚山西，共话发展。]]></title>
            <guid>3145453</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:48:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华银电力、中来股份等31股获陆股通增仓超100%】截至6月15日，共有1423只个股获陆股通增仓。其中，持股量环比增幅在100%以上的共有31只，环比增幅最大的是华银电力，陆股通最新持有100.02万股，持股量环比增幅达1182.72%；环比增幅较大的还有热景生物、中来股份、三孚新科、百川股份、宏柏新材等股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutv2631688.d.html</link>
            <guid>3145452</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:48:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄驻联合国副代表：俄将寻求对“北溪”破坏行为进行国际调查并惩罚肇事者】俄罗斯常驻联合国第一副代表德米特里·波利扬斯基表示，俄罗斯将寻求对“北溪”管道破坏事件进行国际调查，并惩罚肇事者。波利扬斯基指出：“我们认为，这一令人发指的罪行的肇事者尚未被确认并被绳之以法，这是不可接受的。”他强调，俄罗斯已提请联合国安理会成员注意，丹麦、瑞典和德国对破坏“北溪”管道事件的调查没有进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutv2631027.d.html</link>
            <guid>3145450</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:46:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百济神州：Pharmacyclics LLC对公司及子公司提出申诉，声称公司产品百悦泽®侵犯其专利】百济神州6月16日公告，近日，Pharmacyclics LLC公司（作为申诉方）在美国特拉华州地方法院对公司及公司全资子公司BeiGene USA,Inc.（作为被申诉方）提出申诉。Pharmacyclics LLC公司声称公司产品百悦泽®侵犯了其一项于2023年6月13日授权的专利，并请求法院判决认定公司及BeiGene USA,Inc.就百悦泽®开展的相关活动导致及将导致他人侵犯其专利，以及给予其法院认为适当的赔偿等。Pharmacyclics LLC公司目前未提出具体的诉请金额，但可能因诉讼进展情况发生变化。百悦泽®是公司的原研药品，公司将对此类专利侵权指控进行坚决的辩护。]]></title>
            <guid>3145449</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:45:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：将继续密切关注外汇市场。希望外汇稳定运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5853383.d.html</link>
            <guid>3145448</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：不对外汇水平发表评论。外汇市场过度波动是不可取的。]]></title>
            <guid>3145447</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:44:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额3连降 较上一日减少7.41亿】 截止6月15日，上交所融资余额报7903.28亿元，较前一交易日减少3.49亿元；深交所融资余额报7194.90亿元，较前一交易日减少3.92亿元；两市合计1.51万亿元，较前一交易日减少7.41亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5852460.d.html</link>
            <guid>3145445</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:41:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津发布高温红色预警 最高将达40℃】天津市气象台于2023年6月16日7时15分将高温橙色预警信号升级为红色预警信号：预计今天白天天津中心城区最高气温将升至40℃，请有关单位和人员做好防范准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutv2625576.d.html</link>
            <guid>3145439</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:29:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国参议员的一项法案中将破产银行高管的薪酬问题列入关注，监管机构在追回破产银行高管报酬方面将获得新权力。]]></title>
            <guid>3145436</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:26:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部党组书记孙金龙赴河北承德市调研】6月14日至15日，生态环境部党组书记孙金龙率队赴河北省承德市围场县、隆化县，就巩固拓展脱贫攻坚成果和全面推进乡村振兴、农村人居环境整治、基层生态环境部门队伍建设和履职能力等开展调研。6月15日，孙金龙主持召开县级生态环境分局调研座谈会。孙金龙指出，要不断提高干事创业本领，及时填知识空白、补素质短板、强能力弱项，全面提升监测人员业务水平，配齐配强基层执法力量，打造一支高素质生态环保铁军队伍，加快构建现代环境治理体系，为深入打好污染防治攻坚战，以美丽中国建设全面推进人与自然和谐共生的现代化提供坚强保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5846973.d.html</link>
            <guid>3145431</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主力资金连续5日以上净流入山鹰国际等82股】截至6月15日收盘，沪深两市共有82只个股连续5日或5日以上主力资金净流入。连续流入天数最多的是辉丰股份、山鹰国际、瑞尔特、睿昂基因、伟星股份、毕得医药，均已连续8个交易日净流入；连续净流入天数较多的还有阿尔特、来伊份、宝丰能源、海尔生物、江山股份，均获7个交易日净流入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5846243.d.html</link>
            <guid>3145429</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:21:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【103.67亿元市值限售股今日解禁，金宏气体、康华生物、万顺新材解禁市值居前三位】周五（6月16日），共有18家公司限售股解禁，合计解禁量为4.98亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为103.67亿元。从解禁量来看，5家公司解禁股数超千万股。其中，金宏气体、万顺新材、康华生物解禁量居前，解禁股数分别为2.22亿股、1.81亿股、0.26亿股。从解禁市值来看，7家公司解禁市值超亿元。其中，金宏气体、康华生物、万顺新材解禁市值居前，解禁市值分别为54.68亿元、18.12亿元、12.56亿元。从解禁股数占总股本比例来看，5家公司解禁比例超10%。其中，金宏气体、万顺新材、康华生物解禁比例居前，解禁比例分别为45.5%、19.89%、19.57%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5846151.d.html</link>
            <guid>3145428</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:21:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国麦收进度已过九成，进入尾声】据央视新闻6月16日消息，农业农村部小麦机收调度显示，目前全国麦收进度已过九成，进入尾声。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutv2623216.d.html</link>
            <guid>3145427</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:21:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软和梅赛德斯奔驰宣布合作：ChatGPT将进入车载系统】据报道，当地时间周四，美国微软公司和德国汽车厂商梅赛德斯奔驰公司宣布，双方将展开合作，把ChatGPT人工智能服务整合到存量汽车中，美国地区90万辆汽车将因此受益。梅赛德斯奔驰是全球知名豪华车制造商，该公司介绍，未来车主在使用“嗨！梅赛德斯”语音助手提问时，ChatGPT将会负责回答问题，ChatGPT的到来将会极大增强这一汽车语音助手的功能。微软公司发言人介绍称，这也是ChatGPT产品第一次应用在汽车环境中。梅赛德斯奔驰表示，从本周五开始，美国的汽车用户将以测试版的方式，使用上ChatGPT驱动的语音助手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutv2622477.d.html</link>
            <guid>3145426</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:18:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京今天最高39℃  高温黄色预警中】北京市气象台16日6时发布北京地区天气预报： 今天白天晴，北风二级转南风三四级，阵风六级左右，最高气温39℃； 夜间晴，南风三级左右转北风一级，最低气温25℃。 高温黄色预警中，今明两天高温晴晒，中午至午后减少户外活动，外出防晒防暑勤补水； 今天下午阵风较大，注意防风及用火用电安全。（气象北京）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5842608.d.html</link>
            <guid>3145417</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:09:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国监管机构开始出售4.6亿美元硅谷银行德国资产】美国银行业监管机构启动了对倒闭的硅谷银行（SVB）德国业务的出售，寻求对4.6亿美元的贷款、租赁和其他资产组合的投标，截止日期为7月19日。最近几天代表美国联邦存款保险公司（FDIC）处理此次出售事宜的贷款公司First Financial Network在发给大投资者的营销材料中披露了此次出售的细节。FDIC确认了此次出售，在硅谷银行发生灾难性的存款挤兑后，FDIC于3月10日接管了该行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutv2619556.d.html</link>
            <guid>3145416</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:08:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【力争村级集体经济总收入超800亿元！浙江2023年强村富民乡村集成改革实施方案敲定】浙江省强村富民乡村集成改革工作专班日前印发《2023年度强村富民乡村集成改革实施方案》，明确力争到2023年底，全省村集体资产总额超9200亿元，村级集体经济总收入超800亿元，年经营性收入50万元以上的行政村占比54%；农村居民人均可支配收入超4万元，城乡居民收入倍差缩小到1.89以内，低收入农户人均可支配收入超2万元。]]></title>
            <guid>3145415</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铁路部门全力保障夏粮颗粒归仓】目前正值中原地区“三夏”时节，中国铁路郑州局集团有限公司持续优化货运列车运输组织方案，为装载麦收机械、夏粮、化肥、种子等重点物资的列车开辟“绿色通道”，实施精准调度、优先装运、优先编组、优先开行，为“三夏”农业生产提供坚实的运输保障。（中国铁路）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutv2619292.d.html</link>
            <guid>3145414</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:07:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【粤港海关举行年会维持多元化业务合作】香港海关关长何珮珊和国家海关总署广东分署主任李魁文昨日（15日）分别率领代表团，出席在香港举行的“2023年粤港海关业务联系会议”。 双方在会上就多项具体合作计划达成共识。通关业务方面，双方将继续致力投入协助粤港澳大湾区建设，积极探索创新合作模式，包括深化各项便利商贸的措施和推进港珠澳大桥经贸新通道建设，以提高两地清关效率和创建更具优势的营商环境。双方亦将继续通过紧密的情报交流及联合行动，加强打击跨境走私和贩毒活动、保护知识产权，以及强化粤港澳大湾区海关风险防控机制。 为提升两地海关人员的执法及管理能力，双方将持续互相提供培训课程及安排互访和交流活动。此外，双方亦同意通过公众宣传和教育加深两地企业和社会大众对海关工作的认识。（香港政府新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5841779.d.html</link>
            <guid>3145413</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:06:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌大力推广聊天机器人Bard，但警示内部员工谨慎使用】据报道，知情人士表示，谷歌母公司Alphabet在全球范围内推销聊天机器人软件的同时，正警告内部员工在使用Bard等聊天机器人时应该保持谨慎。消息称，基于长期以来的信息保密政策，Alphabet建议员工不要将机密信息输入聊天机器人。包括Bard和ChatGPT在内的聊天机器人可以用与人类类似的风格与用户对话。它们基于生成式人工智能技术，能根据用户输入的提示做出回复。然而在使用聊天机器人的过程中，人工审核员可能会阅读聊天记录。研究人员也发现，人工智能模型可以复制在训练过程中接收的数据，从而产生数据泄露风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5840091.d.html</link>
            <guid>3145411</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 00:00:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克宫：黑海粮食协议的工作仍在继续，但看不到积极前景】综合外媒报道，克里姆林宫当地时间15日表示，鉴于黑海粮食协议中涉及俄罗斯的部分条款仍未得到履行，在续签协议方面，俄罗斯方面看不到积极前景。据报道，俄总统新闻秘书佩斯科夫表示： “(黑海粮食协议的)工作在继续，但说实话，我们尚未看到特别积极的前景。” 佩斯科夫补充称，俄罗斯明确履行了自己的协议义务，但协议中有关俄罗斯的部分条款仍未得到履行，不能这样无限期地继续下去。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutv2617034.d.html</link>
            <guid>3145409</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:59:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英美高校科研团队发表实验成果：不用受精卵造出人类胚胎】近日，英国剑桥大学和美国加州理工大学联合组建的科研团队发表重磅实验成果，他们通过重新编程胚胎干细胞创建出全球首个合成的人类胚胎结构。英国《卫报》14日报道称，该胚胎结构还处于人类发育最早阶段，没有长出心脏和大脑。负责这项研究的科学家称，这一成果有望为研究遗传疾病影响和反复流产原因提供关键突破口。然而，这项实验引发严重的道德和法律问题。有科研人士称，与试管婴儿具备成熟完善的法律监管体系不同，绕过精子和卵子而直接用干细胞培育人类胚胎缺乏明确监管，此类研究迫切需要监管体系跟进。目前该合成人类胚胎结构仅限于试管研究，后续能否继续发育成长还有待观察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutq5175895.d.html</link>
            <guid>3145407</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:50:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津城际新推出10次计次票，高铁“公交化”日益凸显】京津“双城际”再升级。从中国铁路北京局获悉，自6月15日起，京津城际列车部分车次采用重联或长编动车组列车的方式提升运力，满足城际间通勤需求，高峰日可增加运力2.76人次，较调整前运输能力提升18%。与此同时，计次票再上新，高铁“公交化”日益凸显。继京津城际推出中铁银通卡、同城优惠卡、30日定期票和20次计次票等多种票制产品后，6月15日起，铁路部门新推出10次计次票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutv2614639.d.html</link>
            <guid>3145405</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:48:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：中国几家企业正在争夺在俄前奔驰工厂生产汽车的权利】据俄罗斯卫星通讯社6月16日报道，俄罗斯莫斯科州州长安德烈·沃罗比约夫在圣彼得堡国际经济论坛期间表示，几家中国企业目前正在争夺在该州前梅赛德斯-奔驰工厂生产汽车的权利。据沃罗比约夫介绍，在不久前举办的上海展会上，“所有人都对中国汽车工业的突破感到震惊”。沃罗比约夫指出：“我非常希望其中一个项目也能在莫斯科州实施，这是件很好的事情，我们对此表示欢迎。我想，我们很快就会听到这个消息。”今年4月，俄罗斯“汽车之家”（Avtodom）集团正式宣布完成购买德国梅赛德斯-奔驰公司俄罗斯资产的交易，包括莫斯科州的工厂。该集团总经理安德烈·奥利霍夫斯基表示，公司近期内将宣布新的生产技术合作伙伴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5837246.d.html</link>
            <guid>3145404</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【最快恒星每秒狂飙2285公里】据英国《新科学家》网站14日报道，美国哈佛大学科学家在一项最新研究中发现，一颗白矮星是迄今已知#银河系内自由移动最快的恒星#，一秒钟“狂飙”2285公里。这一发现可解释一些超新星是如何形成的。相关论文已经提交预印本网站。  （科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutv2614099.d.html</link>
            <guid>3145403</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:45:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国纽约州长Hochul介绍当地空气质量的最新情况：预计周五（6月16日）大气中的烟尘含量（严重情况）将低于上周。]]></title>
            <guid>3145401</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:43:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【维珍银河计划本月开始商业太空飞行】 维珍银河（VirginGalactic）宣布，将于本月晚些时候开始商业太空运营，结束了19年来一直受到事故和技术挑战困扰的艰难旅程。该公司6月15日表示，首次商业飞行将于6月27日至6月30日进行，届时意大利空军和意大利国家研究委员会的三名成员将前往太空边缘进行微重力实验。该公司表示，下一次飞行计划于8月初进行，此后每月进行一次发射。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutv2613023.d.html</link>
            <guid>3145399</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:40:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李家超：香港是投资者开设和扩展业务的最佳地点】香港特区行政长官李家超昨日（15日）出席由投资推广署举办的酒会，与超过400位来自内地及海外企业高层聚首一堂，感谢他们对香港营商环境持续的信心，并鼓励他们继续善用香港国际优势拓展全球业务。 李家超于酒会上致辞时表示，香港在“一国两制”下拥有背靠祖国、联通世界的独特优势，既受惠于内地的庞大市场，也是连接内地与世界的桥梁。他表示，在中央的全力支持，以及国家“十四五”规划、粤港澳大湾区建设和“一带一路”倡议等国家战略所带来的无尽机遇下，香港是投资者开设和扩展业务的最佳地点。（香港政府新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmutt5835197.d.html</link>
            <guid>3145397</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:37:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市长殷勇会见美国盖茨基金会联席主席比尔·盖茨】6月15日下午，市长殷勇会见美国比尔及梅琳达·盖茨基金会联席主席比尔·盖茨一行。殷勇说，医药健康是北京市科技创新中心的重点高精尖领域，科研资源集中，产业实力雄厚。盖茨基金会在京设立的全球健康药物研发中心近年来取得突破性成果。我们高度重视并将继续大力支持研发中心建设，愿同盖茨基金会在科研平台建设与共享、人才培养等方面深化合作，推动研发中心取得更多创新成果并加快转化应用，为增进人类健康福祉作出积极贡献。盖茨表示，在各方共同努力下，全球健康药物研发中心成立五年来取得了重要进展，感谢北京市政府对研发中心的大力支持。盖茨基金会愿与北京市等伙伴一道，共同加大投入，推动中心的研发突破，最终让更多创新成果惠及世界，促进全球健康公平的实现。（北京日报）]]></title>
            <guid>3145396</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登将参加于美东时间周五17:15（北京时间次日凌晨5:15）举行的竞选筹款活动招待会。]]></title>
            <guid>3145395</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：微软收盘创纪录新高 年迄今涨幅已达45%】微软以创纪录的高点收盘，成为继英伟达和苹果后今年第三家股价再创新高的大型科技公司。该公司正在将生成式人工智能引入其一系列产品和服务中。微软股价周四收盘上涨3.19%至348.10美元，超过了2021年11月19日创下的343.11美元的收盘高点。微软今年迄今已上涨45%。微软最近几个月的股价大幅上涨，因为该公司正与Alphabet Inc.等同行竞争，将生成性人工智能功能引入其产品和服务。微软正用OpenAI技术彻底更新其整个办公应用程序系列，包括Excel、PowerPoint、Outlook和Word。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmqmx2741811.d.html</link>
            <guid>3145394</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、广西柳州汽车产业链加快转型升级——角逐新能源 驰骋新赛道（经济新方位·衣食住行看转型）；
2、4部门提出22项任务 推进今年降成本工作；
3、我国“沙戈荒”地区首条外送特高压直流工程开工；
4、释放数字经济促进就业的潜能（新论）；
5、加快发展新一代人工智能（人民时评）；
6、推动长三角一体化发展不断取得新成效（高质量发展调研行）——访国家发展改革委有关负责同志；
7、打造全面建设社会主义现代化国家窗口——上海浦东高质量发展纪实；
8、助力共同富裕 多措并举健全社会保障体系（新知新觉）；
9、五月，主要生产需求指标环比增速不同程度改善 经济运行延续恢复态势（经济聚焦）；
10、第三十二届哈洽会开幕 专业采购商将超过7000家；
11、重庆高新区“全链式”监督服务 助力优化营商环境；
12、两年多来，江苏省南京市建成20家质量小站，辐射服务中小微企业2万余家 质量小站，助力高质量发展作用大（人民眼·高质量发展）；
13、各地各高校多措并举护航毕业生求职路 开拓就业渠道 做好就业指导；
14、江苏推进基本养老服务体系建设；
15、我国今年将建成声环境质量监测网；
16、我国全面开展职业健康保护行动 职业病防治取得显著成效。]]></title>
            <guid>3145393</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:31:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日新股申购：科创板时创能源、北交所瑞星股份】时创能源发行价19.2元/股，发行市盈率28.92倍，时创能源相继推出了光伏湿制程辅助品、光伏设备及光伏电池三大类主要产品，主要从事相关产品的研发、生产和销售业务。瑞星股份发行价5.07元/股，发行市盈率16.49倍，瑞星股份主要从事于城市燃气输配系统中调压设备的研发、设计、生产和销售，主营产品包括调压器类产品、调压装置类产品和压力容器类产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmqmv5961863.d.html</link>
            <guid>3145387</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:20:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Adobe第二财季营收48.16亿美元 净利润同比增长10% 】Adobe今日公布了该公司的2023财年第二财季财报。报告显示，Adobe第二财季营收为48.16亿美元，创下历史纪录，与去年同期的43.86亿美元相比增长10%，不计入汇率变动的影响为同比增长13%；净利润为12.95亿美元，与去年同期的净利润11.78亿美元相比增长10%；不按照美国通用会计准则的调整后净利润为17.94亿美元，相比之下去年同期的调整后净利润为15.85亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmqmx2738897.d.html</link>
            <guid>3145385</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:19:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部通报河南西峡“6·5”较大爆燃事故初步情况】应急管理部消息，2023年6月5日17时16分许，河南省南阳市西峡县旭日保护材料有限公司原料储存仓库发生一起爆燃事故，造成4人死亡。事故初步原因分析：因原料储存仓库漏雨，仓库内堆放的电石灰、镁矿粉、铝粒等物质遇水释放出氢气、乙炔等可燃气体。初步判断为作业人员进行仓库顶棚切割时产生的火花，与仓库内积聚的可燃气体相遇发生爆燃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmqmx2738358.d.html</link>
            <guid>3145382</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:17:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒称乌武装部队在国际原子能机构代表团返乌时开火，乌方暂未回应】据央视新闻，当地时间6月15日，塔斯社援引俄罗斯原子能电力公司总经理顾问卡尔恰阿消息称，乌克兰武装部队在格罗西率领的国际原子能机构代表团返回乌克兰时向其开火。报道称，格罗西已安全回到扎波罗热，代表团无人受伤。截至目前，乌方尚未对这一说法进行回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmqmv5960480.d.html</link>
            <guid>3145381</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:15:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【津巴布韦货币汇率“大跳水”，政府出台措施限制外汇交易】 据央视新闻，当地时间6月14日，津巴布韦总统姆南加古瓦宣布，在未来六个月内，所有向外国支付的款项都将收取1%的费用，最高不超过5万美元，意在稳定本国货币汇率。据报道，今年是津巴布韦大选年，叠加美元加息等因素，津巴布韦货币出现了“大跳水”。尽管政府努力提振本币，但基本商品价格在本币大幅贬值后飙升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmqmv5959923.d.html</link>
            <guid>3145378</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:13:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国外交大臣想在7月访华？英媒：面临保守党内部反对】 据环球网，英国外交大臣克莱弗利考虑在7月访华，以稳定英中关系。但他和英国首相苏纳克也面临保守党内一些人的反对。据报道，了解相关计划的人士透露，克莱弗利正在讨论7月底访华的事宜，但强调还没有任何消息被证实。当被问及克莱弗利是否会接受访问中国的邀请时，英国首相府的发言人14日表示，无法对此进行猜测，但“总的来说，我们的对华立场与我们最亲密的盟友美国是一致的”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmqmv5959891.d.html</link>
            <guid>3145377</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:13:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地40℃以上，河北省继续发布高温红色预警】河北省气象台2023年06月16日06时44分继续发布高温红色预警信号：预计今天白天，除坝上、邯郸西部和东部沿海地区以外，全省大部分地区最高气温可达37～39℃，其中承德南部、唐山西部、廊坊、雄安新区、保定东部、沧州部分地区可达40℃以上。请防范！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmqmv5959847.d.html</link>
            <guid>3145376</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:12:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万亿元级头部公募入局 易方达广开REIT正式上报】 6月14日，易方达基金旗下首单公募REITs项目易方达广州开发区高新产业园封闭式基础设施证券投资基金（简称“易方达广开REIT”）正式上报，随即引发了市场广泛关注。易方达广开REIT上报，相当于这家万亿元级头部公募基金公司，正式宣布入局公募REITs业务，而易方达广开REIT不仅是易方达基金首单产业园REITs项目，也是广州市首单产业园区类基础设施公募REITs项目。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmqmv5959734.d.html</link>
            <guid>3145375</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土卫二上发现生命关键组成元素磷】美国西南研究所科学家主导的团队，利用美国国家航空航天局的“卡西尼”号探测器提供的数据，在土卫二的海洋中检测到生命的关键组成元素磷，这些磷以磷酸盐的形式存在。相关研究论文刊发于14日出版的《自然》杂志。 人们迄今已知的生命，没有磷酸盐就不可能存在。研究人员发现，土卫二海水中磷酸盐的浓度至少是地球海洋中的100倍。研究团队指出，在土卫二上找到磷酸盐的证据令人兴奋，是科学家们在寻找地球以外生命方面迈出的重要一步。]]></title>
            <guid>3145374</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股五大险企前五月保费同比全部上涨 寿险保费5月份放量增长】 截至6月15日，A股五大上市险企今年前5个月保费收入（注：原保险合同保费收入，下同）全部披露完毕。记者梳理注意到，前5个月，五大险企保费收入全部实现同比上涨。特别是5月份单月，五大上市险企旗下寿险公司保费收入同比猛涨，涨幅最高的人保寿险达41.2%。业内人士分析认为，近几个月，寿险业受内外部因素影响，实现了较快增长，预计6月份保费还将保持较快增长，但对下半年市场走势，部分人士则相对谨慎。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-16/detail-imyxmqmv5958803.d.html</link>
            <guid>3145372</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 23:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>