<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Aug 2023 01:32:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[据乌克兰国家通讯社：截至8月下半月，乌克兰早期粮食作物收获约2730万吨。其中小麦收获了约2080万吨。]]></title>
            <guid>3213509</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：种业振兴行动取得明显阶段性成效】农业农村部昨天（18日）发布，我国畜禽核心种源自给率超过了75%。为我国肉蛋奶等重要农产品稳定安全供给提供了有力支撑。今年是我国启动实施“种业振兴行动”的第三个年头，两年多来，各地全面实施种质资源保护利用、创新攻关、企业扶优、基地提升、市场净化五大行动，取得突破性进展和一批标志性成果。特别是畜禽种业方面，资源保护体系更加完善，为畜牧业高质量发展提供了有力支撑。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuap5188661.d.html</link>
            <guid>3213508</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【养老金二季度现身41只股前十大流通股东榜】统计显示，养老金账户最新出现在41只个股前十大流通股东名单中，合计持股量3.95亿股，期末持股市值合计109.12亿元。二季度末养老金账户对中兴通讯的持股量最多，基本养老保险基金一五零一二组合、基本养老保险基金八零二组合为公司第九、第七大流通股东，合计持股量为6340.09万股；其次是万润股份，基本养老保险基金一六零三二组合、基本养老保险基金一六零二二组合为公司第八、第十大流通股东，合计持股量为2511.47万股。从期末持股市值看，养老金账户期末持股市值在亿元以上的有26只股，分别是中兴通讯、春风动力、菲利华等。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuam8411262.d.html</link>
            <guid>3213507</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:25:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东京面临“缺水危机” 政府呼吁居民节水】日本东京都知事小池百合子18日说，东京主要水源上游多个水库蓄水量告急，水位今后可能进一步降低，希望居民配合节约用水。按日本媒体说法，一旦“水荒”加剧，首都圈城市可能不得不采取限制用水等措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuam8411034.d.html</link>
            <guid>3213506</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:23:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广厦环能上市获得通过】北京证券交易所8月18日披露，北京广厦环能科技股份有限公司上市获得通过。北京广厦环能科技股份有限公司主要从事高效换热器的研发、设计、制造、销售及服务，为客户提供高效、节能、稳定的传热综合解决方案。公司主要产品包含高通量换热器、高冷凝换热器、波纹管换热器及降膜蒸发器等高效换热器，是炼油及石油化工、现代煤化工、化工新材料等领域装置中的关键设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuam8410571.d.html</link>
            <guid>3213505</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中交集团与安徽省政府签署战略合作协议】中国交建官微消息，8月17日，中交集团与安徽省政府在合肥举行战略合作协议签约仪式。根据协议，双方将在城市综合开发、环境治理修复、综合立体交通、航空基础设施及临空经济、港口码头规划建设运营、股权合作、科研创新、人才交流、“一带一路”建设等领域开展全方位深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuap5187466.d.html</link>
            <guid>3213504</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:20:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南控股旗下海控置业与北京建筑节能研究发展中心签署战略合作协议】海南控股官微消息，8月18日，海南控股旗下海控置业与北京城建集团旗下北京建筑节能研究发展中心签署战略合作协议。海南控股党委书记、董事长周军平指出，期待双方以此次战略合作为契机，率先以海控·江东广场项目为载体，打造低碳零碳建筑展示中心、自贸港绿色建筑标杆工程，不断拓宽合作领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuah1173397.d.html</link>
            <guid>3213503</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:19:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国华盛顿州东部发生山火，当地居民被要求撤离】当地时间18日，据美国有线电视新闻网（CNN）报道，美国华盛顿州东部发生山火，当地居民被要求撤离至医疗中心就地避难。华盛顿州斯波坎县消防局表示，火灾最初是18日下午在医疗湖（Medical Lake）西南部的莱克兰村（Lakeland Village）附近被发现的。目前大火已烧毁该湖周围约2平方公里的土地。据报道，当地政府已出动飞机应对火灾，目前暂无人员伤亡的报告。]]></title>
            <guid>3213502</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东部战区位台岛周边组织海空联合战备警巡和联合演训】东部战区新闻发言人施毅陆军大校表示，8月19日，中国人民解放军东部战区位台岛周边组织海空联合战备警巡，举行海空等兵力联合演训，重点演练舰机协同、夺取制权等科目，检验战区部队联合作战实战能力。这是对“台独”分裂势力与外部势力勾连挑衅的严重警告。（东部战区官方微博）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuap5186085.d.html</link>
            <guid>3213501</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:13:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏常州将反诈纳入见义勇为奖励范畴 最高可奖10万元】常州市公安局联合常州市见义勇为基金会18日召开新闻通气会，向社会公布《常州市全民反诈见义勇为奖励办法(试行)》。常州市见义勇为基金会秘书长刘敏方介绍，“我们根据情节和作用大小，分别给予奖励，行为人对反诈作出重大贡献的，最高奖励10万元。鼓励群众通过自发行动、拨打110、网络举报或上门报警等方式积极参与全民反诈工作。”]]></title>
            <guid>3213500</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:13:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度水稻种植面积比同比增加4.3%】印度农业部周五公布的数据显示，印度农民种植了3610万公顷水稻，比去年同期增长4.3%，7月份充足的季风降雨和价格上涨推动了水稻种植面积的增加。作为世界第二大稻米生产国，印度增加稻米种植，可能会缓解人们对稻米供应的担忧。但值得注意的是，本月夏季降雨再次出现不均匀现象，8月前17天的季风降雨量比平均水平低了近40%。大部分地区可能会持续降雨不足，印度或将迎来一个多世纪以来最干旱的8月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuam8408269.d.html</link>
            <guid>3213499</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车与华为签署全面持续深化战略合作框架协议】长安汽车与华为作为在各自领域的优势企业，在当前数字化、电动化的浪潮中，为充分共享双方的优势资源，促进双方共同发展，本着互相尊重、互惠互利、自愿平等、公平开发的原则，双方签署全面持续深化战略合作框架协议。根据协议，长安汽车与华为将在数字化转型（人才训战、咨询服务、研发数字化等）、算力中心、云业务、工业软件、软件工具链、海外业务、光储充领域等方面合作，共同完善合作推进机制。其中，在数字化转型方面，双方共同完成基于“新汽车·新生态”的长安总体数字化转型规划落地方案，构建保障落地的变革管理体系。]]></title>
            <guid>3213497</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:07:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外长：俄罗斯与西方国家目前在乌克兰问题上没有谈判前景】俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在接受《国际生活》杂志采访时表示，目前，俄罗斯与西方国家在乌克兰问题上缺乏谈判前景。拉夫罗夫指出：“因此，现在还看不到俄罗斯与西方国家之间的谈判前景。同时，西方赞助者不断推动基辅政权提高赌注。我们认为，西方人虚伪地呼吁谈判是一种战术诡计，目的是再次争取时间，给疲惫不堪的乌克兰军队喘息和重整旗鼓的机会，并向他们补足武器弹药。但这是战争的方式，而不是和平解决的方式。这一点我们非常清楚。”（俄罗斯卫星网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuam8406609.d.html</link>
            <guid>3213496</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:02:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远信工业：短期来说人民币贬值一定程度上有利于公司海外业务】远信工业(301053)在互动平台表示，短期来说，人民币贬值一定程度上有利于公司海外业务，增强公司产品在海外的价格竞争优势，产生汇兑损益；长远来说，稳定的汇率更有益于企业的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuah1169887.d.html</link>
            <guid>3213495</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:59:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国总统府声明：韩国和日本将在下半年举行副外长级会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuap5181886.d.html</link>
            <guid>3213493</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:49:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美对3国征镀锡钢反倾销税 专家：非常阴险】美国商务部8月17日表示，将对从中国、德国、加拿大进口的镀锡钢征收初步反倾销税，理由是中国、加拿大与德国的镀锡钢生产商在以低于“公平市场价格”的售价销售这些产品，即这些厂商在国外市场的售价，低于其在本国市场的售价。美国商务部决定对中国施加122.5%的税率，德国7.02%，加拿大5.29%。清华大学战略与安全研究中心特约专家余翔表示，美国单独对中国施加122.5%的税率，明显是一种具有惩罚性和歧视性的措施，但客观来说这也符合美国一贯的政策逻辑。余翔表示，当前中国经济正处在快速复苏阶段，美国通过反倾销打压中国传统制造业，是非常阴险的做法。制造业涉及面广，并且能够解决不少就业，美方希望借此给中国经济施压。此外，在美国眼中，德国是仅次于中国，对美国出口有较大影响的国家，所以这次连带打击德国，而加拿大只是象征性的“陪衬”。 (环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuam8403951.d.html</link>
            <guid>3213491</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:44:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月19日北京西站、北京丰台站部分列车停运】北京西站继续发布列车停运公告，受水害影响，8月19日北京西站、北京丰台站部分列车停运，已购买停运列车车票的旅客，可于30日内办理全额退票手续。请广大旅客合理安排出行，关注铁路部门公告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuam8402810.d.html</link>
            <guid>3213490</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:39:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信维通信：新业务收入规模进展迅速 高精密连接器卫星通信业务综合毛利率较高】信维通信在机构电话会议表示，公司新业务的收入规模进展迅速，占总收入的比重在不断提升，毛利率也正在逐步提高，成为公司重要的增长力量。其中，大家关注较多的高精密连接器卫星通信业务的综合毛利率较高，预计未来2-3年会有更多的成长性。此外，公司的汽车互联业务已获得多家客户的资质认证以及业务需求，也会为公司的业绩带来重要的贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuah1166249.d.html</link>
            <guid>3213489</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:33:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川发龙蟒：近期部分产品均有不同程度上涨】川发龙蟒在机构调研时表示，公司主营业务为磷化工和新能源材料，核心产品为工业级磷酸一铵、饲料级磷酸氢钙、肥料级磷酸氢钙、复合肥等，根据公开数据显示，近期，部分产品均有不同程度上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuap5178913.d.html</link>
            <guid>3213488</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:33:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：预计未来三天湖北等部分地区有高温灾害风险】据中央气象台，昨日，黑龙江、河北、河南等地降雨较强，南方地区强降雨落区分散。预计未来三天，西藏东南部、四川东部、湖南东部及陕西中部、黑龙江西南部、吉林西部等地部分地区有暴雨灾害中风险，关注可能发生的次生灾害及强对流天气的危害；湖北等部分地区有高温灾害风险，关注对人体健康、能源供应等的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuap5178821.d.html</link>
            <guid>3213487</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:32:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻瑞典大使馆提醒在瑞中国公民关注当地安全形势】中国驻瑞典大使馆今日发布提醒，日前，瑞典政府将瑞典恐怖主义威胁等级从3级提升至4级（最高为5级，4级代表“高威胁”）。瑞典安全警察部门表示，这一决定是基于瑞典安全形势不断恶化而作出的综合性、长期性和战略性判断。中国驻瑞典大使馆提醒在瑞中国公民关注当前安全形势变化，提高安全意识，保持高度警惕，加强安全防范。如遇紧急情况，请及时报警、寻求协助并与中国驻瑞典使领馆取得联系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuam8401670.d.html</link>
            <guid>3213486</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:32:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州市黄埔区教育局审核通过79家校内课后服务机构】8月18日，广州市广州市黄埔区教育局发布《关于2023年黄埔区校内课后服务第三方社会机构名单的公告》，根据动态监测和日常监管的审核情况，有79家机构通过复核。黄埔教育局7月份的公示名单中，有84家第三方课后服务机构入围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuam8400673.d.html</link>
            <guid>3213485</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:26:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北省省直机关房屋服务中心原主任雷汉华接受监察调查】湖北省纪委监委网站消息，湖北省省直机关房屋服务中心原主任雷汉华涉嫌严重违法，经湖北省监委指定管辖，目前正接受随县监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuap5176689.d.html</link>
            <guid>3213484</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:22:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳第二批次宅地出让落下帷幕 10宗宅地共收金约232亿元】深圳第二批次供地的最后4快宅地18日下午进行拍卖。其中，2宗二类居住用地，1宗三类居住用地，分明位于光明区和龙岗区，而原定于同一天出让的龙华区大浪宅地因故停止出让。最终3块宅地成功出让，1宗封顶、1宗溢价、1宗底价成交，总土地出让金为54.22亿元。至此，深圳今年第二批次宅地出让也落下帷幕，公开挂牌的10宗宅地分4轮成功出让了7宗，共收金约232亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuap5175699.d.html</link>
            <guid>3213483</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:15:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SPD概念持续升温 市场渗透率有望提升】近期，SPD（院内物流管理系统）概念持续升温，多家上市公司回应相关布局。业内人士认为，SPD模式作为现代医疗体系的一种供应链管理模式，将极大程度上降低流通过程的信息不对称、不透明，SPD渗透率有望加速提升。目前，SPD运营服务企业分为两类，第一类是医疗器械商业企业，占比87%；第二类是SPD软件或硬件企业，占比13%。国药控股市场占有率较大，有望进一步扩大优势。近年来，医药流通企业纷纷进入SPD市场，如塞力医疗、国科恒泰、上海医药、九州通等。其中，塞力医疗2022年SPD业务占比较高，达29.8%。此外，海遇医疗、万序健康为主要SPD软件开发商。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuap5175038.d.html</link>
            <guid>3213482</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:12:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大订单、大投资接二连三 光伏发电装机规模迅猛攀升】近期，随着光伏产业链价格逐步企稳回升，大订单与大投资此起彼伏。梳理公告可见，华民股份子公司刚刚签下55亿元硅片大单；8月上旬，阿特斯子公司与某海外客户签订7GW美国市场光伏组件长单销售合同；8月15日，晶科能源披露方案，拟定增募资97亿元加码光伏一体化项目……“目前光伏产业正处于新一轮技术迭代周期，高效N型电池组件市场推广进程全面加快。随着多项降本增效措施取得明显进展以及规模化扩产条件愈发成熟，光伏新技术发展已驶入‘快车道’。”一位光伏行业人士称。最新数据显示，我国光伏发电装机规模继续迅猛攀升。8月17日，国家能源局发布1月至7月全国电力工业统计数据，截至7月底，我国光伏发电装机容量约4.9亿千瓦，同比增长42.9%，大幅超过水电成为我国装机规模第二大电源。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuah1162898.d.html</link>
            <guid>3213481</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:11:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙头领衔产业链积极响应 “超充时代”加速来临】8月16日，宁德时代发布全球首款采用磷酸铁锂材料并可实现大规模量产的4C超充电池——神行超充电池，可以实现“充电10分钟，续航400公里”的超快充速度，并达到700公里以上的续航里程。记者此前调研新能源汽车下乡情况时发现，补能效率低下的问题严重阻碍了新能源汽车的普及。作为宁德时代积数年之功的力作——神行超充电池，也与当前汽车电动化主要矛盾的变化形成“呼应”。即电池能量密度的不断突破，让里程焦虑弱化，补能焦虑则成为影响行业发展的最大变量。8月16日晚，阿维塔科技宣布将成为首批搭载宁德时代神行超充电池的新能源汽车品牌。长安、奇瑞、广汽、吉利在内的多家主机厂也发来“贺词”，或预示着明年量产的神行超充电池将搭载在多个品牌车型上。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuai6485184.d.html</link>
            <guid>3213479</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:09:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚政府将投资2亿澳元发展女子体育。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuam8397052.d.html</link>
            <guid>3213478</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央台办负责人发表谈话就赖清德“过境”窜美表明严正立场】中央台办负责人19日发表谈话，就赖清德“过境”窜美表明严正立场。全文如下：

近日，赖清德以参加巴拉圭总统就职仪式为由“过境”窜访美国。赖接受美国彭博社专访，公然散布“台独”言论，在巴拉圭期间与美国高官公开见面。赖恬不知耻“倚美谋独”。这是民进党当局加紧与美勾连的又一挑衅行径，我们予以强烈谴责。

民进党当局顽固坚持“台独”立场，始终“倚美谋独”挑衅，甘当美西方反华势力遏华棋子，出卖民族利益。赖清德向来顽固坚持“台独”立场，罔顾岛内要和平、要发展、要交流、要合作主流民意，频频抛出“台独”分裂谬论，制造两岸对立对抗，鼓噪加紧备战。此次更是打着“过境”的幌子，窜美卖台，骗取选票。其所作所为充分证明，其人是不折不扣的“‘台独’工作者”、彻头彻尾的“麻烦制造者”，只会将台湾推向兵凶战危的险境，给广大台湾同胞带来深重祸害。

我们愿意为和平统一创造广阔空间，但决不为各种形式的“台独”分裂活动留下任何余地，将采取坚决措施惩戒“台独”分裂势力及其行径，坚决维护国家主权和领土完整。我们正告美方，切实恪守一个中国原则和中美三个联合公报规定，慎重处理涉台问题。任何人任何势力都不要低估中国政府、中国人民捍卫国家主权和领土完整的坚强决心、坚定意志、强大能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuap5174079.d.html</link>
            <guid>3213477</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北上资金本周净卖出291亿 逆市加仓软件股】本周，北上资金继续大幅净卖出逾291亿元，再创年内单周净卖出新高。行业方面，仅机械设备、计算机、汽车、国防军工等少数几个行业本周获得超亿元净买入。计算机行业下软件服务子行业本周获得北上资金逆市加仓。虽然受大市影响，软件服务板块连连下挫，本周板块指数跌逾4%，但板块内多只个股出现北上资金抄底迹象。金山办公本周放量重挫近10%，股价创5个月来新低。可北上资金逆市净买入6.43亿元，为本周净买入最多个股，加仓约166万股，增仓幅度超10%。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuap5173459.d.html</link>
            <guid>3213476</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:03:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车出口火爆 带动动力电池产业链加速出海】国产新能源汽车纷纷走出国门，直接带动了与之配套的产业链集体出海。这当中，作为新能源汽车核心部件的动力电池，已成为今年外贸出口的“新三样”之一。记者不完全统计，截至今年7月，已有包括宁德时代、蜂巢能源、国轩高科、远景动力、亿纬锂能、欣旺达、中创新航等十余家中国动力电池企业公布了海外投资计划。动力电池企业的集体出海，形成了“呼朋引伴”效应，中游材料企业中也涌现了一大批海外市场的“探路者”，天赐材料、格林美、诺德股份、华友钴业、容百科技等均在2023年公布了海外投资建厂项目，且主要聚焦于欧洲和亚洲市场。（证券时报·e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuai6483455.d.html</link>
            <guid>3213475</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 23:58:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府最快将于22日决定核污染水排海时间】据《朝日新闻》8月19日报道，就东京电力福岛第一核电站核污染水排海问题，岸田文雄计划于21日在东京都内与全国渔业协同组合联合会（全渔联）和福岛县渔联干部会面，亲自说明“处理水”的安全性并寻求理解。根据会面结果，日本政府最快将于22日召开相关阁僚会议决定核污染水排海时间。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsuap5170008.d.html</link>
            <guid>3213473</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 23:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气候变化事务特使应约与联合国气候变化迪拜大会候任主席苏尔坦举行双边会谈】据生态环境部消息，8月18日，中国气候变化事务特使解振华应约与联合国气候变化迪拜大会候任主席苏尔坦举行会谈。双方就将于11月底举行的迪拜气候大会重点议题、中阿气候合作等深入交换意见。中方表示坚定支持大会主席国阿联酋，愿同各方保持沟通协调，共同努力推动迪拜气候大会取得成功，向国际社会发出聚焦行动、合作及落实承诺的积极信号。苏尔坦介绍了迪拜气候大会愿景目标以及筹备工作的情况，对中国在气候变化领域作出的努力和发挥的领导力表示赞赏，并希与中方继续保持密切沟通。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspup8522655.d.html</link>
            <guid>3213472</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 23:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：截至去年底我国城市公共汽电车超70万辆】交通运输部发布数据显示，截至2022年底，全国城市公共汽电车70.32万辆，其中新能源城市公共汽电车54.26万辆，占比77.2%。城市公共汽电车运营线路7.8万条，通过城市公共汽电车出行的客运量达353.37亿人次。交通运输部运输服务司副司长王绣春表示，交通运输部正在积极推进《城市公共交通条例》出台，深入推进城市公共交通优先发展。在保障常规公交运营的基础上，积极拓展定制公交、微循环公交等多样化服务，强化城市公共汽电车和轨道交通等多种方式衔接，不断提高城市公共交通服务水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspur5299723.d.html</link>
            <guid>3213471</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 23:28:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地发文鼓励错峰休假、分期休假，专家：能有效促进消费，与长假形成良性补充】 不久前公布“扩消费”20条措施之后，据不完全统计，至少已有河北、江西、重庆、甘肃、青海、辽宁、安徽、陕西、福建、广东、浙江、内蒙古、湖北、山西、河南、云南、山东等十余省份，在出台的促进旅游投资和消费的实施意见中，提到要落实带薪休假制度。北京大学经济学院教授曹和平认为，全面落实带薪休假能有效促进消费。“它和节日式的长假起到的作用类似，能够促进人们旅游，还能与长假形成良性补充。”（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspur5298818.d.html</link>
            <guid>3213470</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 23:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、 深化互利合作 促进共同发展——写在习近平主席出席金砖国家领导人第十五次会晤并对南非进行国事访问之际；
2、 不断深化新兴市场国家和发展中国家团结合作（和音）；
3、 外交部发言人：中非投资合作取得长足进步；
4、 第一批全国智慧旅游沉浸式体验新空间培育试点公布 沉浸式文旅，新体验激发新活力（大数据观察）；
5、 前7月我国对外非金融类直接投资同比增长18.1%；
6、 中泰缅老四国警方启动合作 打击赌诈集团专项联合行动 ；
7、 青海建设草原保护发展综合改革试验区。]]></title>
            <guid>3213468</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 23:16:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：
1、 习近平复信南非德班理工大学孔子学院师生；
2、 习近平将出席金砖国家领导人第十五次会晤并对南非进行国事访问；
3、 习近平主席即将出访 外交部发言人介绍有关情况；
4、 王沪宁主持召开全国政协主席会议；
5、蔡奇在中央和国家机关部门党组（党委）落实机关党建主体责任座谈交流会上强调压实部门党组（党委）机关党建主体责任 全面提高中央和国家机关党的建设质量；
6、 韩正会见丹麦外交大臣拉斯穆森；
7、 慎终如始做好防汛抗洪救灾各项工作——各地各有关部门深入贯彻落实中共中央政治局常委会会议精神；
8、 腾笼换鸟 凤凰涅槃 山东推动高质量发展取得有效进展（高质量发展调研行）；
9、 全力以赴做好灾后恢复重建工作（今日谈）。]]></title>
            <guid>3213467</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 23:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称拦截乌军战机 乌称打击俄指挥中心】俄罗斯国防部当地时间18日发布战报称，俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等多个方向击退了乌军进攻，打击了乌军坦克、弹药库、反炮兵雷达等目标。俄防空部队还拦截了乌军苏-25战机和多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时内，乌军在梅利托波尔和别尔江斯克等方向与俄军继续激战，对俄军人员和装备阵地发动了空袭。乌军还打击了俄军指挥中心、电子战系统等目标，并拦截了俄军多架无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspur5295239.d.html</link>
            <guid>3213466</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:58:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国开始向乌克兰交付新一批无人侦察机】英国国防部表示，英国方面已经开始向乌克兰交付新一批的无人侦察机。英国国防部的声明称，新一批的无人侦察机包含多种类型，英国方面将在未来几个月向乌克兰提供更多的弹药和军事装备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspur5295210.d.html</link>
            <guid>3213465</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:57:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界气象组织警告极端天气未来将成常态】当地时间18日，世界气象组织警告称，今年夏天持续席卷全球的极端高温天气，及其引发的干旱、山火等天气灾害将成为此后全球气候的普遍情况。世界气象组织发言人克莱尔·纳利斯表示，随着法国、瑞士、德国、波兰等多个欧洲国家再次迎来新一轮热浪的侵袭，这些国家的气象部门再次发布了不同等级的高温预警。同时，欧美多国也因高温发生了多起山火灾害。世界气象组织气候专家阿尔瓦罗·索托认为，可以预见的是，持续至今的、极具冲击性的极端高温天气及其引发的干旱、山火等灾害仍将持续下去，并成为此后世界气候的普遍情况。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspup8518026.d.html</link>
            <guid>3213464</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:56:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国经济部：天然气价格或飙升并保持高位】德国经济部日前发布的最新报告称，德国的天然气价格可能会飙升，并至少在2027年之前保持在高位。根据该报告，在供暖季节到来之前，德国天然气价格可能飙升至每一百立方米50欧元左右，约合人民币396元。该报告预计未来四年内德国天然气价格将保持在高位，除非采取额外的紧急措施。在2022年之前，德国约有40%的天然气依赖俄罗斯进口，是欧盟因俄乌冲突对俄罗斯实施制裁后，受影响最严重的欧洲国家之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspup8517812.d.html</link>
            <guid>3213463</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:53:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登授权为夏威夷山火提供额外救灾援助】美国白宫当地时间8月18日发表声明称，总统拜登授权增加联邦资金，为2023年8月8日开始的夏威夷山火提供额外救灾援助。声明表示，以夏威夷火灾发生后的120天内为期限，联邦政府将在该州选择的连续30天内承担夏威夷州清除废墟和采取紧急保护措施的全部费用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspur5294840.d.html</link>
            <guid>3213462</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西共体就军事干预尼日尔日期达成一致】为期两天的西非国家经济共同体（西共体）成员国军事首长会议当地时间8月18日在加纳首都阿克拉结束。西共体政治、和平与安全事务专员阿卜杜勒-法塔乌·穆萨在当天的闭幕式上表示，西共体部队军事干预尼日尔的日期已经确定，“我们已经同意并微调了干预所需的内容，只要下达命令，我们就准备出发”。穆萨强调仍在寻求与尼日尔军事当局的和平接触，目前西共体的调解团正在准备进入尼日尔进行谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspur5294784.d.html</link>
            <guid>3213461</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:51:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【布基纳法索和马里向尼日尔部署军机 防范军事干预】尼日尔国家电视台当地时间8月18日播出的新闻称，马里和布基纳法索已经向尼日尔部署了战斗机和直升机，以应对针对尼日尔任何形式的“侵略”。此外，马里和布基纳法索的参谋人员也在尼日尔首都尼亚美与尼日尔军方会面，并制定了相应计划，以应对西共体可能进行的军事干预。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspur5294685.d.html</link>
            <guid>3213460</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：在“转贷”的“糖衣”下 暗藏着多重陷阱与风险】“5%的房贷利率确实很高，我们有渠道可以‘转贷降息’，能省30万至80万元，具体得看贷款数额。”近段时间，赵浩接到了不少贷款中介电话，宣称利率最低能做到3.2%。近期，在新老房贷利差较大的背景下，“转贷降息”的生意又出现了。不少贷款中介抓住购房者迫切想要降低房贷利率的心理，混淆概念，宣称经过一番运作，可以将房贷违规转化为利率更低的经营贷等贷款，大幅减少利息支出。专家提示，在“转贷”的“糖衣”下，暗藏着多重陷阱与风险。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspup8516638.d.html</link>
            <guid>3213459</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:39:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  中国地震台网正式测定：08月19日06时21分在青海玉树州治多县（北纬33.68度，东经92.86度）发生3.2级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3213458</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:34:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析人士：苹果iPhone 15或改用Type-C充电接口】苹果iPhone 15智能手机预计将像往常一样在9月份发布，据业内分析人士和媒体报道，新款iPhone可能会在底部配备USB Type-C充电接口，以取代苹果自2012年以来一直使用的Lightning端口。对于消费者来说，这将是多年来iPhone系列手机最大的改进之一。配备该端口后，iPhone用户在旅行时不再需要为手机和其他移动设备携带两根不同的充电线， 安卓用户届时也可以向iPhone机主借用充电器。此外Type-C接口甚至可以让iPhone获得更快的充电速度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspup8515892.d.html</link>
            <guid>3213456</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:30:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猪价将在合理范围内波动】农业农村部监测数据显示，8月14日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为22.70元/公斤，比7月31日的20.81元/公斤上涨9.08%。“近期，全国生猪价格开始触底，最近一段时间猪价快速反弹，生猪行情逐渐向好。”中国农业科学院北京畜牧兽医研究所研究员朱增勇对记者说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspur5291441.d.html</link>
            <guid>3213454</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:07:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：同步推进高质量发展和高水平保护】生态环境问题，归根结底是发展方式和生活方式问题。同步推进高质量发展和高水平保护，要求坚决摒弃损害甚至破坏生态环境的发展模式，坚决摒弃以牺牲生态环境换取一时一地经济增长的做法。牢固树立和践行绿水青山就是金山银山的理念，把资源环境承载力作为前提和基础，自觉把经济活动、人的行为限制在自然资源和生态环境能够承受的限度内，在绿色低碳转型中推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspur5290699.d.html</link>
            <guid>3213453</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 21:57:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国儿童基金会：苏丹有1360万儿童需要人道主义援助】联合国儿童基金会当地时间18日发布报告表示，苏丹武装冲突使当地本就脆弱的人道主义局势进一步恶化。目前苏丹有1360万儿童需要人道主义援助，而联合国机构的援助只能涉及其中10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhspur5289937.d.html</link>
            <guid>3213452</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 21:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加密货币交易所FTX前首席执行官Sam Bankman-Fried希望能每周从监狱获释一次，来为其案件的应诉做准备。]]></title>
            <guid>3213446</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 21:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【货品结构不断优化，中欧班列助力我国外贸稳步增长】最新统计显示，今年1至7月，中欧班列累计开行10176列、发送货物110.4万标箱，同比分别增长13%、27%。运量大幅增长的背后是中欧班列运输效率持续提升、货品结构不断优化。上半年，中欧班列单列最大牵引重量由2500吨提高到3000吨。截至目前，中欧班列货物品类已增至5万多种。今年以来，机电产品、汽车整车及配件出口增势强劲，成渝地区每天都有国产汽车搭乘中欧班列出口。上半年中欧班列共发送汽车整车11.9万台，同比增长3倍，成为国产汽车开拓国际市场的重要运输通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsint5416871.d.html</link>
            <guid>3213441</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 20:37:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国超导收涨0.35%，报8.65美元，本周累计下跌1.31%，延续上周跌14.99%的表现。]]></title>
            <guid>3213439</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 20:26:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[派拓网络（PANW）美股盘后涨幅扩大至8.29%，业绩报告显示，该公司二季度营收、账单好于分析师预期，全年账单指引也好于分析师预期。云端运算安全公司Zscaler（ZS）也涨3.66%，CrowdStrike（CRWD）涨2.34%。]]></title>
            <guid>3213437</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 20:20:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palo Alto Networks第四财季营收20亿美元，分析师预期19.6亿美元。]]></title>
            <guid>3213435</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 20:07:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全美汽车工人联合会（UAW）总裁警告美国总统拜登：前总统特朗普攻击电动汽车行业，这样的做法让行业感到神经紧张。]]></title>
            <guid>3213434</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 20:06:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国华盛顿特区法官Beryl A. Howell：人工智能（AI）生成的艺术品缺乏版权保护资格，因为它们缺少“人类的原创性”。]]></title>
            <guid>3213428</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:54:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：英国首相苏纳克已经缩减了下个内阁改组计划的规模。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsint5412140.d.html</link>
            <guid>3213427</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:51:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至8月15日当周，COMEX白银期货投机性净空头头寸增加2,935手至6,688手。]]></title>
            <guid>3213417</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:33:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：8月15日当周，投机者所持COMEX黄金净多头头寸减少29,042手合约，至46,540手合约。]]></title>
            <guid>3213416</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：8月15日当周，投机者所持WTI原油净多头头寸减少12,462手合约，至384,300手合约。]]></title>
            <guid>3213415</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:31:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【各期限美债收益率涨跌各异】周五（8月18日）纽约尾盘，美国10年期基准国债收益率跌2.15个基点，报4.2526%，盘中交投于4.2783%-4.2133%区间，本周累计上涨10.04个基点。两年期美债收益率涨0.48个基点，报4.9340%，盘中交投于4.8955%-4.9489%区间，本周累涨3.93个基点。三个月期国库券/10年期美债收益率利差涨1.226个基点，报-118.995个基点。02/10年期美债收益率利差跌2.843个基点，报-68.561个基点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsint5408809.d.html</link>
            <guid>3213414</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:28:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际油价结束周线七连涨】国际油价出现自6月以来的首次单周下跌，结束周线七连涨。WTI 9月原油期货收于报81.25美元/桶，本周累跌2.33%。布伦特10月原油期货收于84.80美元/桶，本周累跌2.32%。周四，WTI原油的总未平仓合约跌至1月份以来的最低水平。低交易量使市场容易受到宏观经济担忧的影响，掩盖了现货市场紧张的迹象，包括美国原油库存降至1月份以来的最低水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsinr8631662.d.html</link>
            <guid>3213413</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:28:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部：批准向澳大利亚出售价值9.75亿美元的M142 HIMARS火箭炮。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsint5408440.d.html</link>
            <guid>3213412</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:26:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：密切关注飓风希拉里对南加州的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-19/detail-imzhsint5407006.d.html</link>
            <guid>3213410</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:16:33 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>