<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 01:57:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【被控受贿3376万余元、巨额财产来源不明，甘肃省庆阳市原副市长吴丽华受审】 “啄木鸟”微信公众号消息，11月3日，甘肃省陇南市中级人民法院一审公开开庭审理了甘肃省庆阳市原副市长吴丽华受贿、巨额财产来源不明一案。陇南市人民检察院指控：2010年至2022年，吴丽华利用担任环县县长、正宁县委书记、庆阳市副市长的职务便利，为他人在企业经营、工程承揽、项目结算等方面提供帮助，先后收受33人所送款物共计折合人民币3376.08万元。吴丽华的财产、支出明显超过合法收入，差额特别巨大，尚有1303.772108万元不能说明来源。检察机关提请以受贿罪、巨额财产来源不明罪追究其刑事责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppas4992966.d.html</link>
            <guid>3351951</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:47:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港澳单牌车海关备案量突破5万宗】据央视新闻，随着“港车北上”“澳车北上”政策的顺利推进，越来越多的港澳居民自驾“北上”。11月4日，拱北海关对外发布消息，自“澳车北上”“港车北上”正式接受申请以来，经拱北海关所属闸口海关办理的香港、澳门单牌车海关备案量突破5万宗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppas4992901.d.html</link>
            <guid>3351950</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:46:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国商飞戚学锋：C929飞机已进入详细设计】 中国航协官微消息，11月3日，由中国航空运输协会主办的首届CATA航空大会在北京开幕。中国商飞副总经理戚学锋在致辞中表示，C919飞机已顺利取证交付，平稳顺利运营突破1000小时。ARJ21飞机累计交付116架，载客量超过960万人次，已成为中国支线航空市场的主力机型。加快推进大飞机规模化、系列化发展进程，ARJ21型号首批2架货飞机成功交付，公务机、医疗机完成取证。C929飞机已进入详细设计。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppas4992863.d.html</link>
            <guid>3351949</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:46:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广药集团：前三季度利润总额同比增长9.01%】 广药白云山官微消息，11月2日，广药集团召开2023年第三季度经济工作会议。会上，广药集团党委副书记、副董事长、总经理杨军介绍，1-9月，广药集团实现主营业务收入同比增长8.11%；利润总额同比增长9.01%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppas4991720.d.html</link>
            <guid>3351946</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:41:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港举办金融科技周，传统金融加快数字化转型】 第八届香港金融科技周于10月30至11月5日在香港会展中心举行。这场金融科技峰会的主题是“金融科技新定义”，全球90多个经济体的500多名演讲嘉宾、650家参展商和数千名参与者在现场和线上参会。论坛期间，香港金管局公布多项措施以巩固香港金融科技实力，其中一项是全面推进银行数字化，根据最新发布的金融科技推广计划，细化了未来12个月计划推出的举措。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppas4991346.d.html</link>
            <guid>3351944</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:39:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银行与河北省人民政府签署全面战略合作协议】 11月2日，中国银行董事长、党委书记葛海蛟与河北省委书记、省人大常委会主任倪岳峰，省委副书记、省长王正谱举行会谈，共同见证中国银行与河北省人民政府、雄安新区管委会签署全面战略合作协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppau1767657.d.html</link>
            <guid>3351942</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:34:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：德机场持枪者劫持其4岁女儿为人质，背后可能存在监护权纠纷】综合美国《野兽日报》、俄罗斯卫星通讯社、英国广播公司（BBC）报道，当地时间11月4日，德国汉堡机场的持枪者劫持了他4岁的女儿为人质。 据德国媒体早些时候报道，当地时间11月4日20时许，一名男子持枪驾车冲破路障，闯入德国汉堡机场并对空鸣枪，机场因此暂停航班起降并疏散了乘客。闯入者曾向车外投掷了两个燃烧物，但被及时扑灭，未造成损失。 《野兽日报》及卫星社援引消息称，这名35岁的男子劫持了他4岁的女儿作为人质，其妻子此前已报告了他们女儿失踪的情况。汉堡警方表示目前正在机场跑道上展开行动。 BBC还补充说，警方在一份声明中表示，他们认为此次事件背后可能存在“监护权纠纷”。]]></title>
            <guid>3351941</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:34:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国港湾与宝钢股份签署战略合作协议】 中国港湾官微消息，11月3日，宝钢股份与中国港湾签署战略合作框架协议仪式举行。双方将在海外码头、基础设施、钢厂及配套设施等项目建设、投资、管理、运营等领域开展深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppau9466336.d.html</link>
            <guid>3351940</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:32:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡桑旅称使用火箭弹摧毁两辆以军车辆】巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别卡桑旅11月5日称，使用“亚辛-105”（Al-Yassin 105）火箭弹摧毁了加沙地带汗尤尼斯以东法拉辛地区的两辆以色列军用车辆。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppas4986947.d.html</link>
            <guid>3351939</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:15:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佩斯科夫驳斥俄总统有众多“替身”猜测：我们只有一位普京】据俄罗斯卫星通讯社报道，俄罗斯总统新闻秘书、克里姆林宫发言人佩斯科夫当地时间4日驳斥外界有关俄总统普京有众多“替身”的猜测，称“我们只有一位普京”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppau1763486.d.html</link>
            <guid>3351938</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【BOE与上影集团签署战略合作协议】 11月4日，BOE（京东方）与上海电影集团（以下简称上影集团）在厦门举办战略合作签约仪式，双方将在LED数字创新显示、影视文化、内容创作等多领域展开全面深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppas4986245.d.html</link>
            <guid>3351937</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省气象台发布暴雪橙色预警 局部地区有冻雨出现】吉林省气象台11月5日6时43分发布暴雪橙色预警：预计5日夜间到6日夜间，白城东部、松原、长春、四平、吉林西部、 辽源将出现暴雪，部分地方有大暴雪，其中松原北部、长春北部、 吉林北部局部地方有冻雨，同时上述地区将伴有6-8级偏北大风。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppaw4785143.d.html</link>
            <guid>3351936</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:11:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果温州万象城零售店正式开设】11月5日，苹果公司CEO蒂姆·库克在微博发文称，苹果温州万象城零售店正式开设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppau1762956.d.html</link>
            <guid>3351935</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:10:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前三个季度中国企业在韩国跨境电商网购市场的市占率逼近五成】据韩国关税厅5日消息，今年前三个季度，中国企业在韩国跨境电商网购市场上的增势迅猛，市占率逼近五成。今年第一季度至第三季度，韩国跨境电商网购额为4.792826万亿韩元（约合人民币266.2亿元），同比增加20.4%。从交易对象来看，中国为2.2217万亿韩元，占46.4%；美国为1.392878万亿韩元，占29.1%。]]></title>
            <guid>3351934</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:09:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小马智行与丰田合作首款纯电自动驾驶出租车概念车亮相进博会】11月5日上午消息，小马智行与丰田汽车联合发布首款纯电自动驾驶出租车（Robotaxi）概念车，据悉，该车型基于广汽丰田生产的bZ4X纯电车辆平台打造，将搭载小马智行研发的第七代L4级自动驾驶乘用车软硬件系统。这是继今年8月小马智行、丰田中国、广汽丰田三方宣布设立合资公司推进Robotaxi规模化部署后的最新进展。目前三方已围绕该Robotaxi车型开展研发合作，推进造型设计、车辆平台开发、自动驾驶系统研发制造等工作，在未来该车型将成为承担起合资公司推动全无人驾驶出行规模化落地任务的首款车型。小马智行方面透露道，其第七代系统的研发重点聚焦在全无人驾驶的城市级落地，通过推动系统方案BOM成本下探，为实现商业化做好成本准备；同时采用正向设计和验证流程，提高系统可靠性并满足车规级标准。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppau1761959.d.html</link>
            <guid>3351933</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月份中国大宗商品指数为102.8% 大宗商品供应增速持续加快】中国物流与采购联合会今天（5日）公布10月份中国大宗商品指数。数据显示，大宗商品供应增速持续加快，市场销售增速出现减缓，商品库存止降回升。10月份中国大宗商品指数为102.8%，较上月回落0.8个百分点。分项指数中，供应指数、库存指数双双上升，销售指数则有所下降。其中，10月份，大宗商品供应指数继续上升，并且升幅加大。10月份大宗商品供应指数为103.9%，较上月上升0.5个百分点，指数三连升至近期高点。专家表示，大宗商品供应持续增加主要是市场需求整体仍在增长期，生产企业对后市预期良好，生产热情较高。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppau9460679.d.html</link>
            <guid>3351932</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:02:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方国际签约银山项目工程总承包合同】 11月3日，北方国际与克罗地亚SILVER HILL TWO公司签署银山项目工程总承包合同，合同总额900万美元左右。银山项目位于克罗地亚首都萨格勒布市Srebrnak地区，建筑面积近5100平米，是克罗地亚高端住宅项目。该项目是公司在克罗地亚房屋建筑领域取得的新突破。]]></title>
            <guid>3351931</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中东部多地将现断崖式降温 东北局地或现极端降雪】今起三天（11月5日至7日），强冷空气将陆续影响中东部大部地区，东北、江淮等部分地区气温剧烈下降，降温幅度将达12~14℃，局地降温或超16℃。同时，大范围雨雪天气仍将持续，东北局地或现极端降雪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppau1760711.d.html</link>
            <guid>3351929</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:59:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸连接加沙地带南北部的一座桥梁】据巴勒斯坦媒体Gaza Now当地时间5日凌晨发布的消息，以色列军机轰炸了加沙地带中部一座连接努塞拉特和穆格拉卡的桥梁。这座桥连接加沙地区的南北部，现在当地居民很难由北南下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppau9458583.d.html</link>
            <guid>3351928</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:48:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以防长称将“消灭”哈马斯领导人 哈马斯称已做好准备“击败敌人”】当地时间11月4日，以色列国防部长加兰特表示，以色列军队将“找到并消灭”巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）在加沙地带的领导人叶海亚·辛瓦尔。加兰特还表示，以色列对与黎巴嫩真主党作战没有兴趣，但以色列空军仍在黎以两国临时边界区域保留大部分力量以防止任何潜在可能。当晚，哈马斯发言人哈齐姆·卡西姆在接受半岛电视台采访时表示，哈马斯有足够的武器“震惊”以军。哈齐姆·卡西姆表示，过去几十年以军对哈马斯领导人的杀戮都没有成功消灭哈马斯，哈马斯已做好准备用令人震惊的武器装备在战场上击败敌人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppaw4781367.d.html</link>
            <guid>3351927</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:47:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美ONE回应员工收取商家百万好处费被判刑：招商选品不存在绿色通道】网络主播李佳琦的运营方美ONE公司深夜回应员工收好处费超百万元一事。11月4日深夜，美腕(上海)网络科技有限公司在微博发布声明称，近日，美腕(上海)网络科技有限公司作为被害单位所涉案件获上海市浦东新区人民法院判决：前员工周某因构成“职务侵占罪”及“非国家工作人员受贿罪”受到法律制裁。 美ONE在回应中表示，该案件自2022年取得相关线索开始，经由公司监察部内部调查后，随即正式向公安机关报案并关注案件进展情况。经司法机关调查后，认定周某涉嫌犯罪并采取强制措施。美ONE对商业活动中的腐败行为“零容忍”，因其行为明确违法且严重违反我公司员工手册及管理规章制度，公司在其被采取强制措施后随即依据相关劳动法及公司员工手册解除了劳动合同。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppau1757747.d.html</link>
            <guid>3351923</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军方在加沙地带南部边境地区遭反坦克导弹袭击】据《耶路撒冷邮报》消息，当地时间5日凌晨，巴勒斯坦武装人员在加沙地带南部边境附近用反坦克导弹袭击了以色列军队。以色列国防军对发射源进行了回击。截至目前，巴勒斯坦方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppas4980400.d.html</link>
            <guid>3351922</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:39:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突局势跟踪（11月5日）】
冲突情况：
1. 以军已对加沙城南北合围。
2. 黎巴嫩和以色列临时边界西段发生交火。
3. 本轮巴以冲突已致双方超11000人死亡。
4. 伊拉克民兵武装称打击了叙利亚哈塞克省一处美军基地。
5. 联合国近东救济工程处：超一百万人从加沙北部被驱赶到南部。
6. 卡桑旅称对加沙地带中部的以军车辆发动攻击，以军尚未回应。
7. 黎巴嫩真主党：已有58名黎真主党武装人员在与以色列冲突中丧生。
8. 以军称曾在加沙地带北部与武装人员发生交火 摧毁哈马斯3个哨所。
9. 哈马斯媒体办公室：以军重点对加沙城内的太阳能设施和民用发电机进行破坏。
10. 法国说以炮弹击中加沙地带法国文化中心。法国外交部：在巴以冲突中遇难的法国公民人数已上升至39人。
11. 根据联合国相关数据，自本轮巴以冲突以来，整个加沙地带的35家医院中有14家已经关闭，72家诊所中有51家已经关闭。
12. 据哈马斯阿克萨电台：以色列无人机向加沙地带哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚的房屋发射导弹，哈尼亚目前在加沙飞地外。
援助情况：
1. 美国和阿拉伯国家就继续向加沙提供人道主义援助的必要性达成一致。
2. 巴勒斯坦红新月会：目前已接收421卡车援助物资 燃油一直未被允许入境。
3. 美国中东人道主义问题特使萨特菲尔德：我们没有看到哈马斯干预或扣押援助的情况。
4. 以色列军方：将允许巴勒斯坦撤离人员在格林尼治时间星期六11点到14点之间（北京时间晚上7点-10点）使用加沙以南的主要公路。
外交形势：
1. 拜登：加沙的“人道主义停火”正在取得进展。
2. 巴勒斯坦官员：布林肯将访问拉姆安拉并会见巴总统阿巴斯。
3. 土耳其召回驻以色列特拉维夫大使，埃尔多安称内塔尼亚胡不再是可以交谈的人。
4. 据法新社：俄副外长表示，因“当前局势困难”，巴勒斯坦总统推迟访俄。
5. 泽连斯基访以色列消息被提前泄露，乌克兰决定搁置访问计划。此前以媒称泽连斯基下周将访问以色列，准备工作进入最后阶段。]]></title>
            <guid>3351921</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:36:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新政后广州楼市成交量“前高后低” 回落趋势或将持续至年底】新政后广州楼市成交量“前高后低” 回落趋势或将持续至年底 自8月底以来，广州大力放松楼市调控政策，效果逐渐显现。广州中原研究发展部发布于11月2日的数据显示，广州10月完成新房网签6521套，环比大涨43%，同比上涨23%，创下五个月以来的新高；二手住宅网签9361套，环比上涨9.6%，同比上涨41.3%。 与其他三座一线城市相比，广州新房成交涨幅较为突出。据北京市住建委数据，，北京10月新房住宅成交量为5177套，环比下滑12.1%；据上海链家研究院数据，上海10月新房成交量为4721套，环比下降58%；据安居客数据，深圳10月新房住宅量为2654套，环比上涨27.84%。（财新网）]]></title>
            <guid>3351919</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:27:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：泽连斯基访以色列消息被提前泄露，乌克兰决定搁置访问计划】4日，以色列电视台12频道曾披露，乌克兰总统泽连斯基下周将访问以色列，准备工作已进入最后阶段。然而据《以色列时报》5日最新消息，由于以色列电视台将这一消息提前泄露，乌克兰决定搁置访问以色列的计划。（环球网）]]></title>
            <guid>3351918</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:26:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党：已有58名黎真主党武装人员在与以色列冲突中丧生】当地时间4日晚，黎巴嫩真主党在一份声明中宣布，该组织又有一名成员在黎巴嫩南部边境与以色列军队的交火中丧生，自10月8日起，已有58名黎真主党武装人员在与以色列冲突中丧生。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppas4977867.d.html</link>
            <guid>3351917</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:24:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港华燃气应急调峰储配基地项目（一期一部分）正式投用试运行】 11月4日，由东华科技总承包的港华燃气应急调峰储配基地项目（一期一部分）正式投用试运行。项目位于内江市威远县严陵工业园，分两期建设，总投资约17亿元，占地面积约365亩。项目一期一部分新建1座1万立方米LNG三金属壁全容罐，配套建设50×10⁴立方米/天天然气应急液化装置及相关附属处理设施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztppau1754936.d.html</link>
            <guid>3351916</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东珠海：提高公积金贷款额度，鼓励适当设置不计算计容建筑面积的飘窗】 “珠海发布”消息，近日，广东省珠海市住房城乡建设局与市自然资源局、市住房公积金管理中心等多部门联合发出《关于进一步促进我市房地产市场平稳健康发展的通知》（以下简称“《通知》”），涉及优化住房信贷政策等六大方面。《通知》提出优化住房信贷政策，加大公积金政策支持，合理确定首套和二套住房商业性个人住房贷款最低首付比例和利率下限。公积金除此前已明确执行的“认房不认贷”外，《通知》明确提高住房公积金贷款额度：在资金流动性控制指标范围内，实施合理的配贷系数，单缴职工贷款最高限额保持不变，双缴职工贷款最高限额调整为90万元。另外，珠海鼓励居住户型设计创新及商业配套建设。《通知》明确调整住宅阳台半计容面积比例，鼓励适当设置不计算计容建筑面积的飘窗，优化不计容积率建筑面积规则。据了解，相关举措旨在鼓励住房设计转型升级，满足新发展阶段居民对居住环境、生活体验的更高要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuu5106965.d.html</link>
            <guid>3351915</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:14:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受强降雨影响 巴西巴拉那州27个城市处于紧急状态】根据巴西巴拉那州民防部门当地时间11月4日下午发布的数据，受强降雨影响，该州处于紧急状态的城镇从3日的17个增至27个。在过去9天内，强降雨已波及该州131个城镇，超过9万人受到不同程度的影响。当地民防部门表示，目前该州有1079人因无家可归被安置在临时救助点，4926人在亲友家中避难。至少13344间房屋受损，76间房屋被暴雨完全摧毁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw1883218.d.html</link>
            <guid>3351914</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【是否在确保巴以“人道主义停火”方面取得进展？拜登简短回答：yes】据《以色列时报》报道，美国国务卿布林肯出访中东之际，美国总统拜登当地时间4日对在确保巴以冲突方之间实现“人道主义停火”方面取得进展表示肯定。报道说，当被问及是否在上述问题上取得了任何进展时，拜登在离开特拉华州一座教堂时回答说“是（yes）”，并在上车前竖起大拇指。但他没有透露更多细节。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuy4906033.d.html</link>
            <guid>3351913</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:06:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管要求将券商员工新媒体账号纳入合规管理】河北证监局近日在新一期的“证券期货机构监管通讯”中提到，新媒体平台为机构展业开辟了全新业务场景，但也暴露了一些违规问题。该局要求辖区各机构高度重视新媒体展业风险，建立健全相关制度体系，将所有员工新媒体账户纳入合规管理体系，规范员工展业行为。早在两年前，上海证监局就针对证券从业者利用自媒体展业中存在的问题，明确发文提出了规范措施。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuy4905890.d.html</link>
            <guid>3351912</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:05:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌拉圭总统任命奥马尔·帕加尼尼为新任外交部长】当地时间11月4日，乌拉圭总统拉卡列在新闻发布会上宣布，任命原工业、能源和矿业部长奥马尔·帕加尼尼为该国外交部长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuu5104884.d.html</link>
            <guid>3351911</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:04:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南机场旗下安庆机场旅客吞吐量突破60万人次】 11月4日，海南机场旗下安庆机场实现了历史性的突破，旅客吞吐量超过60万人次，同比增长143.38%，创下通航三十年以来最好成绩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuy4905278.d.html</link>
            <guid>3351910</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:01:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南机场与中国民航科学技术研究院签署战略合作协议 】 11月3日，海南机场与中国民航科学技术研究院（以下简称航科院）签署战略合作协议。本次战略合作协议的签署，标志着海南机场与航科院在民航技术创新、资源共享上的深度合作关系正式建立，将进一步加强双方之间的战略合作伙伴关系，为双方带来更多商机和发展机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuy4903791.d.html</link>
            <guid>3351909</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:49:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布林肯将与巴勒斯坦总统会面 系本轮冲突爆发后首访约旦河西岸】据《以色列时报》11月5日最新消息，一名巴勒斯坦官员告诉该媒体，美国国务卿布林肯将在约旦河西岸城市拉姆安拉与巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯会面。《以色列时报》称，这将是自本轮巴以冲突爆发以来，美国最高外交官首次访问约旦河西岸。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuu5102817.d.html</link>
            <guid>3351908</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:48:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石化与卡塔尔能源公司签署北部气田扩能项目二期（NFS）一体化合作协议】 11月4日，在第六届中国国际进口博览会期间，中国石化与卡塔尔能源公司签署北部气田扩能项目二期（NFS）一体化合作协议，包括为期27年的液化天然气（LNG）长期购销协议和上游参股协议。根据协议，卡塔尔能源公司将每年向中国石化供应300万吨LNG，并向中国石化转让其合资公司5%股权（折合NFS项目1.875%股权）。这是双方签署的第三个LNG长期购销协议，也是继北部气田扩能项目一期后双方达成的第二个一体化合作项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw1879038.d.html</link>
            <guid>3351907</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴方称以军空袭加沙中部马加齐难民营 造成至少21人死亡】据巴勒斯坦通讯社“瓦法”报道，当地时间4日晚，以军空袭加沙地带中部的马加齐（Maghazi）难民营，造成至少21人死亡，多人受伤，死伤者大多数是妇女和儿童。此外，以色列战机还对加沙地带北部的印度尼西亚医院附近进行了至少15次空袭。以色列方面对上述情况均暂无回应。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuu5101550.d.html</link>
            <guid>3351906</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:37:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气高效异质结光伏工厂建设完成重要里程碑节点】 上海电气消息，11月1日上午，上海电气集团恒羲光伏科技（南通）有限公司（简称“恒羲光伏”）高效异质结光伏电池及组件项目一期一阶段1.2GW联合厂房封顶。作为恒羲光伏南通工厂建设的里程碑节点，为进一步推进上海电气光伏新赛道发展打下坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw1878445.d.html</link>
            <guid>3351905</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:35:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东江门启动抗震救灾Ⅲ级应急响应】总台记者从江门市抗震救灾指挥部了解到，根据《江门市地震应急预案》，江门市抗震救灾指挥部决定于11月4日20时启动抗震Ⅲ级应急响应，要求各级各类抗震救灾责任人要立即上岗到位，认真履行职责，及时核查、上报灾情信息，提前向受影响区域预置应急力量和救援装备，做好抗震救灾工作，确保人民群众生命财产安全。经了解，江门市恩平市震感强烈，暂未接到人员伤亡和财产损失情况报告。（央视）]]></title>
            <guid>3351904</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:30:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：进博会吸引力为何越来越强】经济日报头版文章指出，第六届中国国际进口博览会如期而至。参展的世界500强、行业龙头企业以及创新型中小企业，数量均为历届之最，全球十五大整车品牌、十大工业电气企业、十大医疗器械企业、三大矿业巨头、四大粮商、五大船运公司等悉数参展，彰显了进博会越来越强的吸引力。进博会吸引力越来越强，首先是因为中国市场的巨大潜力和中国扩大开放的坚定态度。跨国公司是经济全球化的推动者，也是受益者。进博会吸引力越来越强，也因其越来越显著的溢出效应。国内外政要、知名企业负责人、各领域专家在进博会汇聚一堂，谈创新、话开放、促合作，脑力激荡，互相启发。进博会吸引力越来越强，还因其越来越高的举办水平。进博会是世界上第一个以进口为主题的国家级展会，是国际贸易发展史上一大创举。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw9578525.d.html</link>
            <guid>3351903</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:28:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三棵树与贝壳整装家居达成全面战略合作】 近日，三棵树与贝壳整装家居达成全面战略合作，共同开启高端涂装，健康家装的“美好生活”全新时代。贝壳战略投资与供应链寻源采购中心建材部供应链总监周建丽和三棵树装修漆事业部总经理王通虎代表双方企业签署战略协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuu5100306.d.html</link>
            <guid>3351902</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:26:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国联通联合中兴通讯、是德科技完成首个基于 3GPP NR NTN低轨卫星语音和可视电话实验室验证】 近日，中国联通研究院携手中兴通讯、是德科技共同完成了NR-NTN低轨卫星实验室业务验证，在实验室环境下，借助终端模拟仪表、信道模拟器以及NTN基站，采用3GPP R17 NR NTN透明转发模式，进行手机直连卫星业务仿真验证，成功完成端到端卫星语音通话、卫星可视电话等业务测试，且话音和可视电话业务质量均符合预期（最小仰角时通话MOS分可达4以上），本次NR-NTN业务验证的成功为加速推动天地一体融合网络应用部署奠定了基础。]]></title>
            <guid>3351901</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:26:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、为高质量发展营造良好的货币金融环境；
2、全力促进工业经济进一步回升向好（权威访谈）——访工业和信息化部党组书记、部长金壮龙；
3、共赴东方之约 共享发展机遇（进博会观察）；
4、为地区发展繁荣创造有利环境（国际论坛·共享机遇、共谋发展的阳光大道）；
5、持续推进高质量共建“一带一路”（大使随笔）。]]></title>
            <guid>3351900</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:26:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇元大模型通过备案 三六零自研两大模型均获批】 4日，三六零“奇元大模型”通过备案落地。今年9月，“360智脑大模型”已获批面向公众开放。三六零也成为国内首家两个大模型均通过备案的科技企业。奇元大模型商业化和产品定位以B端用户为主，后期将会聚焦更多的商业化应用和垂直领域，帮助用户提升工作效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw9577862.d.html</link>
            <guid>3351898</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:22:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中石油单体装机容量最大的光伏发电项目成功建成并网】 11月3日，中国石油塔里木油田已建装机规模最大的对外清洁供能新能源场站，叶城50万千瓦光伏发电项目正式并网发电，年生产绿电能力达9.3亿千瓦时。这标志着中石油单体装机容量最大的光伏发电项目成功建成并网。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuu5099251.d.html</link>
            <guid>3351897</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑河口岸启动冬季气垫船国际运输，确保乘客通关顺畅】 据央视新闻，随着气温不断降低，黑龙江黑河段进入流冰期，为保证中俄旅客正常通行，昨天（4日），黑河口岸启动了气垫船国际运输。当天，中俄双方共投入6艘气垫船，黑河出入境边防检查站优化了船舶进出境手续的申报办理程序，确保乘客通关顺畅。据了解，气垫船运输将持续一个月左右，届时会根据天气、冰情等因素，适时更换中俄界江冬季交通运输工具。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw9577001.d.html</link>
            <guid>3351896</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:13:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎方称以军袭击黎巴嫩东南部边境地区 以方称回击黎火箭弹袭击】当地时间11月4日，根据黎巴嫩国家通讯社报道，以色列当晚袭击了黎以临时边界东段，即黎巴嫩东南部边境地区。以军袭击目标主要集中在卡法尔舒巴山以南的巴斯特拉农场以及阿巴希亚（Abbasiya）、盖杰尔、哈尔塔（Halta）高地。当地时间4日晚，以色列国防军发布视频称，在发现了从黎巴嫩方向发射的火箭弹后，以色列战斗机袭击了黎巴嫩南部的部分黎真主党阵地。此外，一枚反坦克导弹从黎巴嫩向以北部边境城镇梅图拉发射，未造成人员伤亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuu5097198.d.html</link>
            <guid>3351895</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:03:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列多地遭火箭弹袭击 卡桑旅称对特拉维夫遭袭负责】当地时间11月4日晚，以色列特拉维夫、里雄莱锡安、斯德罗特等地遭火箭弹袭击，防空系统进行多次拦截。巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别卡桑旅称发动了对特拉维夫的袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw1873883.d.html</link>
            <guid>3351894</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行“组团” 政策配合 为民营经济发展注入“强心剂”】中国人民银行数据显示，9月末私人控股企业贷款余额已超40万亿元，一系列新的政策正引导银行加大对民间投资的贷款支持力度，强化金融市场支持民营企业发展。面对民营企业的一些急切融资需求，金融机构开始组团形成合力，共同为民营企业提供贷款支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw1873451.d.html</link>
            <guid>3351893</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦国王会见美国国务卿 讨论巴以局势】约旦国王阿卜杜拉二世当地时间11月4日会见来访的美国国务卿布林肯。阿卜杜拉二世强调，需要实现加沙地带停火止战，并确保人道主义援助物资抵达加沙，以及相关人道主义工作顺利开展。他表示，结束巴以冲突的唯一途径就是在“两国方案”的基础上实现公正和全面的和平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw9574870.d.html</link>
            <guid>3351892</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:53:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其安全部队在伊拉克北部对库尔德工人党展开空中打击】土耳其国防部当地时间11月4日称，土安全部队在伊拉克北部针对库尔德工人党展开空中打击，共摧毁包括洞穴、避难所、仓库等在内的15个目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuu5096060.d.html</link>
            <guid>3351891</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦红新月会：加沙地带已接收451辆卡车的援助物资】巴勒斯坦红新月会当地时间4日表示，当天通过拉法口岸接收了30辆装载援助物资的卡车。其中3辆移交给红十字国际委员会，19辆移交给联合国近东救济工程处。此外，来自埃及红新月会的8辆卡车交付给巴勒斯坦红新月会。据悉，30辆卡车中有4辆装有医疗用品和药品，其余卡车则装有食品、水和救援物品。自10月21日拉法口岸开放以来，已有451辆卡车进入加沙地带，但以色列一直未允许运送燃料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuu5096041.d.html</link>
            <guid>3351890</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:52:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克总理将于11月6日访问伊朗 商讨加沙局势】据伊拉克通讯社消息，伊拉克总理苏达尼将于当地时间11月6日访问伊朗，随后前往海湾各国，就商讨加沙地带局势开展区域性访问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw1872711.d.html</link>
            <guid>3351888</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:47:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资机构上调中国经济增长预期】2023年前三季度国民经济运行情况公布后，多家外资机构近日上调中国经济增长预期，认可中国资本市场投资价值。综合来看，外资机构预期边际好转的原因主要有以下几方面：一是下半年以来中国宏观政策不断加力提效，二是近期经济数据显示中国经济已呈现出企稳回升态势，三是当前A股估值已处于历史低位水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw1872515.d.html</link>
            <guid>3351887</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:45:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济大省“挑大梁”提信心】经济大省是国家经济发展的“顶梁柱”。目前，广东、江苏、山东、浙江、河南、四川6个经济大省“三季报”均已发布。前三季度，经济大省各项主要指标稳定增长，经济运行呈现持续恢复态势，发展质效稳步提升。专家表示，经济大省勇挑大梁，经济发展韧性和活力进一步显现，发挥了稳经济关键支撑作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw1871186.d.html</link>
            <guid>3351886</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:31:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：垃圾分类考核别跑偏】垃圾不够，大白菜来凑？近日，北京某垃圾分类桶站工作人员将白菜剁碎充作厨余垃圾的视频，引起了公众的关注和质疑。垃圾分类涉及千家万户，是一项系统性工程。垃圾分类推行多年，在一些地方仍停留在表面。如何把垃圾“分”好，需要更细致的政策管理和制度设计。诸如绩效考核是否量化、如何量化、考核哪些指标等问题，需要在充分调研和实事求是的基础上进行系统完善。面对这项长期而艰巨的任务，需要俯身到群众中去，充分考虑基层实际情况和合理诉求，避免出现不接地气、不切实际、不够科学的考核标准。唯有打破形式主义，尊重规律，垃圾分类才能真正成为改善生态环境的惠民之举，助力经济社会绿色低碳发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuy4895619.d.html</link>
            <guid>3351885</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:30:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基本养老服务体系建设扎实推进】自今年5月中办、国办发布《关于推进基本养老服务体系建设的意见》和《国家基本养老服务清单》以来，我国基本养老服务体系建设进入全面推进的新阶段。记者从民政部了解到，目前多数省份已出台基本养老服务制度设计的实施方案。同时，很多省份在严格落实国家清单的基础上，结合本地实际积极创新，将家庭照护、老年优待、法律服务等内容纳入基本养老服务清单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuy4895579.d.html</link>
            <guid>3351884</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:28:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称袭击刻赤一造船厂 俄称击落13枚来袭巡航导弹】乌克兰国家通讯社11月4日报道称，乌克兰武装部队总司令办公室战略通信部当天在社交平台上发布消息称，当地时间4日晚，乌武装部队成功袭击了刻赤“海湾”造船厂和港口基础设施。俄罗斯国防部称，乌克兰武装部队于4日向刻赤“海湾”造船厂发射了15枚巡航导弹。俄军防空系统击落了其中的13枚，造船厂内停泊的一艘舰船被巡航导弹击中受损。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuy4894829.d.html</link>
            <guid>3351883</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:19:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国汉堡机场因持枪者驾车闯入而暂时关闭】据德国媒体报道，德国汉堡机场当地时间4日晚因持枪者驾车闯入而暂时关闭。]]></title>
            <guid>3351882</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月5日06时继续发布强对流天气蓝色预警】预计11月5日08时至6日08时，安徽南部、江西中北部、湖南中南部、贵州南部、广西中北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；安徽中南部、江苏中部、浙江西部、江西中北部、湖北东部、湖南大部、贵州南部、广西大部、海南岛等地的部分地区将有短时强降水天气，最大小时雨量30-40毫米，局地可达50毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天白天至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw1869580.d.html</link>
            <guid>3351881</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:10:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月5日06时继续发布寒潮蓝色预警】受强冷空气影响，预计，11月5日08时至7日20时，西北地区东部及我国中东部大部地区气温将下降6～10℃，其中，内蒙古中部和东部、东北地区中南部、江淮中东部等地的部分地区气温将下降12～14℃，内蒙古东南部、吉林西南部和东部、辽宁中北部、江苏中北部等地局地降温可达16℃以上；最低气温出现在7日早晨，最低气温0℃线将位于河北北部、北京南部、山西南部至陕西关中平原、甘肃东南部一带，长江中下游沿江大部地区最低气温将降至10℃左右。长江中下游以北地区有4～6级偏北风，阵风7～9级，局地可达10级；5日至6日，渤海、黄海、东海等海域有6～8级风，最大阵风9～10级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw9571365.d.html</link>
            <guid>3351880</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月5日06时继续发布暴雪橙色预警】预计11月5日08时至7日08时，内蒙古中东部、东北地区中西部和北部等地自西向东先后有大到暴雪，部分地区有大暴雪，局地特大暴雪（30～38毫米），新增积雪深度10～20厘米，局地可达25厘米以上。主要降雪时段5日夜间至6日。11月5日08时至6日08时，内蒙古中东部、河北北部、辽宁西北部、黑龙江东南部等地的部分地区有大到暴雪，其中内蒙古东南部、黑龙江东南部等地局地大暴雪（20～22毫米）。上述部分地区新增积雪深度5～10厘米，局地可达15厘米以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw1869324.d.html</link>
            <guid>3351879</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用汽车将根据与UAW的协议向美国业务投资130亿美元】通用汽车公司达成的临时协议结束了美国汽车工人联合会（UAW）为期六周的罢工，其中包括对美国业务投资130亿美元，并为其电池工厂的工人提供更高的工资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztphuw1869091.d.html</link>
            <guid>3351878</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 22:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开放，把中国与世界拉得更近】金秋时节，国家会展中心(上海)宾客云集，第六届中国国际进口博览会如约而至。一年来，中国开放的步伐蹄疾步稳。围绕进博会三大定位，各领域发展成果不断显现，推动各国各方共享中国大市场机遇、制度型开放机遇和国际合作机遇。11月5日至10日的六天里，“四叶草”将再次成为全球瞩目的焦点。进博会，让更多的人齐聚一堂，共谋发展，共享未来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztpapa5023257.d.html</link>
            <guid>3351876</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 21:43:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎方称以军袭击黎巴嫩东南部边境地区 以方暂无回应】当地时间11月4日，根据黎巴嫩国家通讯社报道，以色列当晚袭击了黎以临时边界东段，即黎巴嫩东南部边境地区。以军袭击目标主要集中在卡法尔舒巴山以南的巴斯特拉农场以及阿巴希亚（Abbasiya）、盖杰尔、哈尔塔（Halta）高地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztpany1998060.d.html</link>
            <guid>3351875</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 21:35:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非完成首次向中国出口大豆任务】)南非农业、土地改革和农村发展部4日在例行记者会上对外证实：南非日前顺利完成了首次向中国出口大豆的任务，这标志着该国农业出口领域一个新的重要里程碑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztpany1996985.d.html</link>
            <guid>3351874</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 21:18:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光明日报：科学看待甜味剂】不久前，世界卫生组织下属的国际癌症研究机构宣布阿斯巴甜为“可能致癌物”。同一时间，联合国粮农组织/世界卫生组织食品添加剂联合专家委员会（JECFA）也发布了人工甜味剂阿斯巴甜对健康影响的评估报告，认为只要摄入量限定在一定范围内，可放心食用。一边是“可能致癌”，一边是“可放心食用”。对于以阿斯巴甜为代表的人工甜味剂，究竟该如何科学看待？“甜味剂开发了这么多种，加工食品种类那么丰富，但从营养医生的角度来说，还是建议吃一些更天然的食物，加工程度越低越好。”首都医科大学附属北京天坛医院临床营养科副主任医师许英霞表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztpanw5219322.d.html</link>
            <guid>3351873</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 21:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【坚持对外开放 实现互利共赢】金秋之际，第六届中国国际进口博览会于11月5日至10日在上海全面线下举办。坚持对外开放，实现互利共赢。作为世界上首个以进口为主题的国家级展会，新一届进博会如期而至，正是中国扩大开放，让中国大市场成为世界大机遇，推动经济全球化不断向前的生动写照。]]></title>
            <guid>3351872</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 20:51:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西南部遭遇温带气旋袭击 已致250余人无家可归】当地时间11月3日至4日，巴西南部的南里奥格朗德州遭遇温带气旋袭击，强风和暴雨对当地基础设施和交通造成破坏和冲击。该州北部拥有1700多名常住居民的巴拉杜里奥阿苏尔小镇灾情严重。洪水冲毁了50多个家庭的住房，导致250多名居民流离失所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztpany1994850.d.html</link>
            <guid>3351871</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 20:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国人道主义事务协调厅：加沙已有246所学校遭袭】当地时间11月4日，联合国人道主义事务协调厅在社交网络上表示，截至11月2日，加沙地带各地有246所学校遭到袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztpany9696602.d.html</link>
            <guid>3351870</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 20:37:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利托斯卡纳大区因风暴“夏兰”死亡人数升至7人】截至当地时间11月4日，风暴“夏兰”已导致意大利托斯卡纳大区7人死亡。据当地媒体报道，此前在受灾最严重的坎皮比森齐奥失踪的一名69岁男子4日被证实遇难，因而本次因灾死亡人数上升至7人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztpapa5019021.d.html</link>
            <guid>3351869</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 20:29:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融创新破解“专精特新”成长烦恼】“专精特新”企业是推动高质量发展的生力军，引领中小企业创新发展的“领头雁”。北京地区金融机构不断完善相关扶持政策并加大特色金融服务供给，破解“专精特新”成长烦恼的效果逐渐显现。最新数据显示，9月末北京地区科创企业贷款余额9831.3亿元，同比增长20%。]]></title>
            <guid>3351868</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 20:08:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约8000万篇学术资料免费可查】近日，中国科学院文献情报中心发布“Pub-Scholar公益学术平台”，对公众提供公益性学术资源检索发现、内容获取和交流共享等基础服务。首期集成可检索资源约1.7亿篇，可免费获取全文资源量约8000万篇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztpany1992952.d.html</link>
            <guid>3351867</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 19:56:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融创新破解“专精特新”成长烦恼】“专精特新”企业是推动高质量发展的生力军，引领中小企业创新发展的“领头雁”。北京地区金融机构不断完善相关扶持政策并加大特色金融服务供给，破解“专精特新”成长烦恼的效果逐渐显现。最新数据显示，9月末北京地区科创企业贷款余额9831.3亿元，同比增长20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnwfa2121573.d.html</link>
            <guid>3351866</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 19:34:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预付消费优惠多 法律风险需防范】近年来，预付式消费已成为一种热门的消费方式，“健身卡”“美容卡”“培训卡”“住宿白金卡”等预付费项目层出不穷。商家以预付优惠吸引消费者，往往预付越多优惠也越多。但本该是“双赢”的消费模式，却在实践中产生了诸多纠纷，“交款容易退款难”“表面优惠实际吃亏”等问题困扰着许多消费者。针对上述情况，北京市房山区人民法院法官梳理了预付费领域相关纠纷，以期通过以案释法，提醒商家和消费者增强风险意识，防范化解纠纷，确保预付落地、顺利实现预期。]]></title>
            <guid>3351809</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 19:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【城市周末被演唱会“承包” 歌迷开启“重复刷场”模式】2023年的演出市场呈井喷态势，许多城市的周末都被演唱会“承包”了。据统计，2023年上半年全国营业性演出总票房同比翻了近七倍。歌迷开始“重复刷场”的模式，高频、多次、抢票成为追看演唱会的常态。并且，演出城市“地域下沉”，三四线城市音乐演出增多。“演唱会”成为了人们的话题中心，也有越来越多的听众因为一场演唱会奔赴一个城市，带动了文旅消费市场的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnwfe5144582.d.html</link>
            <guid>3351771</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 19:07:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【几内亚过渡政府说已控制前军政府领导人越狱后局面】科纳克里消息：几内亚过渡政府武装部队参谋长易卜拉希马·索里·邦古拉4日下午在国家电视台发表声明说，几内亚前军政府领导人越狱后，过渡政府目前已控制局面。声明说，过渡政府军队对闯入监狱的武装人员展开有力反击，部分武装人员和越狱人员已被捕，过渡政府基本控制局面。邦古拉呼吁几内亚民众保持冷静。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnwfa2115208.d.html</link>
            <guid>3351726</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 18:52:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【满载旅客与货物！空中丝绸之路带来实实在在的实惠】截至目前，我国已与104个“一带一路”共建国家签署双边航空运输协定，与57个共建国家实现空中直航。 一条条新开的客货运航线，一个个满载旅客与货物的航班，带来了实实在在的实惠。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnwfa2112709.d.html</link>
            <guid>3351647</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 18:35:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织谴责对加沙地带医疗机构的袭击】当地时间11月4日，世界卫生组织发表声明，谴责3日发生在加沙地带希法医院、圣城医院和印度尼西亚医院附近的袭击。世卫组织表示，攻击医疗机构，包括以医院为袭击目标并限制运送医疗用品、燃料和水等基本援助物资，可能构成违反国际人道主义法的行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnwey5333114.d.html</link>
            <guid>3351621</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 18:19:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石化签下403亿美元大单 六届进博会累计签约超2440亿美元】11月4日，第六届中国国际进口博览会中国石化主题论坛暨中国石化交易分团签约仪式在沪举办。此次签约涉及原油、化工品、设备、材料、农产品等11大类、29种产品，金额达403亿美元。自2018年首届进博会以来，中国石化累计签约超2440亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnwfa2108031.d.html</link>
            <guid>3351582</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 18:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美宣布再向乌提供价值4.25亿美元的军事援助】美国国防部3日发表声明，宣布将向乌克兰提供新一批价值4.25亿美元的军事援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnwfa9815045.d.html</link>
            <guid>3351535</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 17:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又见亿元大单！股价近2月已翻倍】减肥药龙头翰宇药业又收到了一笔海外采购订单！ 11月3日晚间，翰宇药业公告，公司近日收到合作方的采购订单，其向公司合计采购累计金额1408.32万美元（约合人民币1.03亿元（含税））的利拉鲁肽注射液（仿制药）。翰宇药业股价自9月8日以来，截至11月3日收盘累计上涨100.11%，总市值达到156.6亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnwfa2105423.d.html</link>
            <guid>3351519</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 17:46:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平就尼泊尔发生强烈地震向尼泊尔总统鲍德尔致慰问电】11月4日，国家主席习近平就尼泊尔发生强烈地震向尼泊尔总统鲍德尔致慰问电。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3351401</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 17:17:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全方位、多角度 中央广播电视总台进博会报道准备就绪】第六届中国国际进口博览会即将举行，中央广播电视总台将通过全方位、多角度的全媒体报道，充分展现进博会盛况。进博会期间，中央广播电视总台新闻中心将从11月5日开始，连续六天，每天在央视新闻频道推出特别节目《客从海上来》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnrxe9939816.d.html</link>
            <guid>3351369</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 16:52:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美腕回应招商员工贪腐：对商业活动腐败行为“零容忍” 选品流程不存在绿色通道】4日晚间，美腕发布声明，对近日招商专员收好处费一案进行回应。美腕方面称，该案件自2022年取得相关线索开始，经由公司监察部内部调查后，美腕作为被害单位，随即正式向公安机关报案并关注案件进展情况。美腕还表示，美腕对商业活动中的腐败行为“零容忍”。美腕深耕直播电商半年有余，招商选品的公平公正是保障直播间持续发展的底线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnrxa5447079.d.html</link>
            <guid>3351368</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 16:36:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【皮革皮草迎销售旺季 有企业加班加点赶订单】由于气候多变，保暖需求增加，近期，皮革行业迎来了销售旺季，许多商户都开始忙碌了起来。在浙江海宁的中国皮革城，记者看到，工作日的上午，一些店铺已经来了不少消费者。店长表示，9月份到现在，店里明显客流量多了起来，不少人在网上已经看好了心仪款式，直接来店里对比挑选。中午11点，在海宁的另一家店里，一场直播正在进行。负责人表示，现在已经进入了销售旺季，公司的皮草已经是供不应求的状态，这种情况也会一直持续到今年过年前后。皮革皮草服装的批发零售销量增长、客流增加，而为了保证及时供货，上游生产企业也正在加班加点忙着赶订单发货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnrxa5444604.d.html</link>
            <guid>3351360</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 16:23:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国和阿拉伯国家就继续向加沙提供人道主义援助的必要性达成一致】当地时间11月4日，约旦副首相兼外交与侨务大臣萨法迪表示，美国和阿拉伯国家就继续向加沙地带提供人道主义援助的必要性达成一致立场，并表示阿拉伯国家拒绝任何将巴勒斯坦民众驱逐出其家园的企图。当天，约旦副首相兼外交与侨务大臣萨法迪、阿联酋外长阿卜杜拉、沙特外交大臣费萨尔、卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德、埃及外长舒克里以及巴勒斯坦解放组织（巴解组织）执行委员会秘书长侯赛因·谢赫在约旦首都安曼举行巴以冲突相关协调会议，并与来访的美国国务卿布林肯举行联席会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnrxh5258462.d.html</link>
            <guid>3351355</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 16:19:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总统新闻秘书：俄罗斯的经济并未被毁掉；正相反，预期是增长。]]></title>
            <guid>3351345</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 16:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京通上线72家医院医保移动支付功能】从北京市卫健委获悉，为进一步改善医疗服务，“京通”小程序健康服务专题持续优化功能，72家医院可实现医保移动支付，接入11家互联网医院，报告影像查询及时查收，让群众看病就医更加便利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnrxe9934645.d.html</link>
            <guid>3351337</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 16:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌鲁木齐机场T4航站楼项目接近尾声】从负责乌鲁木齐机场改扩建工程项目的乌鲁木齐临空开发建设投资集团了解到，改扩建工程主体之一的机场T4航站楼已进入收尾阶段。乌鲁木齐机场改扩建项目建成后，乌鲁木齐机场全年将满足旅客吞吐量6300万人次、货油吞吐量75万吨，年飞机起降架次将达到45.1万架次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-05/detail-imztnrxe9933974.d.html</link>
            <guid>3351327</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 16:06:44 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>