<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2024 01:47:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西一地规定彩礼不超3.9万元，其子女可优先入学】江西崇义县近期出台“零彩礼”“低彩礼”家庭礼遇机制，推进婚俗改革，通过给新人家庭提供子女入学、交通出行、健康体检等正向激励，为爱“减负”。据悉，“零彩礼”“低彩礼”夫妻、“零彩礼”“低彩礼”岳父母为礼遇适用对象，规定“零彩礼”“低彩礼”标准为：男方给女方的聘礼、礼金为零或不超过3.9万元（不含返还礼金和嫁妆折价）。根据该举措，“零彩礼”“低彩礼”夫妻的子女（含农村户口）持礼遇卡可在学前、义务教育阶段，在全县范围内按照第一顺序择校入学。“零彩礼”“低彩礼”对象，县内国有景区免大门票，可获县妇幼保健院或县人民医院免费健康体检1次，领卡一年内在县城区内可免费乘坐公交车。（中国青年报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2178982.d.html</link>
            <guid>3503666</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:47:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥召开房企座谈会：去年市区商品住宅去化周期不足6个月，金融支持有力有效】据安徽省合肥市人民政府发布的信息，2月25日下午，合肥市委书记虞爱华主持召开合肥房地产开发企业座谈会。目前，合肥房地产市场平稳健康。2023年，合肥全市房地产开发投资1524亿元，居全国40个重点城市第16位。合肥市区商品住宅去化周期不足6个月，其中部分区域不足5个月。金融支持有力有效，房地产贷款持续增长，个人住房贷款大幅增加。（央广网）]]></title>
            <guid>3503658</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:46:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利国会将就瑞典加入北约进行表决】当地时间2月26日，匈牙利国会春季会议将开幕，匈牙利国会也将就瑞典加入北约进行表决。匈牙利总理欧尔班本月早些时候表示，匈牙利方面可能会于匈牙利国会春季会议上批准瑞典加入北约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2177819.d.html</link>
            <guid>3503643</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称在纳赛尔医院的军事行动已结束】以色列国防军25日发布声明称，以军已结束在加沙地带纳赛尔医院的军事行动，并拘留了约200名哈马斯武装人员。以军称在医院内还发现了印有以色列被扣押人员姓名的密封药品箱，并发现了大量武器。巴勒斯坦方面对此暂无回应。纳赛尔医院位于加沙地带南部城市汗尤尼斯，以色列国防军15日攻入这所医院。 (CCTV国际时讯)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2175925.d.html</link>
            <guid>3503633</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兖煤澳大利亚跌近7% 年度收入利润同比双双下滑】日前创阶段新高的兖煤澳大利亚(3668.HK)再度下跌近7%，2日回调超10%，报29.65港元，总市值跌破400亿港元。上周五盘后公告，集团实现收入77.78亿澳元，同比减少26.26%；股东应占溢利18.19亿澳元，同比减少49.27%。于2023年，归属于兖煤澳洲股东的利润18.19亿澳元受多个非经营项目影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7618403.d.html</link>
            <guid>3503632</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁实施引强延链拓招商工程 2024年计划新增外资企业1000家】近日，记者从辽宁省商务厅获悉，今年，辽宁省商务系统将实施引强延链拓招商工程，开展招商引资六大专项行动，聚焦“世界500强”企业和国内外领军企业，招引一批“好大高”“专精特新”项目，全年计划新增外资企业1000家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipaq4840128.d.html</link>
            <guid>3503618</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:38:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【氢能概念延续强势 蓝科高新8连板】氢能概念延续上周强势，蓝科高新8连板，复洁环保冲高超10%，京城股份、惠同新材、德固特、中国重汽等多股涨超4%。消息面上，根据交通运输部上周发布的文件，原则同意在重卡换电站建设组网与运营示范、氢燃料电池研发与氢能交通运营平台应用、城市级绿能交通体系建设与应用等方面开展试点。重庆、广东等多地近期也发布鼓励氢能产业的政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2175031.d.html</link>
            <guid>3503613</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:37:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：02月26日09时28分在新疆克孜勒苏州阿合奇县（北纬41.17度，东经78.40度）发生3.8级地震，震源深度12千米。]]></title>
            <guid>3503610</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:36:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【商务部世贸司负责人就美国贸易代表办公室发布《2023年中国履行加入世贸组织承诺报告》事答记者问】商务部世贸司负责人就美国贸易代表办公室发布《2023年中国履行加入世贸组织承诺报告》事答记者问。

问：近日，美国贸易代表办公室发布《2023年中国履行加入世贸组织承诺报告》，否定中国履行加入世贸组织承诺方面的成绩，指责中国经贸体制和政策对全球贸易带来巨大挑战。请问商务部对此有何评论？

答：中方注意到这份报告的不实指责。美方无视中国在履行世贸组织承诺方面取得的巨大成绩，歪曲中国社会主义市场经济建设和改革开放的显著成就，否认中国对多边贸易体制和世界经济发展作出的重要贡献，以毫无依据的武断标准指责中国经贸政策，妄称中国正当贸易措施为“经济胁迫”，颠倒黑白，对中方因美方封锁打压而采取的应对举措扣上“主动脱钩”的帽子，诬称中方造成“产能过剩”，充分反映了美方的单边主义和霸凌行径。中方对此坚决反对。

加入世贸组织以来，中国作为最大的发展中成员，始终坚定支持多边贸易体制，践行真正的多边主义，切实履行世贸组织承诺，立足国情不断完善社会主义市场经济体制和法律体系，扩大高水平制度型开放，全面深入参与世贸组织改革，积极帮助其他发展中成员，特别是最不发达国家融入多边贸易体制。过去一年，中方成为首个完成《渔业补贴协定》批约的发展中大国，引领完成投资便利化协定文本谈判，推动世贸组织实质性结束部分全球数字贸易规则谈判，所发挥的积极建设性作用获得各方高度赞赏，对世贸组织和全球经贸发展所做贡献有目共睹。

近年来，美方以“美国优先”为出发点，违背世贸组织规则，实施单边贸易霸凌，制定歧视性产业政策，扰乱全球产业链供应链，严重影响国际贸易秩序，损害世贸组织成员共同利益，中方及其他成员已多次表达关注。在世贸组织争端解决机构已裁决美相关措施违反世贸规则的情况下，美方不仅拒绝执行世贸组织裁决，还使世贸组织上诉机构陷入“瘫痪”，对多边贸易体制造成严重破坏。美方不反思纠正自身行为，反而以抹黑、“甩锅”的方式掩饰开脱自身违规和破坏行径，这是极不负责任的。我们再次呼吁美方及时纠正错误言行，切实遵守世贸组织规则和自身承诺，与包括中国在内的其他成员一道，共同维护以世贸组织为核心、以规则为基础的多边贸易体制，切实为应对全球问题和挑战发挥应有作用。]]></title>
            <guid>3503596</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钙钛矿电池概念走强 西子洁能涨幅居前】钙钛矿电池概念走强，西子洁能、京山轻机涨逾3%，德龙激光、沃格光电等涨近3%。据新华社记者从南京大学获悉，该校谭海仁教授课题组研制的大面积全钙钛矿光伏组件取得新突破，经国际权威第三方机构测试，其稳态光电转化效率达24.5%，刷新此类组件的世界纪录，也为后续产业化发展打下技术基础。相关论文23日发表在国际学术期刊《科学》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2173287.d.html</link>
            <guid>3503578</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受雨雪及路面结冰影响 全国11省份封闭路段47个】从交通运输部路网中心获悉，截至今日（26日）9时，受雨雪及路面结冰影响，贵州、甘肃、宁夏、青海、四川、安徽、广东、湖南、云南、重庆、江西等11个省（区、市）共计封闭路段47个，关闭收费站281个，恢复通行时间待定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipas1614608.d.html</link>
            <guid>3503547</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:29:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新质生产力概念股持续活跃 克来机电12连板】新质生产力概念股持续活跃，克来机电12连板，精伦电子涨停，克劳斯涨超9%，合锻智能、田中精机等高开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipaq4837181.d.html</link>
            <guid>3503541</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:29:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克回应特斯拉单车毛利润远超比亚迪】一位X用户发帖，将特斯拉和比亚迪等主要电动汽车生产商的单车毛利润进行了比较。他写道：特斯拉的单车毛利润为7000美元，比亚迪为1300美元，蔚来汽车是负3.5万美元，福特是负3.6万美元，Rivian是负4.6万美元，Lucid是负37.7万美元，“尽管特斯拉降价了约35%，但他们仍然处于领先地位（而且可能永远领先）。我找不到大众、丰田、现代等品牌的最新数据。如果你知道最新的数字，请分享！”马斯克回应称：“很有趣。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipaq4836459.d.html</link>
            <guid>3503537</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:26:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大常委会第八次会议2月26日至27日在京举行】十四届全国人大常委会第八次会议2月26日至27日在京举行。十四届全国人大常委会第八次会议的一项重要任务是为即将召开的十四届全国人大二次会议作准备。会议将审议《全国人大常委会工作报告（稿）》，审议全国人大委员长会议关于提请审议《第十四届全国人民代表大会第二次会议议程（草案）》的议案、审议《第十四届全国人民代表大会第二次会议主席团和秘书长名单（草案）》的议案、审议《第十四届全国人民代表大会第二次会议列席人员名单（草案）》的议案。会议还将审议《中华人民共和国保守国家秘密法（修订草案）》，听取全国人大常委会代表资格审查委员会关于个别代表的代表资格的报告等。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7611776.d.html</link>
            <guid>3503518</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:20:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新宙邦：新的一年将系统推进公司国际化战略布局 突破关键产品】2月24日，新宙邦召开2024年度工作计划会议。公司总裁周达文作《年度工作报告》。周达文表示，2023年，公司始终保持经营者思维以及成长性思维，不断推动业务标准化、人才专业化、管理职业化、手段数字化。新的一年，公司将系统推进公司国际化战略布局，深化研发创新机制，突破关键产品；聚焦于业务主航道，进行重点市场开发、重点工程和项目建设；以赋能业务为目的，打造敏捷高效的卓越运营流程体系，降低综合成本，夯实人才梯队，践行可持续发展理念，做强品牌文化，筑牢公司高质量发展基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2168997.d.html</link>
            <guid>3503517</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因员工罢工而关闭六日的埃菲尔铁塔于上周日重开】因员工罢工而关闭六日的法国巴黎著名地标埃菲尔铁塔于上周日重开。负责营运铁塔的公司表示，与工会达成协议，双方将会每半年检讨公司的营运模式、维修开支及收入情况，并表示过去六日已购买入场票的游客可获安排退款。埃菲尔铁塔员工不满公司基于夸大的预测参观人次来营运，并低估维修开支，从上周一开始罢工，导致铁塔关闭，估计流失约10万旅客人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipaq4834343.d.html</link>
            <guid>3503516</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪：秦PLUS荣耀版上市首周订单23590辆】比亚迪汽车官博宣布：秦PLUS荣耀版上市首周订单23590辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2168860.d.html</link>
            <guid>3503515</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:18:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克施压谷歌开除Gemini团队】马斯克周末就谷歌人工智能聊天工具Gemini的“觉醒病毒”问题进一步向该公司管理层施压。马斯克发帖称：“考虑到Gemini AI将成为每一款谷歌产品和YouTube的核心，这是极度令人担忧的！谷歌的高管昨天又打电话给我，说要几个月才能解决。之前，他认为会更快。我对他的回答是，我怀疑谷歌的‘觉醒’官僚团是否会‘允许’他解决这个问题。除非那些造成这种情况的人被逐出谷歌，否则除了让偏见变得不那么明显、更有害之外，什么都不会改变。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7611066.d.html</link>
            <guid>3503514</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:17:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【先声药业：投资者拟向先声再明增资合共9.7亿元】先声药业公告，于2024年2月24日，公司、山东先声、海南先声、先声再明及其各附属公司已与投资者（先进制造、中深新创、杏泽兴涌及鼎信中和）就增资订立增资协议、股东协议及其他相关交易文件。根据增资协议，投资者已有条件同意以现金向先声再明增资合共人民币9.70亿元，以换取先声再明合共约11.45%的经扩大已发行股本。股东协议将于交割后生效，并将监察先声再明集团的事务、业务及管理，以及先声再明股东之间的关系、权利及责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7610470.d.html</link>
            <guid>3503511</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:14:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇点国峰：预计2023年度股东应占溢利增长约130%】奇点国峰2月26日早间公告，预计截至2023年12月31日止年度公司拥有人应占溢利较截至2022年12月31日止年度增长约130%。该增长主要由于出售于扬州来泰商贸集团有限公司（曾为集团负债的全资附属公司）的全部股权获益人民币1.04亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7610081.d.html</link>
            <guid>3503509</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:13:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利比亚少量原油出口受阻 国际油价亚洲市靠稳】市场缺乏新指标性消息，国际油价在亚洲开市初段靠稳。上周五期油价格跌穿200天平均线，触发电子沽盘涌现。纽约期油价格在亚洲开市时段略高于每桶76美元，伦敦布兰特油价则处于82美元以下，均与上周五收市时相若。消息人士指出，利比亚运油港周日出现工人罢工，令当地日产5万桶原油的一个油田的出口受阻。消息对油价没有重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2167173.d.html</link>
            <guid>3503508</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:12:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三轮第一批中央生态环境保护督察：今起向琼青闽豫甘五省反馈督察情况】第三轮第一批中央生态环境保护督察，从今天（2月26日）起将陆续向海南、青海、福建、河南和甘肃五省反馈督察情况，要求各省根据督察报告制定相应整改方案，并在45个工作日内报送党中央、国务院，同时还要求各省将督察整改情况向社会公开。据了解，第三轮第一批督察已于去年11月下旬启动，并完成进驻。今天，中央生态环境保护督察组将分别对海南省和青海省进行情况反馈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7608247.d.html</link>
            <guid>3503491</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国医生辞职潮持续一周 范围恐再扩大】对韩国政府医学院扩招政策的实习和住院医生集体辞职已持续一周，近期部分医院又出现专科培训医生（简称专培医生）离岗迹象，甚至部分医大毕业生也放弃了实习聘用合同，预计这将进一步加剧医疗混乱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipak7607713.d.html</link>
            <guid>3503476</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年全国法律援助机构为54万农民工追索劳动报酬68亿元】记者今天（26日）从司法部了解到，去年以来，司法部会同人力资源社会保障部开展“薪暖农民工”“春暖农民工”服务行动，以新就业形态劳动者为重点，深入开展“法援惠民生 助力农民工”活动，有效维护了农民工合法权益。据统计，2023年，全国法律援助机构共组织办理农民工法律援助案件48万件，为54万农民工追索劳动报酬68亿元。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipas1607410.d.html</link>
            <guid>3503467</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:03:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为李鹏：全球5G用户规模超15亿，今年是5G-A商用元年】 当地时间2月25日，华为公司高级副总裁、ICT销售与服务总裁李鹏在论坛上介绍道，商用五年来，全球5G用户规模已经突破15亿，相当于4G九年的发展成果。同时，5G用20%的全球移动用户占比，贡献了30%的移动流量与40%的移动业务收入。“2024年是5G-A商用元年，结合云和AI技术的发展，运营商商业增长的潜力巨大。”（21世纪经济报道）]]></title>
            <guid>3503448</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马云发挽联悼念宗庆后】 2024年2月25日10时30分，娃哈哈集团创始人、董事长宗庆后因病医治无效，在杭州逝世，享年79岁。讣告一出，浙商震动。阿里巴巴创始人马云发去挽联：“人生搏击四十不晚，开拓者精神；创业千难夙夜求新，企业家本色。”（浙江日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/china/gncj/2024-02-26/detail-inakipap2162855.d.html</link>
            <guid>3503444</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:57:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：白俄罗斯总统卢卡申科表示将参加2025年总统大选】据路透社援引白俄罗斯媒体2月25日报道，白俄罗斯总统卢卡申科表示，他计划参加于2025年举行的总统选举。此前报道称，2020年8月，白俄罗斯举行总统大选，卢卡申科高票获胜，再次当选总统。白俄罗斯总统任期5年。（中新网）]]></title>
            <guid>3503410</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:52:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩企员工生娃奖励1亿韩元】为提高持续低迷的生育率，韩国政府发力的同时，企业也开始“放大招”，拿出真金白银鼓励员工生育。不过，韩国破纪录的低生育率能否有所提升，仍是一个未知数。 据韩国《首尔新闻》报道，韩国双铃集团22日宣布，工龄5年以上的员工，今年1月1日以后生育第一胎奖励3000万韩元（1000万韩元约合5.4万元人民币），第二胎奖励3000万韩元，第三胎奖励4000万韩元。此外，公司还将为有生育障碍的夫妻提供体外受精的费用。  （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2161590.d.html</link>
            <guid>3503406</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:51:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今天全国铁路预计发送旅客1375万人次】 从国铁集团获悉：2月25日，全国铁路发送旅客1520.6万人次；今天（2月26日），全国铁路客流保持高位运行，预计发送旅客1375万人次，安排加开旅客列车1007列。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakipap2161441.d.html</link>
            <guid>3503402</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:51:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆2023年科技型中小企业数量同比增长超八成】从新疆维吾尔自治区科学技术厅获悉：截至2023年12月底，新疆科技型中小企业达2256家，同比增长超过80%，涉及电子与信息、生物与医药、新材料、资源与环境、新能源与高效节能等领域。（人民日报海外版）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihur2291109.d.html</link>
            <guid>3503387</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:46:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清华团队合作在探索中国生物炭负排放潜力以助力碳中和目标实现方面取得进展】近日，清华大学核研院能源环境经济研究所滕飞教授课题组与合作团队基于空间显示分析，评估了中国生物炭负排放潜力及最具成本效益的生物炭类型和部署地点。结果显示，生物炭技术的负排放成本较低，有潜力在中国实现碳中和目标中发挥关键作用，华中、华南和华东地区可优先选择作为生物炭应用试点地区。2月5日，相关成果以“探索生物炭负排放潜力以实现中国碳中和目标”（Exploring negative emission potential of biochar to achieve carbon neutrality goal in China）为题，在线发表于《自然·通讯》（Nature Communications）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihun7733430.d.html</link>
            <guid>3503378</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克吐槽Windows取消跳过创建微软账户选项，网友支招：离线设置，千万别连wifi】特斯拉CEO马斯克周末在X上发帖抱怨称，微软似乎已在新电脑上取消了跳过创建或登录微软账户的选项，这意味着没有微软账户就无法安装新的Windows。一位X用户评论称：“在windows 11上，这个选项通常只有在离线设置时才会出现。一旦拟连上wifi，你就完蛋了。“马斯克回应称：“是的。”马斯克在回应另一位用户的评论时还表示：“笔记本电脑在没有询问的情况下自动连接到了一个没有密码的本地WiFi。我取消选择后就能跳过了。”（环球市场播报）]]></title>
            <guid>3503370</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:44:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【量化交易报告制度落地 促进量化私募规范健康发展】 近日，沪深交易所宣布，量化交易报告制度平稳落地，同时提出多重量化交易监管举措，持续加强对量化交易特别是高频交易的监测分析。受访人士认为，量化交易报告制度的出台释放了监管进一步规范量化交易的信号，有利于促进量化行业规范健康发展，维护市场稳定运行。随着量化行业竞争加剧和市场成熟度的提升，量化行业未来的超额收益或逐步收敛，量化行业的规模增速也会逐渐趋缓。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihur2290575.d.html</link>
            <guid>3503369</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:44:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江出台意见支持国家级车联网先导区（浙江德清）高质量发展】为高水平建设国家级车联网先导区（浙江德清），形成可复制、可推广的浙江经验，浙江省政府办公厅近日印发《关于支持国家级车联网先导区（浙江德清）高质量发展的若干意见》。《意见》提出支持莫干山地信实验室、国家测绘工程研究中心、国家智能网联汽车创新中心分中心等创新载体建设；支持并指导德清县申报“万亩千亿”新产业平台，聚焦北斗地信、车联网、智能交通装备等打造车联智造产业创新发展平台；提升建设德清智能网联汽车测试场及开放区域，支持打造省级智能网联测试基地，争创国家级智能网联汽车自动驾驶封闭场地测试基地等具体内容。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihun7733158.d.html</link>
            <guid>3503368</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:43:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【医生辞职潮持续蔓延 韩国政府拒绝让步】韩国医疗人员为抗议扩招医学生发起的“辞职潮”持续蔓延，医疗系统危机加剧。面对医生团体所提撤回扩招计划的要求，韩国政府2月25日予以拒绝，并决定向卫生部门派遣检察官，准备对拒绝返岗的辞职医生采取法律行动。   （看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihun7732787.d.html</link>
            <guid>3503356</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:41:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华晨中国在香港停牌 以待内幕消息发布】 根据港交所公告，华晨中国将从香港时间上午9点起停牌，以待内幕消息发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihuu1733145.d.html</link>
            <guid>3503344</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:40:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：最高检召开“加强刑事检察监督 促进刑事司法公正”新闻发布会】最高检定于2月26日（周一）上午10时召开“迎两会·高质效办好每一个案件”系列新闻发布会的第三场，主题是“加强刑事检察监督 促进刑事司法公正”，通报2023年检察机关“加强刑事检察监督 促进刑事司法公正”工作情况，发布2023年检察机关“加强刑事检察监督 促进刑事司法公正”典型案例。最高检院领导、有关部门负责同志将出席发布会并回答记者提问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihur2289061.d.html</link>
            <guid>3503329</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:36:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【毕业生冲刺春招：结构性压力下的错配、高估和调整预期】智联招聘执行副总裁李强表示，毕业生求职的难点主要表现在总量压力和结构性错配两个方面。在总量上，全国高校毕业生数量持续增长，2024届全国普通高校毕业生规模预计将达到1179万人，创历史新高，导致就业有所承压。在结构上，存在职位要求与实际能力之间的错配，自己的专业、技能与岗位要求不匹配，城市预期与岗位现实不匹配等。（21财经）]]></title>
            <guid>3503322</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报：落实金融监管全覆盖 兜底监管制度性安排逐步完善】作为金融监管全覆盖的重要制度性安排，金融监管总局牵头建立的监管责任归属认领和兜底监管机制目前正在加紧制定，在此基础上，推动落实金融监管全覆盖，还需要人力、科技等因素的共同配合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihur2288242.d.html</link>
            <guid>3503310</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:33:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2月25日全社会跨区域人员流动量预计超1.9亿人次】 2024年综合运输春运工作专班数据显示，昨天（25日）是2024年春运的第31天，全社会跨区域人员流动量预计19229万人次。其中，公路人员流动量预计17385万人次；铁路客运量预计1580万人次；水路客运量预计51万人次；民航客运量预计213万人次，保障航班17358班。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihun7730379.d.html</link>
            <guid>3503295</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突转折时刻？】2月20日，俄国防部长绍伊古表示，在阿夫杰耶夫卡击败乌克兰军队是俄军的重要胜利。而在《纽约时报》看来，阿夫杰耶夫卡失守对乌军来说是“具有战略与象征意义的双重打击”。俄军的这场标志性战役胜利究竟会对俄乌局势走向有何影响？英国广播公司直言：拿下阿夫杰耶夫卡，可能是“俄军正在扭转局势的迹象”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihus4953595.d.html</link>
            <guid>3503285</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:30:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博杰股份：为全球知名云服务商持续提供算力与服务器等产品测试解决方案】 博杰股份(002975)在互动平台表示，公司为全球知名云服务商持续提供算力与服务器、网络交换机等产品的测试解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihus4953307.d.html</link>
            <guid>3503283</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:28:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛与穆巴达拉投资公司达成10亿美元私人信贷交易】 高盛集团已从阿联酋主权财富基金穆巴达拉投资公司获得10亿美元资金，以在亚洲寻求更多私人信贷交易。阿布扎比主权财富基金和高盛资产管理部门达成合作伙伴关系，共同投资亚太地区，特别是印度。在此之前，高盛于9月份从安大略省市政雇员退休系统获得了类似的授权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihun7729689.d.html</link>
            <guid>3503282</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀世界级机场群已初现雏形】近日，北京市统计局发布“数说京津冀协同发展十年成效”系列报告显示，北京首都国际机场近十年旅客吞吐量超7.7亿人次，航班起降超500万架次，处于全国领先水平。北京大兴国际机场通航后，截至2023年底，共保障进出港航班76.45万架次，保障旅客9397万人次。京津冀“世界级机场群”已初现雏形。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihur2286950.d.html</link>
            <guid>3503281</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:27:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方阴雨连连后天降水再度增强 全国大部气温持续偏低】今明天（2月26日至27日），南方大范围阴雨天气持续，多以小雨为主；北方的华北、东北等地部分地区先后有降雪。后天开始至3月1日，我国中东部又将有大范围雨雪天气，南方大部近期降水频繁，公众春运出行请注意防范。气温方面，今天至3月1日，我国大部地区气温仍较常年同期偏低，江南等地部分地区偏低7℃左右，湿冷感较重。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakihur2286906.d.html</link>
            <guid>3503280</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:27:37 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>