<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Thu, 13 Apr 2023 00:59:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报钟声：日本核污染水处置应科学、公开、透明、安全】日方应立即停止核污染水排海各项准备，并同周边邻国、国际机构开展充分、有意义的协商，包括寻找排海以外的最佳处置方案，确保核污染水得到科学、公开、透明、安全的处置，并接受严格国际监督。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3700620.d.html</link>
            <guid>3067842</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒华科技：正在开展人工智能技术平台、行业垂直领域AI模型等研发工作】 恒华科技近期接受投资者调研时称，近年来人工智能技术已广泛应用在各行业的诸多业务场景，公司在面向行业应用的产品研发方面，也将人工智能技术作为重要的底层技术支撑。目前在应用层面主要涉及机器视觉、NLP自然语言处理等技术，用以提升公司设计工具类软件产品和企业数字化软件产品的用户体验和效率；同时公司也在开展人工智能技术平台、行业垂直领域AI模型等研发工作，以满足公司产品进行深度AI应用的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6922686.d.html</link>
            <guid>3067841</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:57:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办今日将举行一季度进出口情况新闻发布会】 国务院新闻办公室于2023年4月13日（星期四）上午10时举行新闻发布会，请海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良介绍2023年一季度进出口情况，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6922474.d.html</link>
            <guid>3067840</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:56:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电据悉将与博世合作在德国建厂】据报道，台积电计划在德国建厂，合资对象或为汽车零部件供应商博世（Bosch）。据悉，台积电下个扩产地点为德国的德累斯顿，可能会沿用其与日本索尼的合作模式。台积电表示，欧洲设厂一案还在评估中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6920488.d.html</link>
            <guid>3067838</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:53:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移联元宇宙产业委等联合发布行业提示：防止对类ChatGPT等生成式人工智能应用进行滥用】4月13日，中国移动通信联合会元宇宙产业工作委员会联合中国通信工业协会区块链专业委员会、中关村大数据产业联盟元宇宙智库委员会等，共同呼吁行业自律并对本机构委员单位作出行业提示，提出要严格遵守国家及行业相关法律法规要求，增强合规谨慎经营的理念，全面提高风险管控水平；提供生成式人工智能服务应当真实准确客观多样，应采取相应措施防止生成虚假信息，不得上传或留存含有侵犯知识产权的内容，防止对类 ChatGPT等生成式人工智能应用进行滥用，避免扰乱健康市场秩序；承担保密责任，要对敏感信息加以严格保护，不上传涉及国家安全或行业涉密文件及数据，以及非公开的材料及数据，或系统的核心代码；要做到在为信息提供者在提供服务过程中，对用户输入的信息和使用记录承担保护义务，不得非法留存能够推断出用户身份的输入信息，不得向他人提供，不得损害其他使用者正当权利；应采取适当措施谨防用户过分依赖或沉迷生成内容，避免不正当的商业营销行为，杜绝违背商业道德、社会公德行为等。]]></title>
            <guid>3067837</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：湘赣浙等地暴雨区部分中小河流可能发生超警洪水】 水利部发布通报：4月11日，江西中部、福建北部、浙江南部、湖南中东部、四川东南部等地部分地区降了中到大雨，最大点雨量江西萍乡荷塘67毫米。预报4月12日至14日，江南西南华南等地将有一次较强降雨过程，以中到大雨为主，部分地区将有暴雨。受降雨影响，湖南湘江、资水、沅江；江西赣江、抚河、信江；浙江钱塘江等河流将出现明显涨水过程，湖南、江西、浙江等地暴雨区部分中小河流可能发生超警洪水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6919370.d.html</link>
            <guid>3067836</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港山顶豪宅地皮以50亿港元售出】据报道，香港山顶的豪宅地皮以50亿港元（6.37亿美元）的价格售出，该物业位于马己仙峡道，由马来西亚商人陆佑家族持有逾70年。知情人士称，该项目极具重建价值，重建总楼面约4.8万平方英尺，以易手价计算，平均楼面价逾每平方英尺10万港元。报道未提供买家的详细信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3696067.d.html</link>
            <guid>3067834</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:52:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尚太科技：储能电池是公司未来重点开拓的领域】 尚太科技在互动平台表示，公司产品适用于储能电池，储能电池是公司未来重点开拓的领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6917546.d.html</link>
            <guid>3067833</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪电股份：加速泰国生产基地进程，将其实现规模量产规划提前至2024年第四季度】 沪电股份近期接受投资者调研时称，公司已购买位于泰国洛加纳大城工业园区内的面积约20.18万平方米的土地，以满足公司泰国子公司未来项目建设需求。公司将加速泰国生产基地的进程，并已启动基建，力争将其实现规模量产的规划，从2025年上半年提前到2024年第四季度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3685622.d.html</link>
            <guid>3067830</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【象屿股份与中国外运签署战略合作协议】 4月12日，象屿股份与中国外运股份有限公司在厦签署战略合作协议。根据协议，通过对双方资源的整合与深化管理，探索商业发展新模式，并围绕进出口清关、仓储业务、船舶代理、供应链金融、大宗商品数字化平台等领域展开积极合作，增强双方市场地位和综合竞争力，实现合作共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6908025.d.html</link>
            <guid>3067828</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:38:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淮北矿业：年产60万吨无水乙醇项目预计2024年开始产出并对外销售】 淮北矿业在互动平台表示，目前公司年产60万吨无水乙醇项目正在建设，预计2023年底建成，2024年开始产出并对外销售。乙醇项目尚未投产，具体利润需项目投产后根据实际情况确定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3683447.d.html</link>
            <guid>3067827</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【违规电动三轮四轮车事故情况突出 北京交管局强调：明年起禁行老年代步车】据统计，2022年，北京共发生违规电动三轮、四轮车亡人交通事故131起，死亡138人，“老年代步车”在发生事故多数要担主责。 2021年7月，北京市公安局、交通委、市场监管局、商务局、城管委等五部门联合发布通告，加强本市违规电动三轮、四轮车管理。 通告明确规定，禁止在本市范围内生产、销售违规电动三轮、四轮车。自通告发布之日起，任何单位和个人不得新增违规电动三轮、四轮车。 对通告发布前购买的违规电动三轮、四轮车设置过渡期，过渡期截至2023年12月31日。过渡期内上道路行驶时，应当遵守相关通行规定。违反通行规定的，公安机关交通管理部门将依法查处。 市交管局昨天再次强调，过渡期后，自2024年1月1日起，违规电动三轮、四轮车不得上路行驶，不得在道路、广场、停车场等公共场所停放。这些车辆中凡有违规上路行驶或停放的，执法部门将依法查处。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3683089.d.html</link>
            <guid>3067826</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:35:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙尘暴蓝色预警 京津冀等地有扬沙浮尘 内蒙古西北部等地局部有沙尘暴】中央气象台4月13日06时继续发布沙尘暴蓝色预警：受冷空气大风和传输影响，预计4月13日08时至14日08时，新疆东部和南疆盆地、内蒙古西部、甘肃河西、青海柴达木盆地、宁夏、陕西北部、河北中北部、北京、天津、辽宁中西部、吉林西部、河南北部、上海等地的部分地区有扬沙或浮尘天气，其中，内蒙古西北部等地局部有沙尘暴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6903234.d.html</link>
            <guid>3067825</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:32:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港山顶超级豪宅新录大额成交：锡矿大王陆佑家族沽售香港马己仙峡道30至38号豪宅，以50亿（港元）成交。]]></title>
            <guid>3067824</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:29:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报头版评论：宏观数据冷热不足为奇 财政货币政策仍需发力】证券时报文章称，3月金融和物价数据同日公布，一个是信贷社融投放超预期，另一个则是消费者物价指数（CPI）、生产者出厂价格指数（PPI）同比增速均下行，两方数据一热一冷，让不少讨论之声聚焦在钱去哪儿了、经济是否存在通缩压力等问题上。这些问题背后，本质上其实都指向对经济复苏动能强弱的关注。宏观数据内部冷热不均，以及宏观数据与微观主体感受存在差异，这些都是经济复苏初期会出现的正常现象，毕竟经济不同领域的修复速度有快有慢。要持续激发经济内生性增长动能，实现扩内需促消费向民间投资、大宗消费的提质扩量，离不开财政货币总量政策的持续发力，包括继续保持充裕合理的流动性环境、加大财政资金对民生领域的兜底保障力度等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3677764.d.html</link>
            <guid>3067823</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京空气质量严重污染 沙尘彻底消除要到周六】目前，京城仍处于沙尘蓝色预警中。今天7时，在沙尘回流的影响下，全市空气质量仍维持严重污染水平，首要污染物为PM10，平均浓度接近500微克/立方米。 从今天夜间开始，新一轮冷空气来袭，明天北风较大，气温有所下降，扰人的是从西北上游还将有沙尘输送进京，预计这一轮沙尘影响彻底消除要等到15日周六了。 （北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3676167.d.html</link>
            <guid>3067822</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:26:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扬杰科技发行GDR价格确定为每份15美元】 扬杰科技早间公告，公司正在申请发行GDR并在瑞士证券交易所上市，已确定本次发行的最终价格为每份GDR15美元，数量为1433.95万份，所代表的A股股票为2867.9万股，募集资金总额约为2.15亿美元，未设置超额配售权，预计将于2023年4月18日（瑞士时间）左右正式在瑞士证券交易所上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3673354.d.html</link>
            <guid>3067818</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:22:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普起诉前私人律师科恩、索赔超5亿美元，称后者“通过公开贬低特朗普获利”】美国前总统特朗普当地时间周三对前私人律师迈克尔·科恩（Michael Cohen）提起诉讼，称后者通过频繁的播客、书籍和媒体露面“违反对特朗普的职业义务”。这起在佛罗里达州南区联邦法院提起的诉讼要求赔偿5亿多美元。该诉讼指称，特朗普“由于被告的违规行为直接遭受巨大的声誉损害”。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3671386.d.html</link>
            <guid>3067816</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:20:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国大学研究：ChatGPT可通过分析财经新闻预测股价走势】美国佛罗里达大学金融学教授Alejandro Lopez-Lira表示，大语言模型在预测股价方面可能很有用。在近期一篇未经同行评审的论文中，他写道，在使用ChatGPT分析新闻标题对一只股票是有利还是不利之后，他发现ChatGPT预测次日回报方向的能力远好于随机水平。不过这项实验的细节也表明，大语言模型距离能够胜任金融行业的工作还有很长的路要走。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3669511.d.html</link>
            <guid>3067814</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:16:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克莱特：公司现有在手订单充足，部分订单量排到2024年】 克莱特近期接受投资者调研时称，公司现有在手订单充足，部分订单量排到2024年，为应对客户交付，公司也将加大技术研发和设备投入来满足客户需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6891477.d.html</link>
            <guid>3067813</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:14:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄副总理：到2027年俄罗斯计划建造约150艘货船，包括油轮、集装箱船等】俄罗斯副总理兼工贸部长杰尼斯·曼图罗夫表示，俄罗斯至2027年计划建造约150艘货船，包括油轮、运粮船、集装箱船、拖船、干货船和驳船。俄副总理在联邦委员会政府问题会议上发言时说：“制裁情况下还有一个特别注重的方向这就是各种用途和载重吨位的货船建造。在优惠租赁项目范围内计划至2027年建造油轮、运粮船、集装箱船、拖船、干货船和驳船共约150艘，其中包括北极级船只。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6890902.d.html</link>
            <guid>3067810</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：必须建立主权的空间系统，要同技术企业一起大幅增产卫星】俄罗斯卫星通讯社4月12日消息，俄罗斯总统普京称，俄罗斯在国防任务和太空探索上有自己独特的解决方案。普京在克里姆林宫举行的宇航节活动上称：“我们需要把重点放在近地空间的利用上。为此，与技术企业一起要大幅增加卫星的生产，从试验设计转向流水线组装。这样的任务在世界上得到解决，当然，我们也可以解决它们。”普京另外指出，必须建立主权的空间系统，以及转向生产有利于国民经济的产品。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3667544.d.html</link>
            <guid>3067809</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:12:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【姚记科技：公开发行不超5.83亿元可转债申请获深交所审核通过】 姚记科技公告，4月12日，深圳证券交易所上市审核委员会召开2023年第20次上市审核委员会审议会议对公司向不特定对象发行可转换公司债券的申请进行了审核。根据会议审核结果，公司本次向不特定对象发行可转公司债券的申请获得审核通过。公司先前公告称，本次拟公开发行可转债募集资金不超5.83亿元，募集资金将用于年产6亿副扑克牌生产基地建设项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3664931.d.html</link>
            <guid>3067808</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:10:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：韩军方称朝鲜今向东部海域发射弹道导弹】据韩联社报道，韩国联合参谋本部（联参）13日表示，朝鲜当天向东部海域发射弹道导弹，军方正在分析导弹型号、飞行距离等具体参数。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3663660.d.html</link>
            <guid>3067805</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:07:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图 | iPhone 15 Pro或取消固态按键 供应商Cirrus股价创近两年最大跌幅】美东时间周三， 美国Cirrus Logic公司股价收跌超12%，创下近2个多月来的最低值，也创下近两年最大单日跌幅。消息面上，知名苹果分析师郭明錤表示，由于量产前无法克服技术问题，苹果iPhone 15 Pro系列将取消固态按键设计，改回原本的实体按键设计，这对供应商Cirrus Logic和瑞声科技不利。Cirrus对此不予置评。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6885155.d.html</link>
            <guid>3067804</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:05:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苹果与美国加州旧金山库比蒂诺市的税务协议受到了州政府的审查，库比蒂诺市将于周四解释州政府的审计结果。]]></title>
            <guid>3067803</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半年减了近半持仓 巴菲特回应减持比亚迪：为更好配置资金 不急于减持】 4月12日，“股神”沃伦·巴菲特在接受美国消费者新闻与商业频道（CNBC）采访时表示，自2008年以来比亚迪的价值增长惊人，比亚迪是一家伟大的公司。就在一天之前，巴菲特还再次抛售了比亚迪股票。4月11日，港交所文件披露，3月31日，伯克希尔·哈撒韦出售248万股比亚迪H股，平均减持价格为每股217.67港元，持股比例下降至10.90%，套现约5.4亿港元。巴菲特在采访中表示，伯克希尔并不急于减持比亚迪，“我们会找到这些资金更好的配置用途。”自2022年8月以来，伯克希尔·哈撒韦已累计减持约1.05亿股比亚迪港股，持仓降低约五成，公开的减持记录也已高达10次。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3659754.d.html</link>
            <guid>3067801</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称台积电高雄厂改建5~7nm以下制程】台积电近期传出在台扩产放缓。高雄市12日重申，台积电投资高雄进度不变。消息人士透露，台积电受成熟制程杀价潮影响，28nm晶圆厂建厂暂缓，将启动5～7nm级以下先进制程建厂计划，高雄厂也定位为先进制程厂区。此前，台积电宣布将在高雄投资设立2座12吋晶圆厂，以及1座月产能达2万片的28nm晶圆厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3657585.d.html</link>
            <guid>3067799</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:59:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百诚医药：目前在创新药研发AIDD和CADD方面有运用AI技术】百诚医药在互动平台表示，公司目前在创新药研发AIDD和CADD方面有运用AI技术，公司将持续关注行业前沿技术的最新进展，坚持创新研发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3657383.d.html</link>
            <guid>3067798</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:59:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超图软件：目前禹贡已跟国内主要数据库厂商的产品进行对接 适配多种国产数据库】 有投资者在互动平台向超图软件提问，公司是否参与华为盘古大模型项目？公司与华为合作的禹贡数据库都应用在哪些行业？有落地的具体项目吗？对此，超图软件回复称，公司积极跟进和测试先进技术，比如公司未来GIS实验室在2022年已经开始进行自然语言处理（NLP）预训练大模型的研究测试等工作。集中更多精力投入整合专用领域样本数据，以备未来预训练大模型引入GIS行业时，对一些针对性的应用场景进行适配，为强智能GIS赋能，从智能GIS转变为智慧GIS。禹贡一经推广，受到了来自自然资源、住建、气象等等各个行业广泛关注，也正在迎来快速上升期的阶段，已有应用项目落地。目前禹贡已跟国内主要数据库厂商的产品进行了对接，适配多种国产数据库，联合国产数据库共同打造更专业、更高效的地理空间数据库。同时，禹贡代码开源，数据格式开放，为开源社区注入GIS活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3656620.d.html</link>
            <guid>3067796</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:57:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国高原和高高原机场总数位居世界第一】民航局副局长韩钧12日表示，党的十八大以来，我国中小机场建设工程逐个攻破各类复杂环境下的建设技术难关，高原地区、黄土地区、高纬度永冻土区建设机场的技术逐步成熟。目前我国拥有高原和高高原机场数量分别为20个、23个，总数位居世界第一。（新华社）]]></title>
            <guid>3067794</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国前总统特朗普向其前律师科恩提起诉讼】当地时间4月12日，美国前总统特朗普的律师团队在佛罗里达州地区法院提交了长达30页的联邦诉讼，起诉特朗普前律师迈克尔·科恩，索赔金额超过5亿美元。诉讼称，科恩在受雇于特朗普时，涉嫌多次违反信托责任、不正当获利以及违反合同条款。近几个月来，科恩不断通过各种平台发布关于特朗普的错误和虚假言论，使得特朗普的声誉受到损害，因此提起诉讼。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevks3653775.d.html</link>
            <guid>3067792</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:54:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：韩将向美出借155毫米炮弹，供货量可能达33万至50万枚】韩联社12日援引韩国政府消息人士的话称，韩美就韩方向美方出借155毫米口径炮弹达成协议。 韩国《东亚日报》称，韩美很可能会以韩军将一部分储备炮弹借给美方的方式开展合作，相关协议于上月达成。 报道称，供货量可能达33万至50万枚，出租期限可灵活调整。据分析，政府选择以出借而非出口的方式向美方提供炮弹，是为了避免让外界产生韩方通过美方向乌克兰提供杀伤性武器的误解。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6876435.d.html</link>
            <guid>3067791</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本3月货币供应M2年率 2.6%，前值2.60%。日本3月货币供应M3年率 2.1%，前值2.20%。]]></title>
            <guid>3067790</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:53:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7.51亿元市值限售股今日解禁，军信股份解禁市值2.23亿元居首】Wind数据显示，周四（4月13日），共有6家公司限售股解禁，合计解禁量为2715.97万股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为7.51亿元。从解禁量来看，1家公司解禁股数超千万股。其中，军信股份、金道科技、新风光解禁量居前，解禁股数分别为0.13亿股、0.05亿股、0.03亿股。从解禁市值来看，4家公司解禁市值超亿元。其中，军信股份、金道科技、中微公司解禁市值居前，解禁市值分别为2.23亿元、1.45亿元、1.36亿元。从解禁股数占总股本比例来看，0家公司解禁比例超10%。其中，金道科技、军信股份、新风光解禁比例居前，解禁比例分别为5.45%、3.2%、2.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6869045.d.html</link>
            <guid>3067783</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:46:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫会见秦刚】当地时间2023年4月12日，乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫在塔什干会见国务委员兼外长秦刚。（外交部官网）]]></title>
            <guid>3067782</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:46:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国政府考虑对匈牙利数名个人实施制裁】知情人士透露，美国考虑对匈牙利数名个人实施制裁，可能包括匈牙利一家银行的几位官员。美国先前曾制裁过欧盟国家的个人，包括匈牙利。美国上一次向布达佩斯施压是2014年，当时奥巴马政府因怀疑腐败而禁止该国数位官员进入美国，其中包括匈牙利国家税务局的负责人。据报道，美国驻匈牙利大使David Pressman定于当地时间周三下午在布达佩斯举行新闻发布会，但主题尚未公开。美使馆的一位发言人表示，没有与制裁有关的信息可以发布。也没有迹象表明此次新闻发布会与美国商讨制裁匈牙利有关。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6867787.d.html</link>
            <guid>3067780</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:43:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月份LPR大概率保持不变，短期内下调空间有限】对于4月份LPR，分析人士普遍预计大概率保持不变。针对近期部分中小银行调整存款利率，财信研究院副院长伍超明认为“对4月份LPR的影响有限”。今年一季度社融、信贷数据持续强劲、结构持续好转，表明货币政策已经在靠前发力。同时地产、消费等薄弱环节也出现了好转迹象，货币继续加大宽松力度的必要性下降。伍超明预计，短期内下调空间有限。但若未来地产恢复不及预期，或者海外出现经济、金融危机大幅拖累出口，不排除LPR超预期调降的可能。展望今年LPR的下调空间，光大银行金融市场部宏观研究员周茂华认为，从当前环境看，短期LPR调降的阻力较大。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6866540.d.html</link>
            <guid>3067779</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、完善供应体系 确保能源安全 为高质量发展提供坚强能源保障（权威部门话开局）；
2、河北出台举措发展壮大农村集体经济；
3、安徽推进基层医疗卫生体系健康发展；
4、中国外交部发布《关于阿富汗问题的中国立场》文件；
5、一家整车线束龙头企业带动近五十家供应商聚集江苏昆山 一束线串起一条链（一线调研）；
6、长三角创新一体化能力提升 区域协同创新指数年均增速达9.47%；
7、珠海横琴加大吸引人才、企业力度 “双15%”税惠政策全面落地；
8、向着更高水平开放阔步前行（现场评论·海南自贸港观察①）；
9、让北京中轴线焕发时代新韵（人民时评）；
10、以更优环境促进民营经济发展壮大；
11、今年大学生志愿服务西部计划报名工作启动 全国项目实施规模将继续保持两万人；
12、政策持续发力 管理更加精细 夜间经济激发消费活力；
13、甘肃推进公共资源交易“全省一张网”建设；
14、山东济宁创新主体持续壮大 高新技术企业超1300家；
15、国家信息中心发布相关指数——高频数据看消费回暖（经济聚焦）；
16、浙江湖州——深化数字赋能 推动绿色转型；
17、京杭大运河近日再现全线水流贯通 多水源补水 促生态恢复（美丽中国·我们的母亲河④）；
18、两部门启动黄河流域水资源保护专项行动 促进水资源节约集约利用；
19、国家能源局 今年非化石能源发电装机占比将过半；
20、各方持续反对日本政府强推核污染水排海计划，专家表示——“日方决定一排了之，绝非负责任国家所为”（国际视点）；
21、日本核污染水处置应科学、公开、透明、安全（钟声）；
22、工银巴西成功办理首笔跨境人民币结算业务；
23、营造安全放心的网络消费环境（金台锐评）。]]></title>
            <guid>3067778</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:41:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海南港相关人士透露，2023年全年上海南港滚装计划完成百万辆汽车，一季度已完成23万辆，同比增加30.65%，内外贸比为6:4。其中，特斯拉单一品牌出口超5万辆，同比增加22.58%。]]></title>
            <guid>3067773</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:36:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪佛龙将首席执行官2023年薪酬提高10%至185万美元】由于能源价格上涨，石油巨头雪佛龙公司在过去一年中获得了更大的利润和现金流，该公司首席执行官迈克·魏尔斯（Mike Wirth）刚刚加薪约10%，使其2023年的基本工资达到185万美元。雪佛龙公司在一份文件中表示，“在考虑到其2022年的表现以及相对于包括石油和非石油行业同行公司首席执行官的期望薪酬”后，该公司董事会提高了Wirth的工资。据悉，Wirth的总薪酬（包括奖金和股票奖励）在2022年为2360万美元，2021为2260万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6859224.d.html</link>
            <guid>3067772</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:35:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：港口集装箱流转正恢复正常，外贸逐步回暖】多位业内人士表示，目前集装箱流转正恢复正常，市场出运货量逐渐恢复，且有进一步好转迹象，外贸逐步回暖。2023年一季度，上海港完成集装箱吞吐量约1147.3万标准箱。其中，3月完成401.6万标准箱。天津港集团数据显示，一季度天津港完成货物吞吐量1.14亿吨，同比增长4.71%；集装箱完成504.7万标准箱，同比增长9.09%，创出首季吞吐量历史新高。浙江省港航管理中心数据显示，一季度，宁波舟山港运输生产稳中有进，完成货物吞吐量3.03亿吨，同比增长3.4%；完成集装箱吞吐量791万标准箱，同比增长2.9%。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqevkq6858823.d.html</link>
            <guid>3067771</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:35:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Vox出售新闻视频网站NowThis】Vox Media出售旗下网站NowThis给非盈利机构Accelerate Change。NowThis是一个新闻网站，偏重政治新闻，它为社交媒体制作视频。知情者称，Vox Media选择出售NowThis是想拥有更大的灵活性，对未来也可以有更好的控制力，未来Vox Media有可能会收购新业务或者继续出售资产。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqerau3763917.d.html</link>
            <guid>3067770</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:32:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角智能制造界热议人工智能，业界高管：不改生产线只会被淘汰】 第二届长三角智能制造高峰论坛暨高端智能装备创新发展论坛4月11-12日在上海嘉定区举行。对于智能化带来的创新，西门子（中国）有限公司数字化工业集团汽车行业管理部大客户总监刘兆华称：“AI会给未来整车的零部件领域带来很大变化”，比如特斯拉颠覆焊装领域的零部件创新——一体化压铸，背后就有人工智能的影子，通过人工智能数据分析的方式解决质量控制难题。这些变化，也使安波福连接器系统中国区总经理沈国梁得出判断：智能制造不是选择题，而是必答题。根据他的观察，新能源和人工智能等技术的升级和应用，颠覆了汽车原先的电子电气架构，新消费需求正在重新定义汽车产品，“这让我们意识到，不改生产线、不动生产流程，只会被淘汰。”（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqeras6985267.d.html</link>
            <guid>3067768</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:31:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月20日起降价 辽宁单颗常规种植牙全流程医疗服务费用不超过4300元】 据央视新闻，为保障人民群众获得高质量、有效率、能负担的缺牙修复服务，按照国家统一部署，辽宁省医保局牵头开展口腔种植医疗服务收费和耗材价格专项治理。4月20日起，辽宁省种植牙将采取“医疗服务项目+专用耗材”分开计价的收费方式，通过调控医疗服务价格、集中采购专用耗材，大幅降低种植牙费用。单颗常规种植牙全流程医疗服务费用不超过4300元，含门诊诊察费、检验检查费、种植体植入费、牙冠置入费等费用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqerau3760501.d.html</link>
            <guid>3067767</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:30:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科学家首次从猴子干细胞中创造出胚胎样结构】近日，中国科学院脑科学与智能技术卓越创新中心研究员刘真、孙强与清华大学助理教授周帆等合作，首次报告从猴子胚胎干细胞中创造出胚胎样结构。研究人员将这些胚胎样结构移植到母猴的子宫中，并确定这些结构能够植入并引起类似于怀孕的激素反应。相关研究近日发表于《细胞-干细胞》。未来，研究人员计划将重点放在进一步开发从猴子细胞培养胚胎样结构上。“这将为我们未来的研究提供一个有用的模型。”论文共同通讯作者周帆说，“猴胚细胞的进一步应用有助于深入研究灵长类动物胚胎发育的分子机制。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqeras6983145.d.html</link>
            <guid>3067766</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法媒：政治动荡中，拜登闪访北爱遭亲英强硬派猛烈批评】当地时间11日晚间，拜登抵达英国北爱尔兰首府贝尔法斯特，开启对英国和爱尔兰的访问行程。拜登此行为参加纪念《北爱尔兰和平协议》签署25周年活动，并对日前英欧为解决脱欧后北爱尔兰问题的“温莎框架”表示支持。法新社12日称，拜登踏入北爱尔兰的政治动荡中，利用短暂的访问来宣传持久和平与投资的好处，但已然面临北爱尔兰亲英强硬派的猛烈批评。 据报道，拜登12日在贝尔法斯特与英国首相苏纳克举行了30分钟的会谈——因过于短暂，而被美国官员调侃为（喝）“两杯拿铁”的会面，而非“双边”会晤。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqeras6980694.d.html</link>
            <guid>3067762</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:28:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美电子烟生产商Juul同意支付4.62亿美元与多个州达成和解】 据央视新闻消息，当地时间4月12日，美国电子烟生产商Juul Labs同意支付4.62亿美元，与美国六个州及华盛顿哥伦比亚特区就向青少年非法销售电子烟相关指控达成和解。这六个州分别是纽约州、加利福尼亚州、科罗拉多州、伊利诺伊州、马萨诸塞州和新墨西哥州。据悉，Juul Labs目前仍面临明尼苏达州的诉讼，以及佛罗里达州、密歇根州、缅因州和阿拉斯加州的诉讼或公开调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqerau3756153.d.html</link>
            <guid>3067761</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:26:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【能源绿色转型提速 电力供应总体有保障】确保国内原油产量长期稳定在2亿吨水平，天然气自给率不低于50%；到2035年，新增电量80%来自非化石能源发电；2023年风电、光伏装机增加1.6亿千瓦左右……国家能源局4月12日公布的一系列目标勾勒出我国能源高质量发展的路线图。据介绍，保供稳价是我国能源工作的首要任务。据研判，今年全国电力供应总体有保障。与此同时，能源消费方式变革将加快推进，一系列支持可再生能源尤其是新能源发展的政策在途，我国能源绿色底色将更足。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3067759</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:20:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多功能电子贴片及早发现植物病害】据12日发表在《科学进展》杂志上的论文，美国北卡罗莱纳州立大学研究人员开发了一种电子贴片，可应用于植物的叶片，监测其是否有病原体，如病毒和真菌感染，以及是否受到干旱或盐分等因素影响。研究人员发现，这种贴片能在种植者发现明显病症前一周多就检测到番茄中的病毒感染。]]></title>
            <guid>3067758</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金大面积调仓至AI 交易拥挤度急剧上升】年内，海内外各大科技巨头频出利好消息，为AI（人工智能）行情接棒点火，公募基金也将调仓方向瞄准了这一板块，因此多只基金盘中估值与盘后披露的净值偏离幅度较大，且从净值走势来看，与人工智能行情高度契合。然而这也导致了短期内该板块的交易拥挤度急剧上升，有业内人士指出，短期交易拥挤度过高时，投资者在高位介入，风险收益比是较低的。在人工智能大火之际，消费、新能源等传统热门板块则备受冷落，有机构表示，虹吸效应的产生反而给了很多板块均值回归的机会，后续将择机增持部分顺周期资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqerau3747145.d.html</link>
            <guid>3067757</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:19:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙经济大臣：中国是世界经济重要参与者，欧洲不能背对中国】 综合路透社等媒体报道，当地时间4月11日，西班牙第一副首相兼经济大臣纳迪娅·卡尔维尼奥在国际货币基金组织 (IMF) 和华盛顿特区组织的“大西洋理事会”活动中表示，欧洲包括西班牙重视与美国的关系，但绝不能忽视中国。“我们不能背对中国或试图忽视它，中国是重要的贸易伙伴，也是世界经济的重要参与者。”卡尔维尼奥强调。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqerau3744536.d.html</link>
            <guid>3067756</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家开发银行: 5年累计发放超900亿元贷款支持海南自贸港建设】 据金融时报，记者从国家开发银行获悉，自2018年4月党中央决定支持海南全岛建设自由贸易试验区，支持海南逐步探索、稳步推进中国特色自由贸易港建设，5年来，国家开发银行累计发放贷款超过900亿元，投向基础设施、现代产业体系建设、绿色低碳、社会民生等自贸港建设重点领域和薄弱环节，支持了崖州湾科技城、文昌商业航天发射场、昌江核电小堆“玲龙一号”等一批重点项目建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqeras6967186.d.html</link>
            <guid>3067755</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创新药研发迎政策利好】据中证报，国家药监局药审中心近日发布《药审中心加快创新药上市许可申请审评工作规范（试行）》的通知，将通过早期介入、研审联动、滚动提交、核查检验工作前置的方式加快创新药上市申请审评。创新药在政策端再次迎来利好。业内人士认为，在医保控费的大背景下，自主创新是生物医药行业发展的核心主线之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqerau3741031.d.html</link>
            <guid>3067753</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国3月三个月RICS房价指数上升至-43，为最近一年来首次上升，预期会从-47下滑至-48。然而，贷款机构Nationwide Building Society数据显示，英国房价创2009年以来最大降幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqeras6955595.d.html</link>
            <guid>3067746</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:01:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：韩国可能会在第二季度提高电费和燃气费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-13/detail-imyqerau3731396.d.html</link>
            <guid>3067745</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:00:47 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>