<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://tk14.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻直播</description>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2023 01:39:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://tk14.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：服务业景气回升】国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河指出，服务业商务活动指数为50.9%，比上月上升0.4个百分点，服务业扩张有所加快。从行业看，水上运输、邮政、电信广播电视及卫星传输服务、互联网软件及信息技术服务、货币金融服务等行业商务活动指数位于55.0%以上较高景气区间，业务总量增长较快。从市场预期看，业务活动预期指数为58.1%，比上月上升0.3个百分点，表明服务业企业对市场恢复发展预期向好，其中铁路运输、邮政、电信广播电视及卫星传输服务、货币金融服务等行业业务活动预期指数位于60.0%以上高位景气区间，企业对未来行业发展更为乐观。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwp4459639.d.html</link>
            <guid>3258711</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:37:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：近期部分大宗商品价格持续上涨 制造业市场价格总体水平继续回升】国家统计局表示，9月份，价格指数连续回升。近期部分大宗商品价格持续上涨，加之企业采购活动进一步活跃，制造业市场价格总体水平继续回升，主要原材料购进价格指数和出厂价格指数分别为59.4%和53.5%，比上月上升2.9和1.5个百分点，均为年内高点。从行业看，石油煤炭及其他燃料加工、化学原料及化学制品、有色金属冶炼及压延加工等上游行业主要原材料购进价格指数和出厂价格指数均处于65.0%及以上高位，相关行业原材料采购成本和产品销售价格水平上升较快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwr1236654.d.html</link>
            <guid>3258710</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:36:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：制造业PMI连续4个月回升 4月份以来首次升至扩张区间】国家统计局表示，9月份，制造业PMI连续4个月回升，4月份以来首次升至扩张区间。产需两端继续改善。随着市场需求逐步恢复，制造业生产活动持续加快，生产指数和新订单指数分别为52.7%和50.5%，比上月上升0.8和0.3个百分点。从行业看，石油煤炭及其他燃料加工、汽车、电气机械器材等行业生产指数和新订单指数均高于53.0%，相关行业产需较快释放。为满足生产需要，企业加大采购力度，采购量指数为50.7%，比上月上升0.2个百分点，连续两个月保持扩张。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwn6160339.d.html</link>
            <guid>3258709</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：制造业产需两端继续改善】国家统计局服务业调查中心高级统计师赵庆河解读2023年9月中国采购经理指数指出，随着市场需求逐步恢复，制造业生产活动持续加快，生产指数和新订单指数分别为52.7%和50.5%，比上月上升0.8和0.3个百分点。从行业看，石油煤炭及其他燃料加工、汽车、电气机械器材等行业生产指数和新订单指数均高于53.0%，相关行业产需较快释放。为满足生产需要，企业加大采购力度，采购量指数为50.7%，比上月上升0.2个百分点，连续两个月保持扩张。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwp4458758.d.html</link>
            <guid>3258708</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国9月综合PMI为52】9月份，综合PMI产出指数为52.0%，比上月上升0.7个百分点，表明我国企业生产经营活动总体扩张加快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwp4458678.d.html</link>
            <guid>3258707</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:33:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国9月官方非制造业PMI 51.7】9月份，非制造业商务活动指数为51.7%，比上月上升0.7个百分点，非制造业扩张力度有所增强。分行业看，建筑业商务活动指数为56.2%，比上月上升2.4个百分点；服务业商务活动指数为50.9%，比上月上升0.4个百分点。从行业看，水上运输、邮政、电信广播电视及卫星传输服务、互联网软件及信息技术服务、货币金融服务等行业商务活动指数位于55.0%以上较高景气区间；铁路运输、航空运输、住宿、餐饮等行业商务活动指数低于临界点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwn6159286.d.html</link>
            <guid>3258705</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:31:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【假期第一天 中国铁路单日旅客发送量首次破2000万人次】9月29日，全国铁路发送旅客2009.8万人次，创单日旅客发送量新高，共开行列车12537列，其中加开列车1854列。北京局发送旅客159.4万人次，上海局发送旅客360.3万人次，广州局发送旅客303.2万人次。9月30日，预计全国铁路发送旅客1760万人次，开行旅客列车12180列，其中加开列车1594列。总体客流较昨日有所回落，但仍保持高位运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwp4457523.d.html</link>
            <guid>3258703</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:27:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部：全国仍处交通出行高峰，热门景点周边车流持续高位】从公安部交通管理局获悉，今年中秋国庆假期首日正逢中秋佳节，全国迎来集中出行高峰，群众返乡探亲与中长途旅游增多，珠三角、长三角、京津冀、成渝等车辆密度大的区域、热门旅游城市高速公路出城方向及旅游景区、亚运承办城市周边道路交通流量明显增加。截至29日18时，全国高速公路、国省道干线公路交通逐步恢复正常，部分节点路段仍车多缓行，未接报一次死亡5人以上道路交通事故。30日，全国仍将处于交通出行高峰，特别是随着中长途自驾车流逐步到达目的地，一些过江通道、省界通道热门景区景点周边，车流将持续在高峰运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwp4456708.d.html</link>
            <guid>3258702</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际移民组织：苏丹武装冲突已致近550万人流离失所】 据央视新闻，当地时间9月28日，国际移民组织发布的最新报告显示，截至目前，苏丹武装冲突已导致近550万人流离失所。其中，有近430万人在苏丹国内逃难。从冲突最激烈的喀土穆州逃出的难民占绝大多数，占比为68%。另有近120万流离失所者前往周边国家，大部分进入了乍得、埃及和南苏丹等国。]]></title>
            <guid>3258701</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:18:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳卡地区亚美尼亚族人代表和阿塞拜疆方面代表举行会谈】 据央视新闻，据俄罗斯卫星通讯社当地时间9月29日报道，当天阿塞拜疆方面代表和纳戈尔诺-卡拉巴赫（纳卡）地区亚美尼亚族人代表的定期会议在叶夫拉赫举行。会议讨论了居住在纳卡地区的亚美尼亚族人重新融入阿塞拜疆社会的问题。]]></title>
            <guid>3258700</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:17:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金溢科技：公司是华为鸿蒙生态系统智慧交通领域合作伙伴】 金溢科技在互动平台回复投资者提问表示，公司是华为鸿蒙生态系统智慧交通领域合作伙伴，实践“OpenHarmony+智慧交通”的技术创新和应用提升，在互联互通的环境下促进智慧交通数字化升级。]]></title>
            <guid>3258699</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:15:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【优化粤港澳大湾区"跨境理财通"业务试点 推进大湾区金融市场互联互通】记者日前从中国人民银行获悉，为深化粤港澳金融合作、促进内地与港澳经济融合发展，中国人民银行、国家金融监督管理总局、中国证券监督管理委员会、国家外汇管理局、香港金融管理局、香港证券及期货事务监察委员会、澳门金融管理局决定进一步优化粤港澳大湾区“跨境理财通”业务试点。一是优化投资者准入条件，支持更多大湾区居民参与试点。二是扩大参与机构范围，新增符合要求的证券公司作为参与主体，为“南向通”“北向通”个人客户提供投资产品及相关服务。三是扩大“南向通”“北向通”合格投资产品范围，更好满足大湾区居民多样化投资需求。四是适当提高个人投资者额度。五是进一步优化宣传销售安排，引导金融机构为大湾区居民提供优质金融服务。（人民日报海外版）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwr1230961.d.html</link>
            <guid>3258698</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:12:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（9月30日）】
新能源汽车要闻：
1. 法拉第未来公布FF 91 2.0的10月份交付安排及业务更新，公司在Q3交付了三辆FF 91 2.0 Futurist Alliance。
2. 大众汽车将在德国茨维考工厂生产“Trinity”电动汽车。
3. 全美汽车工人联合会将扩大对福特和通用汽车工厂的罢工，斯泰兰蒂斯暂时得以幸免。
集成电路（芯片）要闻
1. 日本显示面板厂商Japan Display取消和中国惠科股份（HKC）的协议，将继续就汽车显示屏进行谈判。
2. 日本将为美光科技(MU.O)芯片工厂提供最多1920亿日元的补贴。
其他：
1. 嫦娥六号任务进展顺利，计划2024年前后发射。
2. 欧盟开始对人工智能芯片市场滥用行为进行初步调查。
3. 法国当局批准苹果iPhone 12的软件更新。此前，法国检测结果显示iPhone12手机的电磁波辐射值超出欧盟标准，苹果承诺进行软件更新以使符合标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwn6153586.d.html</link>
            <guid>3258697</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 01:00:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券业经纪人跌破4万 投顾增速放缓】截至9月22日，今年证券公司从业人员共有35.38万人，相比今年上半年末情况有改善。据悉，今年上半年行业人数一度减少超过4000人至34.97万人，主要为证券经纪人的流失。但目前整体数据依然比去年末的35.43万人少，全行业人员净流出状态明显。从证券从业人员类型及结构情况来看，证券经纪人数量已跌破4万人。据悉，去年三季度末为4.8万人，也就是说，不到一年时间证券经纪人已减少了一万人；投顾数量则进一步增加，显示出投顾岗位仍在扩容。不过，根据统计，投顾人数增幅放缓趋势明显。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwp4450193.d.html</link>
            <guid>3258696</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:55:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【38岁知名私募董事长突传噩耗，旗下基金紧急清盘】 9月29日，私募圈突然传出一则噩耗——善祥基金行政服务的人提示：善祥基金董事长关善祥已逝世，请投资者尽快登录“善祥基金”公众号，公司基金产品将进入清算流程。就在前一天，公司于官网刊登公告，称日常运营遭遇不可抗力的因素，定于2023年10月18日为部分基金产品的终止日。公开资料显示，关善祥1985年出生，职业投资者，深圳灏四方资产管理有限公司任董事长。（红星新闻）]]></title>
            <guid>3258695</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莱宝高科：公司供应华为客户的产品绝大部分以笔记本电脑用触摸屏为主】 莱宝高科在互动平台回复投资者提问表示，公司供应华为客户的产品绝大部分以笔记本电脑用触摸屏为主，目前没有供应其平板电脑的产品。]]></title>
            <guid>3258694</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:53:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（9月30日）】
冲突情况：
1. 亲乌武装组织“俄罗斯自由军团”在俄罗斯别尔哥罗德地区发动了另一次袭击。
2. 乌克兰无人机袭击导致俄罗斯库尔斯克地区五个定居点和一家当地医院停电。
3. 9月29日上午，俄军向乌克兰尼古拉耶夫发射了导弹，击中了该市郊区的一处基础设施。
4. 乌克兰海军陆战队重兵集团为强攻第聂伯在尼古拉耶夫州集结。
能源情况：
1. 国际原子能机构批准将扎波罗热核电站归还乌克兰控制的决议。
2. 俄罗斯计划在禁令后的下个月几乎停止柴油出口。
3. 消息人士：俄罗斯西部港口的石油装载量预计将在10月份环比增长9%，达到230万桶/日。
4. 俄罗斯将从2024年8月起暂时提高天然气的矿产开采税。
其他情况：
1. 俄国防部：秋季征兵将于10月1日开始。
2. 俄罗斯总统普京会见前瓦格纳高级指挥官。
3. 美国防部正式确认将开设英语课程，作为训练乌克兰飞行员驾驶F-16战斗机项目的一部分。美国政府可能停摆或对语言培训产生影响。
4. 瑞士政府声明显示，瑞士加强对伊朗向俄罗斯交付无人机的制裁。
5. 瑞典向乌克兰能源支持基金捐款2520万欧元，并已为恢复电力系统提供了1000多吨设备。
6. 德国和乌克兰军火商将在基辅成立合资企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwn6152449.d.html</link>
            <guid>3258693</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:53:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国和乌克兰军火商将在基辅成立合资企业】据俄罗斯卫星通讯社9月29日报道，德国最大军火制造商莱茵金属公司已获得德国政府批准，将与乌克兰国有武器制造商乌克兰国防工业公司一起成立一家合资企业。莱茵金属公司表示，合资企业将设在乌克兰首都基辅，从事军事车辆的组装、生产、开发，以及维护和服务。据悉，德国和乌克兰两大军火制造企业目前正在起草一份成立合资企业意向协议。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwr1226363.d.html</link>
            <guid>3258692</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[华西地区降雨天气持续，今年第14号台风小犬已生成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwp4447690.d.html</link>
            <guid>3258690</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:42:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海外机构调研股名单 汇川技术最受关注】统计显示，近10日共有610家公司获机构调研，调研机构类型显示，证券公司调研达549家，占比最多；基金公司调研443家，位列其后；海外机构共对129家上市公司进行走访。海外机构调研榜单中，汇川技术参与调研的海外机构达到126家，最受关注；其次是奥普特，参与调研的海外机构共有69家。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwn6150183.d.html</link>
            <guid>3258687</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:40:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10月到，这些重要新规开始施行。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwm0827202.d.html</link>
            <guid>3258685</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:38:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首创DSC通信分集接收系统投入使用】国内首创数字选择性呼叫(DSC)通信业务分集接收系统近日在广州建成投入运行。该系统的投入使用使交通运输部南海航海保障中心广州通信中心接收海上船舶有效报警数量提升16.4%，更好地保障了海上交通运输安全。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwp4445513.d.html</link>
            <guid>3258683</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:31:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：纽约市单日降雨量创历史纪录 数百架次航班延误】据美国有线电视新闻网（CNN）报道，当地时间9月29日，美国纽约市遭遇强降雨天气，单日降雨量打破历史纪录。纽约市大都会运输署（MTA）主席扬诺·利伯表示，纽约市当日降雨量将达到正常情况下两到三个月的降雨量。纽约市布鲁克林部分地区当日早上三个小时内的降雨量超过11厘米，美国国家海洋和大气管理局（NOAA）估计，这一数字在布鲁克林地区大约每100年才会出现一次。（央视）]]></title>
            <guid>3258682</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:29:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚行批准一笔3亿美元等值贷款，支持山西加快绿色转型】据亚洲开发银行消息，亚行已批准一笔3亿美元等值贷款，支持中国山西加快绿色转型。项目将投资于低碳气候韧性基础设施和服务，包括建设污水处理再利用设施、新建公园和开展河流修复等，以此作为基于自然的韧性建设解决方案，达到防范洪涝风险和抗击城市高温的目的。项目还包括打造可持续交通，上线电动公交车服务，并使用建筑垃圾配套建设公交车站、安全人行道和自行车道等。横跨多个机构的多功能信息通信技术平台将促进机构间协调，提高政府效率。这些平台还将为当地工业生产提供可回收材料。据估算，项目总成本为6.65亿美元，其中政府、受益方及其他来源将提供折合3.65亿美元的配套资金，预计将于2030年完工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwr1221979.d.html</link>
            <guid>3258681</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:28:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海交运制造中标比亚迪BYD连杆项目 预计实现销售收入1.8亿元】 据交运股份微信公众号消息，上海交运零部件制造分公司积极布局绿色低碳“新赛道”，全力竞逐新能源市场。9月26日，收到比亚迪BYD连杆中标通知书。连杆是汽车发动机主要传动部件之一，此次中标BYD连杆是为1.5 L自然吸气发动机配套的产品，生产周期为3年，总量720万根，预计实现销售收入1.8亿元，由烟台基地负责批量生产。据悉，BYD连杆将供应比亚迪旗下深圳和西安工厂，产品应用范围覆盖各类搭载1.5L自然吸气发动机的车型，该类发动机是其DM-i平台下的核心动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwp4444760.d.html</link>
            <guid>3258680</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首钢股份光伏发电项目启动】 近日，首钢股份35.6MW分布式光伏发电项目启动。项目主要分两部分：1、结合智新电磁高端热处理项目建设BIPV模式分布式光伏发电项目，拟规划装机容量5.6MW；2、开放首钢迁钢全域采用BIPV、BAPV相结合模式开发分布式光伏发电项目，拟规划装机容量30MW。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwn6147581.d.html</link>
            <guid>3258679</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲防务局：已有7个欧盟国家为乌克兰采购弹药】欧洲防务局9月29日表示，根据今年3月拟定的一项欧盟联合弹药采购计划，目前已有7个欧盟国家订购了155毫米口径炮弹，用以向乌克兰提供。根据该计划，除中立国家外的欧盟国家和挪威将共同为乌克兰采购弹药。欧盟还承诺一年内向乌克兰提供100万发155毫米口径炮弹。欧洲防务局表示，未来几个月可能会有更多来自欧盟成员国的弹药订单。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwm0824138.d.html</link>
            <guid>3258678</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌军战机 乌称打击俄防空系统】当地时间9月29日，俄罗斯国防部发布战报总结称，在9月24日到29日的六天间，俄军使用高精度武器和无人机打击了乌军军火库、军事技术设施、训练基地、外国雇佣兵营地等目标。同时，俄军击落了乌军苏-25、米格-29、米-8等型号战机。俄军防空系统还拦截了乌军多枚“海马斯”火箭弹、航空炸弹、“哈姆”导弹等目标，并拦截了百余架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时内，乌军在梅利托波尔、巴赫穆特等方向与俄军继续交战，对俄军人员和装备阵地发动了多次空袭，并使用导弹打击了俄军防空导弹系统、电子战系统等目标。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwr1220133.d.html</link>
            <guid>3258677</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：对高盛罚款300万美元，以弥补监管失误。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwr1219757.d.html</link>
            <guid>3258676</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘉元科技：嘉元时代年产10万吨高性能电解铜箔首期项目顺利投产】 据嘉元科技消息，9月28日上午，嘉元时代年产10万吨高性能电解铜箔首期项目投产仪式在梅县区城东镇上坑村举行。标志着嘉元时代年产10万吨高性能电解铜箔首期项目顺利投产。2022年2月，嘉元科技与宁德时代新能源科技股份有限公司共同设立合资子公司——广东嘉元时代新能源材料有限公司，规划在城东园区上坑工业地块分两期建设“年产10万吨高性能电解铜箔项目”，该项目为梅州历史上单体投资最大的工业项目，计划总投资81亿元。项目于2022年6月正式动工建设，新建铜箔生产车间、研发综合楼，员工生活配套设施楼，配置溶铜设备、锂电生箔一体机、分切机、水处理装置等主要生产设施及辅助设备，产品以4.5微米至6微米极薄铜箔为主。目前，首期年产5万吨铜箔项目厂房已完成建设，首批10台生产设备已完成安装、调试工作，正式试产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwp4442633.d.html</link>
            <guid>3258675</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:14:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地铁路部门迎来出行高峰，加开多趟列车满足旅客需求】昨天是假期第一天，陕西铁路迎来旅客出行高峰。昨天（29日）国铁西安局发送旅客75万人次，加开旅客列车164列。从目前车票预售情况来看，整个中秋国庆假期期间，西安局预计将发送旅客652.1万人次。为保障旅客出行，假期期间，西安局将加开列车1310列，满足旅客出行需求。昨天，河南郑州东站发送旅客18万人次，开行列车780趟，其中加开临客列车85趟。数据显示，昨天国铁集团郑州局铁路客流持续保持高位运行，发送旅客83.97万人次，开行列车1301趟，其中加开临客列车136趟，主要发往北京、上海、广州、杭州、成都等方向。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwp4441177.d.html</link>
            <guid>3258673</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:04:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林化纤：粘胶长丝市场景气度较高】 吉林化纤在互动平台回复投资者提问表示，公司生产经营一切正常，尤其粘胶长丝市场景气度较高；另外，相信实控人及控股股东会在保障上市公司利益最大化的前提下妥善布局好碳纤维产业问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwp4440826.d.html</link>
            <guid>3258672</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:03:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉嫌泄露特朗普税务信息，美国税局一顾问遭司法部指控】据央视新闻，当地时间9月29日，根据多家美国媒体报道，美国司法部当日宣布对一名国税局顾问查尔斯·利特尔约翰（Charles Littlejohn）提出指控，罪名是涉嫌向两家新闻机构泄露前总统特朗普和其他“数千名美国最富有人士的税务信息”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwn6144423.d.html</link>
            <guid>3258671</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:58:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【坪岚铁路扩能改造工程竣工通车】 日前，历经18个月施工，坪岚铁路扩能改造工程竣工通车。坪岚铁路东起日照岚山港，西与菏兖日铁路接轨，途经日照、临沂两市。通车运营后，坪岚铁路年运输能力将由3000万吨提升至8000万吨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwn6143634.d.html</link>
            <guid>3258670</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:49:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国寻求扩大同中亚五国在能源等领域合作】德国总理朔尔茨29日在柏林与到访的中亚五国领导人举行峰会。各国领导人在会后发表联合声明表示，各方同意在能源和原材料、基础设施投资、应对气候变化等领域扩大现有合作。哈萨克斯坦总统托卡耶夫表示，双方同意扩大货物进出口范围，并讨论了在石油天然气、化工、冶金、物流等领域扩大合作。双方的优先事项是进一步扩大能源领域合作，哈萨克斯坦愿意增加对德国的石油供应。（新华社）]]></title>
            <guid>3258669</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:47:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国潮玩市场将达千亿元 潮玩产业已渗透到各个年龄段】《潮玩产业发展报告2023》显示，潮玩产业全球市场规模从2015年的87亿美元增长到2019年的198亿美元，复合年增长率为22.8%；2022年达到312亿美元，预计2023年接近400亿美元、2024年达到448亿美元。具体到中国潮玩产业，中国社会科学院财经战略研究院研究员李勇坚表示，从2015年的63亿元到2021年的345亿元，中国潮玩产业2017年～2021年间复合平均增长率达34%。随着中国潮流玩具持续普及，预计到2026年，中国潮流玩具零售市场规模将达到1101亿元，复合平均增长率可达24%。在他看来，当下潮玩产业已渗透到各个年龄段，其消费人群不断扩大，预计2025年Z世代将成为中国劳动力的主流，其消费趋势将成为主潮流。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmwwr1215764.d.html</link>
            <guid>3258668</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:45:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地中海地区9个欧盟国家领导人呼吁共同应对移民问题】当地时间9月29日，地中海地区欧盟国家领导人峰会在马耳他举行，与会领导人呼吁共同采取行动应对地中海移民问题。欧盟委员会主席冯德莱恩、欧洲理事会主席米歇尔，以及来自法国、意大利、西班牙等9个南欧国家的领导人参加了此次会议。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqp0950108.d.html</link>
            <guid>3258667</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:33:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受强降雨影响 土耳其伊斯坦布尔著名景点大巴扎被水淹】据土耳其多家媒体报道，当地时间9月29日，受强降雨影响，土耳其伊斯坦布尔著名景点大巴扎被水淹，不少商户受到影响。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqq6272831.d.html</link>
            <guid>3258666</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:33:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国儿童基金会：今年已有超1.1万名无人陪伴的未成年移民抵达意大利】当地时间9月29日，联合国儿童基金会发布报告称，从今年1月至9月中旬，已有超过11600名没有父母或监护人陪伴的未成年人跨越地中海中部抵达意大利，相比去年同期的约7200人增加了60%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqt1344571.d.html</link>
            <guid>3258665</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:30:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美国各政府部门正为可能发生的“停摆”做准备】据CNN报道，由于美国国会在2024财年开始前尚未通过任何支出法案，白宫和各政府部门正在为可能发生的停摆做准备工作。如果政府宣布“停摆”，除了必要员工和收到特殊通知的员工，政府机构的雇员将被安排休假。白宫在一封发给员工的电子邮件中称，白宫的工作人员需要在下一个预定工作日完成有序停工活动，时间不超过四个小时。（央视）]]></title>
            <guid>3258664</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《志愿军：雄兵出击》上映第3天，总票房破亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqp0949593.d.html</link>
            <guid>3258663</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:29:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、坚持干在实处、务求实效——树立正确政绩观③；
2、国办印发若干措施 释放旅游消费潜力推动旅游业高质量发展；
3、自贸试验区：勇立改革开放时代潮头（自贸试验区建设十周年巡礼）；
4、奋力开创妇女儿童事业高质量发展新局面；
5、引领时代潮流和人类前进方向的鲜明旗帜（和音）——共行天下大道 共创美好未来①；
6、全国人大常委会副委员长彭清华出席第九届金砖国家议会论坛；
7、用全面、辩证、长远的眼光看待中国经济发展 以新作为推动高质量发展取得新成效；
8、嫦娥六号任务进展顺利 计划于2024年前后发射。]]></title>
            <guid>3258662</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:28:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《前任4：英年早婚》上映第3天，总票房破2亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqr4566911.d.html</link>
            <guid>3258660</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:25:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国政府宣布对俄罗斯多名官员实施制裁】当地时间9月29日，据英国政府网站发布的消息，英国外交发展大臣克莱弗利宣布对更多俄罗斯官员实施制裁。制裁涉及11项内容，对相关俄罗斯官员进行行动和财务限制。自俄方发动特别军事行动以来，英国已对1600余名个人和单位实施制裁。（央视）]]></title>
            <guid>3258659</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:21:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度媒体：阿富汗驻印度大使馆暂停运作】据印度媒体9月29日报道，阿富汗驻印度大使馆已暂停运作，印度政府将以看守身份接管阿富汗驻印度使馆所在地。此前，印度在2021年关闭了印度驻阿富汗大使馆。（央视）]]></title>
            <guid>3258658</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:21:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省气象台发布海上雷雨大风黄色预警信号】海南省气象台9月30日4时35分发布海上雷雨大风黄色预警信号：琼州海峡海面4时50分到11时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqr4565977.d.html</link>
            <guid>3258657</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国汽车工人联合会主席宣布将进行新一轮罢工】据央视新闻，当地时间9月29日，美国汽车工人联合会主席肖恩·费恩表示，由于福特和通用汽车在谈判中仍拒绝取得有意义的进展，工会25000名工人将在美国东部时间29日中午进行新一轮罢工。费恩表示，除非汽车公司认真回应工人提出的经济要求，否则工会将不会做出任何让步。费恩表示，目前出现了很多针对工会罢工成员的暴力事件，任何实施暴力的行为都是“可耻的”，工会“将不会退缩”，并呼吁更多成员加入罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqp0948343.d.html</link>
            <guid>3258656</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:18:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【往返香港线路火爆，深圳铁路加开超1100列列车】据央视财经，根据铁路部门预计，此次中秋国庆节假日期间，日均、高峰日总体客流量都将超过“五一”和暑运水平。其中，9月29日广深港高铁共开行跨境高铁列车184列，往返香港西九龙的客流达9.1万人次，客流量创今年新高。其中，从深圳往返香港西九龙的客流达4.6万人次，占了一半以上。为了提高运输效率，深圳铁路在黄金周期间，共加开列车1100余列，其中包括夜间高铁227列。目前，深圳铁路近三天的车票基本售罄，还有少量周边城市的短途客票和无座票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqr4565274.d.html</link>
            <guid>3258655</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:16:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际残奥委会：俄运动员将能以中立身份参加巴黎残奥会】据央视新闻，国际残奥委会9月29日在巴林麦纳麦举行会议，国际残奥委员会成员投票决定，俄罗斯运动员将能以中立身份参加2024年巴黎残奥会，这意味着运动员参赛期间不使用国旗、国歌或任何本国的标识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqt1342212.d.html</link>
            <guid>3258654</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：理财产品应适配投资者需求】让投资者买到真正符合自身需求的理财产品，这既是金融工作人民性的集中体现，也是资产管理行业求转型、谋发展的必然要求。提升理财产品与投资者需求的适配度，要把准战略方向，强化投资研究能力。要做实战术执行，优化资产配置策略。还要筑牢风险堤坝，提升风险防控能力。财富管理的核心目的，是帮助投资者实现资产保值增值，不是一味追求高收益、高风险。因此，在目前的理财市场上，相较于相对收益，立足本金安全的绝对收益更为重要。接下来，资产管理机构要用稳健守护价值，坚持审慎的风险偏好，对冲市场风险，平滑业绩、规模波动，让资产管理机构成为投资者与市场之间的“防波堤”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqr4563637.d.html</link>
            <guid>3258653</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 23:00:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：今年第14号台风“小犬”生成】据中央气象台消息，今年第14号台风“小犬”（热带风暴级）（英文名称：Koinu；名字来源：日本；名称意义：小犬星座，已于今天（30日）早晨在西北太平洋洋面生成，早晨5点钟其中心位于菲律宾马尼拉偏东方向大约1200公里的洋面上，就是北纬15.6度、东经132.1度，中心附近最大风力有8级（18米/秒），中心最低气压为1000百帕，七级风圈半径200-300公里。预计，“小犬”将以每小时10公里左右的速度向西北方向移动，强度逐渐增强，10月2日开始转向偏西方向移动，逐渐向台湾岛南部一带沿海靠近。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqq6268692.d.html</link>
            <guid>3258652</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:52:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国纽约州部分地区因强降雨进入紧急状态】当地时间9月29日，由于出现极端降雨和洪水风险，美国纽约州州长凯茜·霍楚尔宣布纽约州部分地区进入紧急状态，包括纽约市、长岛市和哈德逊河谷等地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqt1339877.d.html</link>
            <guid>3258651</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:50:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今天最高气温25℃，阵风五六级，外出注意防风】北京市气象台30日6时发布北京地区天气预报：今天白天晴，北风三级（阵风五六级）转一级，最高气温25℃；夜间晴，北风一二级，最低气温11℃。白天阵风较大，外出注意防风，防范高空坠物；早晚气温较低，体感较凉，注意及时添加衣物，谨防感冒；天干物燥，注意用火用电安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqt1339167.d.html</link>
            <guid>3258650</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:41:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普佐治亚州大选案同案被告之一认罪】当地时间9月29日，与美国共和党籍前总统唐纳德·特朗普一道在佐治亚州受控涉嫌推翻2020年美总统选举结果的被告之一，富尔顿县共和党籍选举监票员斯科特·霍尔（Scott Hall）在法官面前认罪，成为第一位承认被指控罪名的同案被告。据悉，霍尔在佐治亚州大选案中面临7项指控，他承认了其中5项轻罪罪名。指控称，霍尔故意篡改了佐治亚州的电子投票机数据，并与多名同案被告一起做出了非法行为。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqp0944691.d.html</link>
            <guid>3258649</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:33:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙国王将与各政党会面 推举新的首相候选人】当地时间9月29日，西班牙王室发表声明称，在人民党领袖费霍就职失败后，西班牙国王费利佩六世将于10月2日至3日与各政党代表进行新一轮会面，并推举一名新的首相候选人。（央视）]]></title>
            <guid>3258647</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:26:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[INVITAE癌症风险测试获得FDA上市许可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqr4560527.d.html</link>
            <guid>3258646</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:21:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福特首席执行官称暂停密歇根州电池工厂施工缘于UAW和IRA规定】福特汽车首席执行官Jim Farley周五表示，公司正在等待与美国汽车工人联合会(UAW)达成协议，以及总统拜登《降低通胀法》(IRA)中含量规定得到明确，然后才会推进密歇根州马歇尔电池厂计划。 Farley表示，公司和工会接近达成创纪录的工资和福利协议，但有关电池厂就业保障的谈判陷入僵局。工会周五已宣布把罢工扩大到芝加哥的一家福特SUV工厂。UAW表示，除了电池工厂之外，退休福利和医疗保健也是症结所在。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqr4560122.d.html</link>
            <guid>3258645</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国寻求扩大同中亚五国在能源等领域合作】德国总理朔尔茨29日在柏林与到访的中亚五国领导人举行峰会。各国领导人在会后发表联合声明表示，各方同意在能源和原材料、基础设施投资、应对气候变化等领域扩大现有合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqr4559846.d.html</link>
            <guid>3258644</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:15:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：当好粮食稳产保供压舱石】东北地区是我国最重要的粮食生产基地和商品粮输出基地，但粮食生产可持续发展也面临黑土地土壤质量下降、农产品加工水平低、经济发展水平普遍滞后等一系列问题。在新形势下，东北要始终把保障国家粮食安全摆在首位，加快实现农业农村现代化，推进粮食产业高质量发展。要提高粮食综合生产能力，确保平时产得出、供得足，极端情况下顶得上、靠得住。要紧紧抓住粮食加工业向主产区集中的机遇。要合理开发利用各类资源。实现粮食产业高质量发展，关键在科技创新。黑土地保护、种业振兴、高端农机装备研发及粮食精深加工发展，都需要依靠科技创新，进而推动粮食产业创新，加快构建具有东北特色优势的现代化粮食产业体系。要牢牢扭住自主创新这个“牛鼻子”，在巩固存量、拓展增量、延伸产业链、提高附加值上下功夫，实现粮食产业提质增效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqr4559313.d.html</link>
            <guid>3258643</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普确认洪都拉斯“BB-/B”评级，展望从负面修正为稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqt1336268.d.html</link>
            <guid>3258642</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:02:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多管齐下解决宠物诊疗贵】近年来，随着国家相继出台各类宠物医疗相关政策，不断健全完善专门针对宠物经济的市场规范和法律体系，让宠物消费市场的规范发展有依据、有保障。除了行政监管外，宠物医疗行业也要加强自律，加大宠物医疗全环节的透明度和公开性。多管齐下才能切实解决好宠物看病贵问题，促进行业健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqt1336205.d.html</link>
            <guid>3258641</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:00:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【货币政策加大逆周期调节】近一段时间，降准降息、优化房地产金融政策等一系列举措保持了银行体系流动性合理充裕，持续营造适宜的货币金融环境，明显加大了对实体经济的支持力度。数据显示，8月末普惠小微贷款和制造业中长期贷款余额同比分别增长24.4%和39.5%，显著快于全部贷款增速；8月新发放企业贷款和个人住房贷款利率稳中有降。“稳健的货币政策精准有力，加大逆周期调节力度，有力有效应对国内外风险挑战，巩固经济回升向好态势。”中国人民银行货币政策司司长邹澜近日表示，今年以来，货币信贷政策精准支持普惠、科创、绿色等重点领域，加大对民企的支持力度，促进储蓄向消费、投资转化，成效初步显现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmsqt1335373.d.html</link>
            <guid>3258640</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:47:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京楼市新政后土拍揽金147亿元 热门地块吸引超30家企业竞拍】今年以来，房企出于“避险”情绪纷纷转战北京、上海等重点一、二线城市，进而推高了核心地块土拍热度。前9个月，北京市场多宗热门地块吸引全国各地房企前来参拍，竞争十分激烈，业内人士直呼需要“拼运气”。北京今年拟供应宅地73宗，截至9月底共出让37宗，揽金约1108.8亿元。进入四季度后，北京土拍将会以更加密集的方式进行。]]></title>
            <guid>3258635</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:24:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地优化限购政策 房企加速推盘回笼资金】进入9月，国内多个核心城市宣布放宽或者全域取消限购，执行了13年的限购政策开始在重点城市“退潮”。在优化限购政策的同时，各地还提出了全面实施“带押过户”、发放购房补贴等配套措施。首都经济贸易大学京津冀房地产研究院院长赵秀池认为，除了取消限购，各城市还应该因城施策，对限贷、限价、限售等政策都有所调整，实施较为宽松的房地产调控新政；在一线城市，普通住房标准也应该随房价动态调整；还要处理好租赁住房与产权住房的关系，根据人地房对应的原则，从供求平衡角度，从源头上做好房地产供应规划、土地规划、城市规划。]]></title>
            <guid>3258634</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【演唱会带动城市文旅消费增长 地方政府频助攻】伴随极高热度的明星演唱会，多地政府也出台了配套措施，以提升演唱会观众的城市体验感，并推动观众走向更多的旅游景区。此外，也有业内人士呼吁，要制定更为详细的法律法规，同时发挥更多的市场力量，以此来维护演艺、旅游市场生态。]]></title>
            <guid>3258633</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:17:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东南亚国家推广电动摩托车】印度尼西亚工业部部长阿古斯近日表示，政府将为年满17岁的印尼公民提供约700万印尼盾（1美元约合1.55万印尼盾）的补贴，用于一次性购买一辆电动摩托车。此前印尼政府已宣布为特定电动摩托车购买者提供补贴，新规进一步扩大了该计划的适用人群。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmnhv1463801.d.html</link>
            <guid>3258632</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西方国家推动军火商进入乌克兰生产武器】俄乌冲突持续，而西方“火上浇油”也没有停下。9月28日，北约秘书长以及英法两国的防长突访基辅，强调了推动在乌克兰国内生产武器的目标。29日，乌克兰政府与国际军火承包商举行论坛，希望他们能参与发展乌克兰制造和维修武器的工业能力。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmnht4685830.d.html</link>
            <guid>3258629</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:48:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大可能陷入“舍入误差式衰退”，更多麻烦或将出接踵而至】加拿大统计局发布了关于第三季度初经济表现的新数据，称该国的国内生产总值基本保持不变。经济学家表示，这凸显出了低迷表现的持续趋势。加拿大政策替代中心加拿大政策选择中心的高级经济学家大卫·麦克唐纳表示：“经济停滞不前，我们没有看到任何强劲增长的迹象。” “如果我们最终陷入衰退，这是非常可能的，那将是一个舍入误差式的衰退。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmnhs6392691.d.html</link>
            <guid>3258627</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普确认土耳其主权评级为B，前景展望由负面上调至稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmnhs6392458.d.html</link>
            <guid>3258626</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:25:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国汽车工会将扩大罢工规模，波及通用、福特重要量产车型】美国汽车工人联合会（UAW）将扩大罢工规模。最新的罢工涉及福特汽车和通用汽车的更多装配厂，生产重要量产车型中型SUV。由于与Stellantis的谈判在最后一刻取得突破，工会免除对Stellantis的进一步罢工。美股汽车股下跌，Stellantis也不例外。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-30/detail-imzpmnhv1455602.d.html</link>
            <guid>3258612</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 19:30:53 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>